<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/234922</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>234922</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:19824</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:19824</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>19824</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">De Grote Verkeerstoets</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Op donderdag 27 mei 2010 biedt de Vlaamse Stichting Verkeerskunde (VSV) alle lagere scholen in Vlaanderen voor het eerst de kans om met het vijfde leerjaar deel te nemen aan de Grote Verkeerstoets. Een primeur in Vlaanderen! Duizenden kinderen zullen op dezelfde dag een digitale verkeerstoets kunnen afleggen. Aan de hand van foto&amp;rsquo;s en filmpjes moeten de leerlingen meerkeuzevragen beantwoorden die handelen over vijf verschillende onderwerpen.
Met de Grote Verkeerstoets wil de VSV lagere scholen en ouders ondersteunen bij verkeerseducatie. Door het alsmaar drukkere verkeer, moeten kinderen meer vaardigheden beheersen om zich veilig en zelfstandig in het verkeer te begeven. Leerkrachten, scholen en ouders zijn de belangrijkste schakel in dit proces.
Als leerkracht of ouder krijg je door de toets een beeld van wat de kinderen al weten om goed te functioneren in het dagelijkse verkeer. Aan welke verkeersregels en vaardigheden ze nog speciale aandacht moeten besteden, wordt ook meteen duidelijk.
Alle leerkrachten van het vijfde leerjaar krijgen de kans om met hun klas in te schrijven voor de verkeerstoets. Op 27 mei 2010 kunnen de leerlingen individueel de Grote Verkeerstoets afleggen op een computer van de school. Het is niet noodzakelijk dat alle kinderen de test op hetzelfde moment afleggen, wel op dezelfde dag. Door de verkeerstoets kun je als school de kennis en inzichten van leerlingen uit het vijfde leerjaar evalueren en bijsturen. Op die manier komen de werkpunten voor het zesde leerjaar naar boven.
Voorbereiding in de klasAls je tijdig inschrijft voor de Grote Verkeerstoets heb je nog ruim de tijd om samen met de leerlingen de test goed voor te bereiden en werk te maken van praktijkgerichte verkeerseducatie. Op de website van de Grote Verkeerstoets vind je allerlei links naar educatieve materialen die je daarbij kunnen helpen. Ook is er een oefenwebsite waar de leerlingen hun test digitaal kunnen voorbereiden door gelijkaardige vragen in te vullen.
Digitale meerkeuzevragenAan de hand van foto&amp;rsquo;s en filmpjes op de website www.verkeerstoets.be moeten de leerlingen binnen een bepaalde tijd 25 meerkeuzevragen beantwoorden die handelen over vijf verschillende onderwerpen (verkeerstekens, kruispunten, buiten het stadscentrum, binnen het stadscentrum en in het dorp). Het duurt maximaal dertig minuten om de test individueel af te leggen. Wil je de Grote Verkeerstoets klassikaal begeleiden, dan lukt het zeker binnen de tijd van één lesuur. De computer maakt per leerling een willekeurige selectie van 25 vragen uit een databank van meer dan honderd vragen, zodat de leerlingen elkaar niet kunnen beïnvloeden.
Feedback en resultatenNa de test zien de kinderen onmiddellijk hun resultaat en krijgen ze feedback op de vragen. De leerkracht kan dezelfde dag op de website de resultaten opvragen van de hele klas. We bieden je ook de mogelijkheid om de feedback in klasverband te geven. Met de Grote Verkeerstoets beoogt de VSV geen competitie, maar eerder een evaluatie en een aanknopingspunt om de moeilijkheden voor de kinderen verder in te oefenen en bij te schaven. Aan de toets is geen wedstrijd verbonden.
InschrijvenDe deelname aan de Grote Verkeerstoets is volledig gratis, maar inschrijven is wel verplicht. Klassen van het vijfde leerjaar die willen deelnemen, moeten zich inschrijven via de website www.verkeerstoets.be. De leerkracht krijgt een paswoord voor elke leerling. De leerlingen hebben hun individuele paswoord nodig om op de dag van de toets te kunnen inloggen op de website en hun test af te leggen. Inschrijven kan vanaf 22 februari tot en met 30 april 2010.
Meer infowww.verkeerstoets.be, Vlaamse Stichting Verkeerskunde, Inneke Goyvaerts, inneke.goyvaerts@verkeerskunde.be, tel. 015 44 61 32.

Op donderdag 27 mei 2010 biedt de Vlaamse Stichting Verkeerskunde (VSV) alle lagere scholen in Vlaanderen voor het eerst de kans om met het vijfde leerjaar deel te nemen aan de Grote Verkeerstoets. Een primeur in Vlaanderen! Duizenden kinderen zullen op dezelfde dag een digitale verkeerstoets kunnen afleggen. Aan de hand van foto&amp;rsquo;s en filmpjes moeten de leerlingen meerkeuzevragen beantwoorden die handelen over vijf verschillende onderwerpen. 
Verkeerstoets als zelfevaluatie
Met de Grote Verkeerstoets wil de VSV lagere scholen en ouders ondersteunen bij verkeerseducatie. Door het alsmaar drukkere verkeer, moeten kinderen meer vaardigheden beheersen om zich veilig en zelfstandig in het verkeer te begeven. Leerkrachten, scholen en ouders zijn de belangrijkste schakel in dit proces.
Als leerkracht of ouder krijg je door de toets een beeld van wat de kinderen al weten om goed te functioneren in het dagelijkse verkeer. Aan welke verkeersregels en vaardigheden ze nog speciale aandacht moeten besteden, wordt ook meteen duidelijk.
Vijfde leerjaar
Alle leerkrachten van het vijfde leerjaar krijgen de kans om met hun klas in te schrijven voor de verkeerstoets. Op 27 mei 2010 kunnen de leerlingen individueel de Grote Verkeerstoets afleggen op een computer van de school. Het is niet noodzakelijk dat alle kinderen de test op hetzelfde moment afleggen, wel op dezelfde dag. Door de verkeerstoets kun je als school de kennis en inzichten van leerlingen uit het vijfde leerjaar evalueren en bijsturen. Op die manier komen de werkpunten voor het zesde leerjaar naar boven.
 
Voorbereiding in de klas
Als je tijdig inschrijft voor de Grote Verkeerstoets heb je nog ruim de tijd om samen met de leerlingen de test goed voor te bereiden en werk te maken van praktijkgerichte verkeerseducatie. Op de website van de Grote Verkeerstoets vind je allerlei links naar educatieve materialen die je daarbij kunnen helpen. Ook is er een oefenwebsite waar de leerlingen hun test digitaal kunnen voorbereiden door gelijkaardige vragen in te vullen.
Digitale meerkeuzevragen
Aan de hand van foto&amp;rsquo;s en filmpjes op de website www.verkeerstoets.be moeten de leerlingen binnen een bepaalde tijd 25 meerkeuzevragen beantwoorden die handelen over vijf verschillende onderwerpen. Dat zijn: verkeerstekens, kruispunten, buiten het stadscentrum, binnen het stadscentrum en in het dorp. Het duurt maximaal 30 minuten om de test individueel af te leggen. Wil je de Grote Verkeerstoets klassikaal begeleiden, dan lukt het zeker binnen de tijd van één lesuur (50 minuten). De computer maakt per leerling een willekeurige selectie van 25 vragen uit een databank van meer dan 100 vragen, zodat de leerlingen elkaar niet kunnen beïnvloeden.
 
Feedback en resultaten
Na de test zien de kinderen onmiddellijk hun resultaat en krijgen ze feedback op de vragen. De leerkracht kan dezelfde dag op de website de resultaten opvragen van de hele klas. We bieden je ook de mogelijkheid om de feedback in klasverband te geven. Met de Grote Verkeerstoets beoogt de VSV  geen competitie, maar eerder een evaluatie en een aanknopingspunt om de moeilijkheden voor de kinderen verder in te oefenen en bij te schaven. Aan de toets is geen wedstrijd verbonden.
 
Technische vereisten
Om te kunnen deelnemen aan de Grote Verkeerstoets moet de school minimaal beschikken over een computer met een internetverbinding. In principe volstaat het als je één internetcomputer hebt, dan kunnen de leerlingen elkaar aflossen. Je kunt er ook voor kiezen om de toets klassikaal of in groepjes af te leggen, dan heb je meerdere computers nodig.
 
Inschrijven
De deelname aan de Grote Verkeerstoets is volledig gratis, maar inschrijven is wel verplicht. Klassen van het vijfde leerjaar die willen deelnemen, moeten zich inschrijven via de website www.verkeerstoets.be. De leerkracht krijgt een paswoord voor elke leerling. De leerlingen hebben hun individuele paswoord nodig om op de dag van de toets te kunnen inloggen op de website en hun test af te leggen. Inschrijven kan vanaf 22 februari tot en met 30 april 2010. 
Meer info
www.verkeerstoets.be, Vlaamse Stichting Verkeerskunde, Inneke Goyvaerts, inneke.goyvaerts@verkeerskunde.be, tel. 015 44 61 32.
 </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">kruispunt</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">verkeersteken</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">verkeer</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">verkeersbord</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2010-02-23 14:02:33</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>initiator</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-02-27T10:03:48.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:19824</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:19824</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-27T05:58:32.08Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">10-11</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Jessica De Sutter</entity>
          <date>
            <dateTime>2010-02-24</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>978</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>19824</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>19824</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/19824/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
