<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/230899</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>230899</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:11293</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:11293</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>11293</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Recht op ziek zijn, recht op onderwijs</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Kinderen gaan naar school. Het is een basisrecht waar niemand meer aan twijfelt. Maar hoe zit het dan met kinderen die ernstig ziek worden en voor een lange tijd hun klas en leerkrachten moeten achterlaten? Voor deze kinderen zijn er verschillende mogelijkheden.  In de Vlaamse onderwijswetgeving zijn er voor langdurig en chronisch zieke kinderen de vier wekelijkse uren tijdelijk onderwijs aan huis (TOAH) waarbij de school een leerkracht naar het kind thuis stuurt. Er zijn in Vlaanderen acht ziekenhuisscholen, waar kinderen die in het ziekenhuis zijn opgenomen les krijgen. In een twaalftal Vlaamse kinderpsychiatrische diensten wordt er sinds september 2003 een onderwijsproject uitgewerkt, gefinancieerd door het ministerie van onderwijs.  Verder zijn er in Vlaanderen ook nog extra initiatieven: Bednet zorgt ervoor dat zieke kinderen van thuis uit of vanuit het ziekenhuis de les kunnen volgen die in hun klas bezig is, samen met hun eigen leerkracht en klasgenoten.  Daarnaast zijn er verschillende vrijwilligersorganisaties die zich belangeloos inzetten om kinderen die door ziekte lang moeten thuisblijven bij te werken.  Het landschap van mensen die betrokken zijn bij het onderwijs aan langdurig zieke kinderen is dus behoorlijk uitgebreid. Lang niet al deze mensen hebben in hun directe omgeving collega&amp;rsquo;s met wie ze hun ervaringen kunnen delen, of bij wie ze terecht kunnen voor de nodige ondersteuning of vorming.  Deze studie- en ontmoetingsdag wil deze mensen samenbrengen om elkaar te ontmoeten en om expertise en ervaringen te delen. Daaruit kan op termijn een platform ontstaan om krachten te bundelen in functie van het onderwijs voor het zieke kind. Programma:9.00-9.30 uur: Onthaal  9.30-9.40 uur: Het onderwijslandschap voor zieke kinderen - Ludo Govaerts (directeur UZ school Leuven)  9.40- 10.00 uur: De wetgeving over het Tijdelijk Onderwijs aan Huis - Veronique Adriaens (adjunct van de directeur Departement Onderwijs en Vorming)  10.00-11.00 uur: Recht op ziek zijn en recht op onderwijs: tussen risico en kracht - Prof. Dr. Peter Adriaenssens (kinderpsychiater, kliniekhoofd Liaison Kinderpsychiatrie UZ-KU Leuven)  11.00- 12.00 uur12.00- 13.00 uur Workshops Ontwerpen van een stappenplan voor langdurig of chronisch zieke kinderen. Getuigenis van een leerlingbegeleider en een moeder.De CLB medewerker als steunfiguu. Creatieve werkvormen voor individueel onderwijs.De rol van de directeur, zorgcoördinator/leerlingbegeleider en klastitularis. Draag- en veerkracht van school, leerkrachten en vrijwilligers. Praktisch:Wanneer: vrijdag 6 maart 2009Waar: Departement Onderwijs, Hendrik Consciencegebouw, Koning Albert II-laan 15, 1210 Brussel Inschrijven voor woensdag 25 februari.  Voor info en vragen : els.janssens@bednet.be - 016/20.40.45</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">ziekenhuis</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Bednet</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">TOAH</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>initiator</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-02-11T14:18:50.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:11293</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:11293</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T15:07:56.73Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">Prijs : 10 euro, in deze prijs is ook een broodjeslunch inbegrepen.
Leden van een vrijwilligersorganisatie nemen gratis deel.</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>11293</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>11293</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/11293/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
