<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/203960</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>203960</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12839</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12839</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12839</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">11. Evalueren van websites : Digitale leermiddelen secundair</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">VerantwoordingInternet is een vrij medium: iedereen kan naar eigen believen pagina&amp;rsquo;s publiceren, iedereen verkondigt wat hij of zij wil. Het spreekt dan ook voor zich dat de geboden informatie heel divers is. Er is geen hiërarchie en geen enkele instantie selecteert of filtert informatie voor het op ons scherm komt. We bevinden ons in een informatiejungle.Vandaar dat we als gebruiker heel waakzaam moeten zijn. Niet elke site is betrouwbaar. Veel sites ogen cool of hip, maar de kwaliteit is heel bedroevend. Propaganda en commercie loeren om de hoek. Het kritisch omgaan met de geboden informatie is dan ook een essentiële vaardigheid, zowel voor leerkrachten als leerlingen.Omdat bij een eerste indruk veel sites er soortgelijk uitzien, is het belangrijk om criteria aan te wenden om de aangeboden informatie kritisch te bekijken.MateriaalficheDe kwaliteitscriteria die gebruikt worden om de site te beoordelen zijn de volgende:1. Bedoeling

Wat is de URL van de site?
Geeft de URL aanwijzingen over de kwaliteit van de inhoud?
Wat is de bedoeling van de site?

Kies uit:

Persuasieve website
Commerciële website
Informatieve website
Nieuwswebsite
Persoonlijke website

2. Criteria2.1 Nauwkeurigheid / betrouwbaarheid

Beschrijft men feiten of fictieve gegevens?
Is de tekst komisch, ironisch bedoeld?
Is een auteur aanwijsbaar?

2.2 Autoriteit

Wie is de auteur?
Is de auteur beroepshalve met het onderwerp bezig?
Is de auteur verbonden aan een educatieve instelling?
Is een biografie van de auteur te raadplegen?
Is er een verwijzing naar andere werken van de auteur?
Kun je contact opnemen met de auteur? Op welke manier?
Is er een link naar About Us? Wat leert ons die informatie?
Verwijzen andere Internet-bronnen naar deze site?

2.3 Objectiviteit

Beschrijft de auteur feiten of een mening?
Is de auteur bevooroordeeld op politiek, ideologisch, cultureel, religieus vlak?
Spreekt de auteur genuanceerd over een onderwerp, of eerder eenzijdig?
Is de toon van de tekst eerder zakelijk, nuchter of emotioneel?
Gaat het over feiten of over (bedekte) reclame?
Is informatie goed gescheiden van reclame? Waarvoor wordt reclame gemaakt?

2.4 Actualiteit

Kun je de datum achterhalen wanneer de tekst geschreven is?
Is de informatie up-to-date?
Is het belangrijk dat de informatie up-to-date is?
Wordt de pagina regelmatig geupdatet?
Is er een link naar What's new?

2.5 Reikwijdte en diepgang

Wordt het onderwerp eerder oppervlakkig of uitgebreid uitgewerkt?
Is de site afgewerkt, of nog Under construction?
Wordt de structuur van de site duidelijk gemaakt?
Kun je de internet-informatie vergelijken met offline bronmateriaal?
Wordt een bibliografie over het onderwerp aangeboden?
Als het over links gaat: wat is de kwaliteit ervan?
Is de pagina méér dan een aanbod van links?

2.6 Vormgeving

Is de lay-out verzorgd?
Is er een overvloed aan fotomateriaal, zodat de pagina langzaam inlaadt?
Kun je makkelijk navigeren doorheen de site?
Zijn er tikfouten, taalfouten, grammaticale fouten?

 </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenuso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leermiddelenso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT-eindtermen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">beoordeling</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">evaluatie</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-03-04T21:35:55.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12839</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12839</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:37:27.71Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-19</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Didactische toepassingenLes 1 en 2De leerkracht vraagt de leerlingen of zij zich ooit hebben laten misleiden door informatie die op het internet te vinden was.
De leerling beschrijft:

de situatie;
hoe hij opmerkte dat de informatie niet correct of twijfelachtig was;
welke gevolgen dit had voor zichzelf.


De leerlingen bekijken in groepjes van drie à vier waarop je moet letten bij het bekijken van Internetinformatie. De vraag die centraal staat is: Hoe herken je een betrouwbare site?.
De leerkracht noteert de leerpunten op het bord, geordend volgens de bedoeling van de website en de evaluatiecriteria.
De leerkracht vertrekt van de leerpunten van de leerlingen en vult ontbrekende gegevens aan. De leerkracht maakt hierbij gebruik van de achtergrondinformatie die in de handleiding vermeld staat. De leerkracht kan de presentatie gebruiken om zijn uiteenzetting te ordenen (zie download).
De leerlingen maken daarna de evaluatieoefening, individueel, op eigen tempo. De leerling krijgt feedback na het aanduiden van het antwoord.
De leerlingen vergelijken hun antwoorden in de groepjes. Zijn er antwoorden waar zij niet akkoord mee gaan? Zijn er vragen waar ze geen antwoord op vonden? Hierbij kunnen de websites opnieuw bekeken worden.
Eventueel wordt per groep een discussievraag geselecteerd die daarna met de hele groep leerlingen wordt besproken.

Les 3

De eerste lessen kunnen eventueel aangevuld worden met een bijkomende les. Aan de hand van een checklist evalueren de leerlingen een of meerdere sites. De checklist wordt aangepast aan het niveau en de leeftijd van de leerling. De leerkracht selecteert enkele sites om te evalueren.
Deze opdracht kan individueel uitgevoerd worden, maar de dialoog in partnerwerk of groepswerk is een meerwaarde.
Het resultaat van het onderzoek kan gepresenteerd worden voor de klas of opgenomen worden in een schriftelijk verslag.
Er is ook een alternatief circuit mogelijk: leerlingen gaan via een zoekrobot zelf op zoek naar sites die ze ter evaluatie voorleggen aan andere leerlingen.

Aandachtspunten

Infrastructuur: computerlokaal, indien mogelijk voor elke leerling een pc.
De bijgevoegde evaluatieoefening is bedoeld voor leerlingen van de 2e graad. Een gelijkaardige oefening kan opgesteld worden voor elk leerjaar en voor elke taal. In dit geval maakt de leerkracht een andere oefening aan met Hot Potatoes. Reken op ongeveer 1 uur om relevante sites op te sporen. Het maken van een nieuwe Hot Potatoes-oefening duurt ongeveer 1 uur, afhankelijk van de voorkennis van de leerkracht.
Ook de checklist is gemakkelijk aanpasbaar voor specifieke doelgroepen.
Omdat verwezen wordt naar actuele internetpagina&amp;rsquo;s kan het voorvallen dat een bepaalde link in de evaluatieoefening niet meer werkt. In dit geval kan de leerkracht de vraag schrappen of vervangen.

GebruikerservaringenDit soort evaluatieoefeningen werd uitgevoerd bij leerlingen van de 2e en 3e graad, in de lessen Nederlands en Engels. De leerlingen zijn enthousiast over het onderwerp en de werkwijze.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12839</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12839</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12839/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
