<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/230357</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>230357</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:9624</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:9624</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>9624</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Residentiële nascholing Frans : Basis en 1ste graad secundair</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Deze meerdaagse, residentiële nascholingscursus Frans is bedoeld voor Vlaamse leerkrachten basisonderwijs en leraren Frans in de eerste graad secundair onderwijs. Vertegenwoordigers van de lerarenopleiding en de begeleiding behoren ook tot de doelgroep. De voorkeur gaat uit naar leraren die effectief taalverwervingsonderricht verstrekken. Leerkrachten die taalsensibilisering of -animatie verzorgen kunnen in tweede instantie in aanmerking komen. Maximaal 30 personen kunnen deelnemen. De cursussen vinden plaats in groepjes van ongeveer 10 leerkrachten. Alle kosten (cursus, logies, maaltijden) vallen ten laste van de afdeling internationale relaties onderwijs van het departement onderwijs en vorming. . Selectie gebeurt op basis van de motivering van de deelnemers met betrekking tot deze nascholing. Doelen van de bijscholing : actieve werkvormen ontdekken en leren gebruiken om het onderwijs van het Frans te verbeteren en de eindtermen Frans op een aangename en leerrijke manier te bereiken; meer zelfzekerheid verwerven om in de klas het Frans als voertaal te kunnen hanteren; door de onderdompeling in een Frans taalbad de eigen spreekvaardigheid oefenen, en de socioculturele kennis verruimen. De cursus bestaat uit een methodologische en een taalcomponent. De implementatie ervan gebeurt met aandacht voor deze beide componenten. De stage heeft als doel de methodologische competenties van de cursisten verder te ontwikkelen en te perfectioneren. Hierbij wordt uitgegaan van de eindtermen Frans voor het Vlaamse basis- en secundair onderwijs. Dit laat de cursisten toe de verworven talenkennis en inzichten later ook in de eigen lessen toe te passen. Bij alle activiteiten wordt de link gelegd naar mogelijke toepassingen in de lespraktijk en dit op verschillende niveaus. Op die manier krijgt elke deelnemer middelen aangereikt om de interactie in de eigen klas dynamisch, motiverend en met aandacht voor nieuwe technologie te laten verlopen. Voor alle activiteiten is het Frans de voertaal. Op die manier krijgen de deelnemers tijdens de cursus ook een voltijds taalbad. er wordt specifiek dieper ingegaan op moeilijkheden die Vlamingen (kunnen) ondervinden bij het gebruik van het Frans. Het grammaticaonderwijs verschuift daarbij van het aanleren van regels naar een bewustwording van bepaalde constructies en de effectieve verwerking ervan. Door het verblijf in een Franstalige regio de aangeboden culturele activiteiten zorgt de cursus bovendien voor een betere verdieping in de culturele component van het Frans. Ook het contact met moedertaalsprekers zorgt voor een beter inzicht in de taal en de omgeving. De cursus focust op taal als een instrument van communicatief handelen en er is aandacht voor taalgebruiksituaties en de taalhandelingen of functies die ermee verband houden. De klemtoon ligt steeds op de didactische verwerking, zodat wat er in de cursus aan bod komt qua taal, cultuur, concrete toepassingen het eigen taalonderricht kan bevorderen. Er is de mogelijkheid de verworven vaardigheden direct te toetsen aan de praktijk: vanuit intrinsiek motiverende opdrachten (ook buiten de klas) Bovendien biedt de regio een unieke kans om naast een onderdompeling in de taal ook interculturele inzichten te bieden. op die manier komen ook niet-verbale aspecten van de communicatie aan bod (cf. cultuurbepaald gedrag, sociale conventies, omgangsvormen) De cursus bestaat uit 32 uren les, aangevuld met georganiseerde avondactiviteiten. De nascholing is zo praktisch mogelijk opgebouwd : leuke werkvormen, liedjes, versjes, ... dit wil zeggen : niet enkel een theoretische benadering, maar ook aandacht voor de praktische bruikbaarheid. Het programma omvat volgende modules en ateliers : activités ludiques (pour jeunes enfants) en français langue étrangère apprendre une langue étrangère approche culturelle et découverte de la villeapprendre le français par le chant et la musiquearts plastiquesenseigner de français par une méthode ludiqueinitiation aux contesentraînement et perfectionnement des compétences jeu de l'oie de la conjugaisonle vocabulaire de la classe et l'expression de l'ordre et de la demandeinschrijven is mogelijk via mail naar de heer Jef Van Thielen op: jozef.vanthielen@ond.vlaanderen.be De deelnemers ontvangen van de Haute Ecole Charlemagne - die ook de syllabus maakt - een attest van deelneming.De cursus vindt plaats in het Centre de dépaysement et de plein air de la Communauté française de Belgique (C.d.p.a. de la C.f.) Classe Verte du Rond-Chêne te Esneux; tel. 04 380 94 00. Op deze locatie vinden alle activiteiten (behalve woensdagnamiddag) plaats, gebruiken de deelnemers de maaltijden en logeren ze in eenpersoonskamers.  </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">français,methodologie,actieve taalsituaties,taalverwerving,talen,lan</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2008-10-17 15:47:02</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>initiator</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-10-21T22:08:06.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:9624</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:9624</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T15:41:32.76Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">6-13</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>520</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>9624</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>9624</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/9624/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
