<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/228335</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>228335</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:14682</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:14682</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>14682</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">WetenschapsEXPO 2010</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Wat is WetenschapsExposciences? 
Wetenschapsexpo is een jaarlijks nationaal evenement, dat in 2010 doorgaat op vrijdag 23 en zaterdag 24 april in de gebouwen van Tour en Taxis te Brussel. De EXPO wordt georganiseerd door Jeugd, Cultuur en Wetenschap en Jeunesses Scientifiques de Belgique.
Op de WetenschapsExpo kunnen jongeren van 6 tot 25 jaar, alleen of met een team, een project komen voorstellen dat ze zelf hebben uitgewerkt. Het project kan verschillende vormen aannemen: een experiment, een literatuurstudie of een uitvinding/ontwerp. Gedurende twee dagen krijgen de jongeren op een eigen stand, waar alle geïnteresseerden zich kunnen verdiepen in hun project. Voor deelnemers uit het lager onderwijs wordt momenteel bekeken of ze gedurende 1 dag aanwezig kunnen zijn. Neem zeker eens met ons contact op als je als lagere school deelneemt! Op onze EXPO zijn alle ingediende projecten welkom, we maken geen selectie op voorhand!
Onze jongeren gaan niet met lege handen naar huis. Deelnemers van het secundair en hoger onderwijs kunnen deelnemen aan verschillende  wedstrijden, zo waren er in 2009 de Tom Feijtel prijs, de prijs wetenschap en samenleving, de prijs wetenschap en technologie, de publieksprijs, de prijs astronomie, de prijs voor het beste tweetalige project en natuurlijk de wetenschapsexpo-wedstrijd zelf. De winnaars van de wetenschapsexpo-wedstrijd deelnemen aan internationale wetenschapsexpo's in o.a. Boedapest, Salamanca, Barcelona, Milaan en Bratislava en nog veel meer! In het kader van Het Internationale Jaar van de Biodiversiteit wordt er op de wetenschapsexpo in 2010 een speciale prijs voor projecten rond dit thema in het leven geroepen.
Hoe Deelnemen?
Elk project rond het thema wetenschap, technologie en/of samenleving is welkom als het voldoet aan de volgende voorwaarden:

je bent tussen de 6 en 25 jaar en studeert nog;
je hebt zelf of met je team een project uitgewerkt rond het thema wetenschap, technologie of samenleving;
je werkt met maximum 5 deelnemers aan je project;
je stort het Inschrijvingsgeld van &amp;euro; 2,5 per deelnemer;
je zoekt een begeleider voor je project (de begeleider hoeft geen inschrijvingsgeld te betalen);
deelnemers vanaf het 4de secundair schrijven een samenvatting van 2 pagina's over hun project en dienen dit digitaal en schriftelijk in;
je respecteert het reglement;
je project voldoet aan de voorwaarden van tweetaligheid.

Vervolgens ben je klaar om je in te schrijven. Je doet dit door een inschrijvingsformulier in te vullen en op te sturen naar info@jcweb.be of JCW, vlaanderenstraat 101, 1800 Vilvoorde.
De WetenschapsExpo bezoeken?
De WetenschapsExpo is niet alleen interessant om aan deel te nemen, maar ook om te bezoeken. Neem de klas, vrienden, ouders, familie,... mee om de wondere wereld van de wetenschap te ontdekken door de ogen van enthousiaste jongeren. Er is tal van randanimatie voorzien. Groepen reserveren best hun bezoek. Dit kan door eenvoudigweg het reservatieformulier in te vullen en op te sturen (je vindt dit op onze site).
Je kan bijvoorbeeld met de klas een gericht bezoek brengen aan verschillende projecten. Bezoekers kunnen ook deelnemen aan een rally: dit is een vragenlijst waarvan je het antwoord kan vinden op de standen van de projecten.
Franstalig?
De WetenschapsExpo stelt zowel Nederlandstalige als Franstalige projecten voor. Elk project zal zijn titel en een korte samenvatting in het Frans voorstellen. Ideaal dus om je Frans wat bij te schaven!
In bijlage kan je een uitgebreid deelnemersdossie en inschrijvingsformulier vinden.
Meer informatie en alle documenten kan je vinden op onze website www.jcweb.be 
Bij vragen, twijfel niet om contact op te nemen met JCW op het nummer 02/252.58.08 of via mail op veerle@jcweb.be.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">jcweb</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">JCW</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">technisch-technologische vorming</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">evenement</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">experiment</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">proef</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">samenleving</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">techniek</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">wetenschap</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>initiator</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-09-21T09:00:43.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:jeugd, Cultuur en Wetenschap
FN:jeugd, Cultuur en Wetenschap 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: jeugd, Cultuur en Wetenschap
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:14682</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:14682</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:07:46.24Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">De leerlingen kunnen tijdens de lesuren werken aan hun project of erbuiten. Er kan wekelijks, tweewekelijks, maandelijks aan gewerkt worden gedurende het hele jaar. De onderwerpen van de projecten kunnen gaan over de leerstof die in de loop van het jaar aan bod komt.
De jongeren leren zelfstandig werken en in team. Ze leren de verschillende stappen van het wetenschappelijk onderzoek/technisch proces zelf ondervinden.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>978</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>14682</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>14682</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/14682/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
