<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/205974</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>205974</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:17286</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:17286</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>17286</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">15 jaar NME en 10 jaar MOS</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">VERSLAG NME:
Op dinsdag 20 oktober 2009 organiseerde de Dienst NME de eerste Vlaamse NME-dag in hotel Crowne Plaza te Brussel. Verslag vanaf dinsdag 27 oktober 2009. NME is 15 jaar natuur- en milieeducatie (NME) en 10 jaar Milieuzorg op School (MOS) goed bezig. Zoveel is duidelijk. NME blijkt een broodnodige structuur voor educatie. NME is een uniek samenwerking met heel wat andere partners: Vlaamse Regering/ NME/ MOS/ + ondersteuning.
Op deze dag werden ook de NME medewerkers van harte bedankt (vooral ook de cel &amp;lsquo;communicatie&amp;rsquo; en &amp;lsquo;logistiek&amp;rsquo;).
En dan zijn er natuurlijk de vele sprekers in de aparte wokshops en bij het debat op het openingsplenum.
Aanvankelijk waren het enkele gedetacheerde leerkrachten die NME oprichtten.
Nu zijn er vele, nieuwe gezichten bijgekomen.
De Vlaams minister van Leefmilieu en Natuur en Cultuur, Joke Schauvliege, had het in haar toespraak o.a. over het onderstaande.
Zij loofde de sterke start van de schoollogo&amp;rsquo;s, tien jaar geleden.
Ecologie, economie, sociale dimensie werd benadrukt sinds 1992.
Duurzaamheid wordt voor de natuur, het leefmilieu en het klimaat een belangrijke focus voor de toekomst.
Er werd even teruggeblikt naar de vroegere impulsen.
Het Minaplan 1 van 2000. Voorstellen van Theo Kelchtermans (1990 - 1995).
Het Minaplan 2 (1997 - 2002).
Een netwerk tot stand brengen en inhoudelijk versterken.
Het oprichten van een overlegplatform en kwaliteitsplatform.
De paradepaardjes van MOS zijn sterk en duurzaam.
MOS startte met 9 proefscholen en is vandaag uitgegroeid tot 3500. Zowel in het basisonderwijs als in het secundair wordt dus volop aandacht besteed aan klimaat en ecologie.
MOS is een samenwerking van o.a. provincies, gemeenten, NGO&amp;rsquo;S, de LIJN, Vlaamse Overheid, ...
MOS gaat ook veel verder dan België.
Er worden linken gelegd met de derde wereld.
Ook de ecocampus met 5 associaties kwam aan bod.
Ecocampus gaat uit van de Vlaamse overheid (dienst NME) en in dat kader werd er door de Vlaamse overheid met elk van de vijf associaties een overeenkomst afgesloten. Eocampus is de jongste speler in de natuur- en milieueducatieve ploeg van de Vlaamse overheid. Het project promoot milieuzorg en duurzame ontwikkeling op maat van elke associatie van universiteiten en hogescholen. Dit gebeurt vanuit drie invalshoeken: milieuzorg op de campus, milieuzorg bij studenten en milieuzorg in de curricula.Het Ecocampusproject is een logisch vervolg op Milieuzorg op School (MOS). Dankzij MOS hebben leerlingen uit basis- en secundair onderwijs al 10 jaar gaandeweg kennis kunnen maken met milieuzorg. Met Ecocampus krijgt ook het hoger onderwijs een plaats in het verhaal.
Hoge Scholen en universiteiten hebben ook extra aandacht voor deze problematiek.
De oprichting van de gewestelijke NME-centra in elke provincie.
Ook de milieuboot die in verschillende provincies uitvaart kwam aan bod.
De vele detachering die verder mee vorm gaven aan NME.
De eindtermen en ontwikkelingsdoelen die vorm kregen, waren en zijn tevens ook een stevige houvast voor leerkrachten.
NME is dus duidelijk een levenslang proces dat informeel ervaren wordt.
Op 15 mei keurde de Vlaamse Regering het goed dat er verder aandacht zou besteed worden aan duurzame ontwikkeling.
De minister wenste deze NME-ploeg en alle betrokken mensen op het veld verder succes toe!
Nadien werden de volgende 4 gastsprekers voorgesteld:
DEBAT: NME: Een druppel op een hete planeet?
Het NME-landschap in Vlaanderen evolueerde de laatste decennia naar een uitgebreid en divers netwerk van actoren, projecten, materialen, infrastructuren en beleidskaders. Desondanks neemt de milieucrisis steeds alarmerendere proporties aan.
1.Paul Stryckers (directie centrum NME + prof Hoge School mens en natuur):
Politici die NME belangrijk vinden omdat kinderen de volwassenen van de toekomst zijn, verdienen ons wantrouwen.
Zorg voor de natuur: lange termijn? NU?
Duurzame gedragswijziging.
NME is een mix van beleidsmaatregelen.
Illusie: als NME-educator alleen is het onmogelijk om dit project aan te pakken.
In het debat: "Wordt NME een &amp;lsquo;makelaar&amp;rsquo; in meningen?"
Waardenvrij?
We leven in een lokaliserende samenleving.
Ecologie zou niet onderhandelbaar mogen zijn (net zoals de mensenrechten en andere democratische waren).
Bij het sociaal leren kan men de verschillen duidelijk maken.
2.Anneleen Kenis:
Master in de psychologie/menselijke ecologie/ licentiaat in de psychologie
NME is een belangrijke tool.
Welk soort NME willen we?
Meer kennis leidt niet tot gedragsverandering.
Er worden ook al economische en marketingtechnieken toegepast om ecologische boodschappen aan het publiek te brengen.
NME wenst kritische, mondige, actieve burgers te vormen.
Men vertrekt vanuit natuurkundige probleemstellingen waarbij de kennis niet mag geïsoleerd worden.
Tevens wil men nagaan naar het &amp;lsquo;waarom&amp;rsquo; van bepaalde verschijnselen.
Ook de &amp;lsquo;hoe-vraag&amp;rsquo; krijgt vorm door bepaalde veranderingsstrategieën aan te reiken.
Een uiteindelijk wenst men een visie op alternatieven te bespreken: &amp;lsquo;waarheen&amp;rsquo; moeten we met deze problematiek?
Een schema dat Jensen toepast.
Wie zal op politiek vlak de verandering mogelijk maken?
De overheid?
Opbouw van een &amp;lsquo;tegenmacht&amp;rsquo; komt vaak van onderuit. (cfr. Vrouwenbeweging/ stemrecht/ &amp;hellip;)
Actie én educatie vormen samen een groot leerproces.
3.Joke Vande Abeele
Goede NME is het stellen van moeilijke vragen en niet het uitlokken van gemakkelijke antwoorden.
NME moet het pedagogisch probleem benaderen en aanpakken.
Voorbij de tegenstellingen durven kijken. In discussie durven treden.
Zij heeft heel wat onderzoekservaring (jaren 90 Dilbeek - afvalprojecten - mestactieplan)
Als sociaal pedagoog probeert ze de pluraliteit samen te brengen en antwoorden te proberen formuleren.
Ze daagt de mensen uit om het &amp;rsquo;andere&amp;rsquo; te durven benaderen en daardoor zichzelf of eigen visies mee in overweging te nemen.
Dergelijke discussies confronteren mensen, dat is goed.
NME is niet met techniek en wetenschap op te lossen.
Dat is dus niet eenvoudig.
Bepaalde beelden spelen ons parten.
Enkele belangrijke kernpunten:
-De status van deskundigheid: kennis verwerven
-Ecospot bij studenten: al doende leren
-Politieke dimensie: een dimensie openhouden als democratisch principe.
Een publiek de ruimte geven om uiteenlopende opvattingen te mogen uiten.
Met andere woorden: leerprocessen en educatie stimuleren.
In het debat stipte ze aan dat NME zich in een structurele verandering zal bevinden.
Indirect en collectief zullen zij actie moeten ondernemen.
Ze vroeg zich af of het gevoel van &amp;lsquo;ongeduld&amp;rsquo; (het &amp;lsquo;5 voor 12&amp;rsquo;-gevoel) kan samengaan met educatie.
Vandaar dat zich verder organiseren vanuit kennis de rationele gemeenschap kan gestuurd worden.
Ook al kan men geconfronteerd worden met &amp;rsquo;lastige&amp;rsquo; discussies.
Discussies kunnen juist gelijkenissen zichtbaar maken.
4.Peter Tom Jones
De minder optimistische visie waarmee hij zijn betoog doorspekte, kan een aanzet zijn tot concrete individuele en maatschappelijke, politieke &amp;lsquo;actie&amp;lsquo;.
Het ecosysteem aarde zal imploderen.
Hoe hoger de levenskwaliteit, hoe zwaarder de voetafdruk.
NME/EDO: overtuigingstheorie.
Er is een kloof tussen pro-milieu attitude (na educatie en kennis) en pro-milieu gedrag.
www.petertomjones.be
In zijn boek &amp;ldquo;Terra reversa&amp;rdquo;: Barrières naar duurzame consumptie - Economische signalen gaan in de richting van onduurzaamheid - Men zal ethische normen meten durven aanpakken NME/EDO &amp;ndash; Duurzaamheidtransitie -
Anders gaan leren.
Geen individuele aanpak voor gedragsverandering.
Het 4E-model is de mogelijke aanpak voor gedragsverandering.
De harde &amp;lsquo;E&amp;rsquo;-s:
-Enable
-Encourage
De &amp;lsquo;zachte&amp;rsquo; E&amp;rsquo;-s:
-Engage
-Exemplify
Bij deze twee laatste zal EDO een belangrijke rol moeten spelen.
De overheden zullen hierbij een cruciale rol spelen.
Fundamenteel zal er een ander beleid moeten gevoerd worden.
Hoewel het draagvlak momenteel te zwak is om die aanpak concreet uit te voeren.
Sensibiliseringscampagnes helpen niet voldoende, wel de gemeenschap kan iets doen aan die sociale normenwijziging.
In het debat Hij stelde regelmatig dat er een transitie nodig is, noodzakelijk is.
Mensen hebben angst voor deze gedragswijziging.
Toch zou het welzijn, de Noord-Zuidtegenstelling en het financieel economisch draagvlak in een eerlijk evenwicht kunnen brengen.
De netwerking zal vooral gefocust zijn op &amp;lsquo;verandering&amp;rsquo;.
Hij verwees o.a. naar een economisch groeimodel van Jan Stuart Mill van 200 jaar geleden.
Een verandering zal vooral ook vanuit de middenveldorganisaties moeten komen. Het is een lange termijnvisie met een korte aanpak.
Zij hadden de volgende gedachten in het achterhoofd meegekregen van NME-ploegleider&amp;hellip;:
-Anders omgaan met onze planeet.
-Toch boeren we achteruit (ontbossing, leegvissen van de oceanen, afvalbergen, ecologische voetafdruk, heter worden van onze planeet,&amp;hellip;)
Heeft NME nog zin?
Kopenhagen zou een mooie kans kunnen zijn waar overheden van grote industrielanden belangrijke maatregelen kunnen nemen.
Enkele Bekende Vlamingen hadden ook hun zegje op de panelen die in de plenumzaal en in de gangen  stonden:
Patrick Lagrou (auteur: duurzaam waterverbruik)
Françoise Tyberghien (zorgjuf de &amp;rsquo;wegwijzer&amp;rsquo;: water naar de polen dragen)
Steven Vromman (&amp;hellip;: Low Impactman boek handige tips voetafdruk)
Romain Decambray (KATHO Torhout)
Marleen Evenepoel (administrateur-generaal Agentschap Bos en Natuur)
Mong Rossel (muzikant: Vuile Mong)
Lode Janssens (natuurgids &amp;lsquo;de nachtegaal&amp;rsquo; regenwoud)
Marc De Bel (auteur)
Dimitri Leue (acteur: toneel &amp;lsquo;Don Kyoto&amp;rsquo;)
Krista Hautekeur (De Panne)
De Verenigde Naties riepen de periode 2005-2014 uit tot &amp;lsquo;Decennium van Educatie voor Duurzame Ontwikkeling (EDO)&amp;rsquo;. Internationaal, maar ook in Vlaanderen, plaatst dit EDO-decennium NME in een nieuw kader.
Om alles op een aangename manier af te ronden traden enkele improvisatoren op. Humor na een goed gevulde, educatieve dag.
Een geslaagde dag met veel volk, veel enthousiasme, een hulde aan harde werkers, een krachtstoot voor de ecologische toekomst van NME en EDO.
BRAVO Aan de initiatiefnemers én aan alle betrokken instanties.
(Met dank ook aan Carla Uwents Ecocampusbegeleider Associatie Antwerpen/ Eveline Roose Coördinator Ecocampus Vlaamse Overheid )</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">CO2</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">koolstofdioxide</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">fauna en flora</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">milieueducatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">educatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">opwarming</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ecologie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">afvalberg</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">oceanen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ontbossing</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">industrie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">bos</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Kyoto</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">aarde</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">water</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">lucht</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">EDO</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">uitstoot</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Kopenhagen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">milieu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">natuur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">gezondheidseducatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">opvoeden tot burgerzin</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-10-26T14:22:26.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Steven Duyver
FN:Steven Duyver 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Steven Duyver
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:17286</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:17286</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T13:27:21.42Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>manager</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">18-U</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Dit is een verslag van een belangrijke workshop-dag van NME/ EDO/ LNE.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>978</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>17286</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>17286</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/17286/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
