<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/228450</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>228450</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:17744</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:17744</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>17744</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">PLAY Belgium : Ontdek de verrassende wereld van games</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">PLAY Belgium is de allereerste tentoonstelling die de bezoeker vier maanden lang zal onderdompelen in de fascinerende wereld van computer- en videogames.
Wat heeft PLAY Belgium te bieden?
- De geschiedenis van gamesDe eerste gamecomputer werd ontwikkeld in 1962. Deze en 150 andere spelconsoles vind je terug in de tentoonstelling. Naast de speelbare consoles, wordt ook aandacht besteed aan the marketing &amp; the making of games. Dit alles dankzij GAME ON, een rondreizende tentoonstelling ontwikkeld door de prestigieuze Londense cultuurtempel THE BARBICAN. GAME ON zal  voor het eerst in België te bezichtigen zijn tijdens PLAY Belgium.
- Opleiding en onderzoekGames voeden een belangrijke industrie en de markt vraagt om gespecialiseerde arbeidskrachten.  België huisvest tal van hoogstaande opleidings- en onderzoeksinstituten inzake game-engineering, design, development en research. Deze zullen tijdens PLAY Belgium de studiemogelijkheden voorleggen aan de bezoeker. Demo&amp;rsquo;s van studenten-cases en workshops maken dit alles nog aantrekkelijker.  De onderzoeksinstellingen tonen aan het publiek wat zij verrichten in verband met research, technologie, innovatie,... Leerkrachten kunnen er ook informatie opdoen inzake gaming-didactiek.
- Serious playGames zijn meer dan alleen fun en bieden in tal van toepassingen een meerwaarde. Ze kunnen educatief en didactisch ingezet worden in onderwijs, maar ook in de medische wetenschap, bij simulatiedoeleinden, bij preventie, bij sensibilisatie rond maatschappelijke thema&amp;rsquo;s,...  Je zal versteld zijn welke mogelijkheden en toepassingen er allemaal bestaan. Neem games dus maar best serieus! Diverse verenigingen die aan educatie- en preventie doen rond gaming zoals PEGI, Action Innocence, Child Focus, ... geven hier ook het beste van zichzelf.
- MediaIn de mediacorner vind je heel wat lectuur rond games: magazines, onderzoeksresultaten, websites, televisie, ...  Ontdek het ruime aanbod in deze knusse leeshoek.
- De recentste games: ontspaning en bezinningDe bezoeker krijgt ook de kans om enkele van de nieuwste en coolste games te spelen en de meest recente speltechnologieën te ontdekken in onze future gaming zone. Deze worden onderverdeeld in thema&amp;rsquo;s (Sport, Gezondheid, Kids &amp; Family, Online Gaming, +16, +18, music,...) aangevuld met kadering aan de hand van informatiepanelen. Op deze wijze maken wij van deze ontspanningsruimte tegelijk een bezinningsmoment rond maatschappelijke thema&amp;rsquo;s zoals geweld, verslaving,...</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">school- of studiereis</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">game</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">spelconsole</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">computergame</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">videogame</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">gaming</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>initiator</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-11-23T10:14:39.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:ABATAN NV
FN:ABATAN NV 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: ABATAN NV
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:17744</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:17744</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T13:20:56.82Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>special education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">8-19</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Geen game zonder baanbrekend idee! De eerste fase in de ontwikkeling van een game is de conceptfase. Hiervoor doen we beroep op de talenten en creativiteit in jullie klas!  Speciaal voor leerkrachten en leerlingen ontwikkelde Barbican en PLAY Belgium een educatief pakket inzake het creatieve proces waarin de ingrediënten worden uitgelegd en geïllustreerd. Daarna neemt jouw creativiteit het over. Je kan dit lerarenpakket gratis bekijken en downloaden op http://www.playbelgium.be onder de rubriek leerkrachten en vervolgens meedoen aan de wedstrijd die hieraan gekoppeld is.
Deze wedstrijd wordt samen met het VSNG georganiseerd en loopt nog tot en met 31 januari 2010. Elke klas (of deel van een klas) van het Vlaams basis- of secundair onderwijs kan deelnemen aan deze wedstrijd.
Het lerarenpakket is ontworpen voor onderwijzend personeel van het basis en secundair onderwijs en kan perfect geïntegreerd worden in het lessenpakket evenals aangepast worden aan het gewenste niveau. We zijn ervan overtuigd dat het pakket gedifferentieerd onderwijs toelaat en dat elke leraar er de nodige elementen kan uitfilteren gericht naar het niveau van zijn of haar klas.
Op 9 maart, tijdens de digitale week, wordt de winnende klas bekend gemaakt.  Deze klas krijgt niet alleen gratis kaarten voor de tentoonstelling PLAY Belgium maar bovendien ook een bezoek aan een Belgisch gamebedrijf.  Het winnende concept wordt uiteraard ook in de tentoonstelling opgenomen voor het grote publiek.
Voor de wedstrijdregels surf je naar http://www.playbelgium.be.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>17744</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>17744</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/17744/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
