<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/205129</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>205129</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:6752</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6752</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>6752</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">De winter is in aantocht...</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">We selecteerden een aantal bijdragen van collega's die je kunnen helpen je lessen te verrijken. De natuur is nog altijd een geweldige inspiratiebron vol boeiende onderwerpen om aan te brengen in de lessen. Ook al sta je elk jaar opnieuw voor dezelfde seizoenen, je kunt in ieder geval variëren op het thema seizoenen.  Even een zoektocht starten op KlasCement, en je vindt 'stof'genoeg om de leerstof te ontstoffen... Lees ook de bijdrage over de herfst.Lager onderwijs, eerste jaar secundairKinderpleinen.nl http://www.klascement.net/sites/2012/ Wil je een superaanbod aan winterinfo, dan kies je voor   &amp;lsquo;Kinderpleinen : winter&amp;rsquo;. Je kunt er als het ware alle seizoenen mee vullen, want de onderwerpen gaan van paddenstoelen, over spinnen en spinachtigen, bladeren in de tuin (met een voorleesverhaal van Annie M.G. Schmidt), opdrachten, een quiz, foto&amp;rsquo;s, tot slakken en naaktslakken. Oké, toegegeven, de pagina&amp;rsquo;s zijn nogal overdonderend, maar er is een alfabetisch menu, en daar kun je wel makkelijk in navigeren. In de lijst zie je meteen hoeveel andere onderwerpen aan bod komen. En jawel, er is een reclamebanner. PleinDerPleinen.nl geeft aan dat de site Kinderpleinen.nl bedoeld is voor kinderen tot 13 jaar. Het gaat hier echt wel om een links-site. Het is dus aan te raden als leerkracht vooraf een strikte keuze te maken uit het ruime aanbod &amp;ndash; bij voorbeeld een aantal links selecteren en in een document plaatsen, zodat je meteen naar de site kunt surfen (het digitale bord gebruiken is hiervoor een aanrader). Deze site kreeg ook een KlasCement-EduAward. --- Lager onderwijs, 2de graad, BuBaO (6-11 jaar, alle graden) De appelboomgaard: Lespakket met handleiding en invulbladen http://www.klascement.net/sites/4126/  http://ww.west-vlaanderen.be/landbouweducatie   zorgde voor een lespakket &amp;lsquo;De appelboomgaard&amp;rsquo; om ù tegen te zeggen. Dit is niet zomaar een lesvoorbereiding, maar een compleet uitgewerkt lessenpakket met geïntegreerd bezoek, verwerkingssuggesties, gevolgd voor netjes in delen gepresenteerde lessuggesties. De &amp;lsquo;Zoete proevertjes&amp;rsquo; biedt een leidraad voor leerkrachten, geformuleerde leerdoelen, opdrachten voor leerlingen met een invulblad. In deel twee wordt gefocust op de appelboomgaard (achtergrondinformatie, leerdoelen, bezoek en rondleiding, invulfiche, een appelquiz, nawerking (in de vier seizoenen). Het lespakket werd samengesteld door Bart Verhaeghen (coördinator landbouweducatie West-Vlaanderen). De leerlingenbundel is een voorbeeld van hoe een werkblad er moet uitzien. Een initiatief dat zeker navolging verdient! --- Lager onderwijs, secundair onderwijsIditarod: sledehondenrace in Alaska http://www.klascement.net/sites/4914/ De Iditarod is een race in Alaska van bijna 1700 km lang. De sledehondenmenners - of mushers - proberen met hun honden deze afstand zo snel mogelijk af te leggen. Wat begon als een droom wordt voor Dries en Sam met motivatie, passie en hard werken langzaam werkelijkheid. Graag delen zij het vervullen van hun droom.  Op deze site kan je hun avontuur uitgebreid volgen.  De jongeren gaan op aanvraag in scholen op ronde om over hun ervaringen te spreken. --- KleuterJuf2juf: Verhalen http://www.klascement.net/sites/1969/  Deze site biedt een overzicht van verschillende thema's: herfst, winter, lente, zomer, feesten, fantasie, poppenkast, projecten, links en een 'download'-onderdeel waar je de tekstbestanden kunt downloaden van de projecten (zonder prenten). Er is ook een zoekfunctie waarvan je gebruik kunt maken in je zoektocht naar materiaal. --- Kleuterklas / Speelleerklas Winterkleding: Bordspel http://www.klascement.net/docs/3471/  Dit winterbordspel is een visuele oefening en tevens een oefening in het tellen. Als de leerlingen weten hoe ze het spel moeten spelen, is het inzetbaar bij zelfstandig werk of hoekenwerk. Speel eerst het spel samen, wijs op de kleurverschillen tussen de prenten. Help de leerlingen met het strategisch denken (de pion kan alle kanten op) en rem het impulsieve spel af als het nodig is. Je kan zelf de kleuren van de figuurtjes aanpassen voor het printen en plastificeren (rechtse klik op het prentje, openen, selecteer het te kleuren onderdeel, figuur opnieuw sluiten). --- Lager onderwijs, 1ste graad, BuBao, alle graden De vier seizoenen http://www.klascement.net/docs/4571/  Per seizoen is er een A4-blad voorzien. De leerlingen sorteren prenten per seizoen. De prentjes worden uitgeknipt en bij het gepaste seizoen gekleefd. Sommige prenten kunnen bij verschillende seizoenen. Het is de bedoeling dat de leerling zijn keuze dan staaft tegenover zijn klasgenoten. Deze activiteit kan ook eerst klassikaal gedaan worden op grote flappen. De leerlingen krijgen per groep enkele prenten en overleggen bij welk seizoen hun prenten horen. --- Kleuter  (3-5 jaar), BuBaO - Alle graden - (6-11 jaar) Sneeuwman: Zoek de vijf verschillen en Zoek de juiste schaduw http://www.klascement.net/docs/3477/  http://www.klascement.net/docs/3476/  De leerlingen vergelijken de beide prenten van de sneeuwman en duiden de verschillen aan. Te gebruiken bij thema winter, sneeuw. In de tweede bijdrage vergelijken de leerlingen de afbeeldingen van de sneeuwmannen met de schaduwen van de sneeuwpoppen en verbinden de juiste sneeuwman met de juiste schaduw. --- Secundair onderwijs B-stroom, 1ste graad; BuSo, alle graden Rekenverhalen voor de winter http://www.klascement.net/docs/3449/  Collega Kurt Calis - die we goed kennen van zijn wekelijkse actuaquiz - bracht vraagstukken bij elkaar die passen in de winterperiode, gevarieerd van heel eenvoudig tot echt denkwerk. Er is ook gezorgd voor een kille mastermind als afwisseling&amp;hellip; --- Lager - 3de graad - (10-11 jaar), BuBaO - Alle graden - (6-11 jaar) Een quiz rond het weer http://www.klascement.net/docs/2591/  Na een lessenreeks rond het thema: 'Het weer' kan deze quiz ingezet worden om alle weertermen aangenaam te herhalen in groepswerk.  Er zijn enkele afspraken die belangrijk zijn voor het goede verloop van de quiz: er wordt een verslaggever aangeduid, er is overleg met alle leden van de groep; het antwoord wordt binnen de opgegeven tijd genoteerd. De teams fluisteren zodat de andere groepen het niet kunnen horen.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">seizoen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">winter</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">fauna en flora</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">sneeuw</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vraagstuk</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-03-31T12:08:34.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Dirk Rommens
FN:Dirk Rommens 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Dirk Rommens
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6752</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>6752</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:56:23.08Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>6752</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/6752/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
