<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/207916</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>207916</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:6453</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6453</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>6453</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">EduTubePlus : Educatieve videoportaalsite - Verslag 'kick off'</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Een zwoele start-tweedaagse in Athene. Twaalf landen, elf talen. Iedereen klaar voor een "kick off" van EdutubePlus. In dit project willen we over dertig maanden een Europese videoportaalsite aanbieden waar je niet alleen duizenden video's zal kunnen downloaden, maar ook kan gebruiken in een leeromgeving en vertalen indien nodig. Dit wordt een multilinguaal en multicultureel project!In de Griekse hoofdstad liepen we één marathonvergadering van twee dagen. Een lijvig, Engelstalig dossier werd een jaar geleden opgesteld, enkele maanden later goedgekeurd als beste project van alle kandidaten en intussen grondig doorgenomen. Een perfecte timing tijdens de vergaderingen maakte meteen duidelijk dat er door de Griekse leading ladies Elina, Dimitria, Sotiria e.a. op voorhand keihard werd gewerkt aan dit concept.In de buurt van de Acropolis kon het niet anders dan dat de Griekse wijsgeren hier ronddwaalden. Zij inspireerden ook het EdutubePlus-team.Zowel mensen van het onderwijsveld (leerkrachten lager en secundair, academici en pedagogen) uit Finland, Italië, België en Groot-Brittannië; als vakmensen uit de media (FR 5 en ATIT) en de ict-wereld bestudeerden de tabellen en cijfermaterialen. Af en toe afgewisseld met good video-practices, schoten we uit onze startblokken.De Olympische droom achterna en de slogan indachtig: deelnemen is belangrijker dan winnen, want: er valt niets te winnen. We doen het voor de KC-leden en al die andere Europese onderwijsidealisten die willen dat een educatieve video-omgeving een belangrijke meerwaarde heeft t.o.v. sites als Youtube. Eindelijk zag ik de &amp;lsquo;schooltv' van weleer verschijnen. Achttien jaar heb ik er op moeten wachten. Af en toe boden internetsites mij de voorbije jaren beeldmaterialen: clips van 3' of meer. Iets wat in België teloor is gegaan, kan misschien weer opgebouwd worden via internet vanuit een Europese samenwerking: een Europese site met video's waar lesmateriaal kan aan gekoppeld worden.Van Babelse spraakverwarring: geen sprake. Verre van: één voor allen, allen voor één. De Olympische ringen zitten in elkaar verweven. En zo is het ook met alle deelnemers.Dat dergelijke projecten veel inzet vragen, dus ook budget (deels van de Europese overheid, deels van eigen middelen) is evident. En toch is het steeds te weinig... Wie &amp;lsquo;werkt', kent het fenomeen wel.De eindbestemming van deze reis zal resulteren in een Europese databank waar massa's beeldmaterialen verzameld staan.  Een kluifje naar de hand van KlasCement: we bouwen mee aan de Europese site die EdutubePlus zal heten en die naast professionele films ook Users Generated Content zal bevatten. Dit is een moeilijk begrip om te zeggen dat jij, ik en ook je leerlingen zelfgemaakte inhoud (leerobjecten, in dit project beeldmaterialen), kunnen aanbieden aan de hele wereld! En dat je daardoor ook zelf beeldmateriaal (met allerlei extra opties) zal kunnen bekijken.Heel knap is de vertaalmodule die hierbij zou gehanteerd worden, we bouwen aan een nieuwe databank met prachtige gebruikerstools voor audiovisuele doeleinden.En toen namen we afscheid van onze Vlaamse &amp;lsquo;begeleiders' Sally, Nikki en Mathy van aTiT. Als je 't andersom leest, komen we meteen in de magische wereld...Tita. Je hoort nog van ons. Adio!</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">beeld</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">video</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Educatief</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Europees</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">lesmateriaal</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-09-15T18:01:17.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Steven Duyver
FN:Steven Duyver 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Steven Duyver
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6453</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>6453</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:57:06.86Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Janien Benaets</entity>
          <date>
            <dateTime>2008-09-13</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>6453</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/6453/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
