<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/231818</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>231818</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:6346</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6346</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>6346</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Gender in De Blender : Studiedag</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Jongeren op zoek naar hun genderidentiteitMet deze studiedag willen we het thema genderdiversiteit bespreekbaar maken binnen het onderwijs. Gender staat voor de sociale, culturele, psychologische invulling van man of vrouw zijn. In elke maatschappij zijn er regels over hoe je dit man of vrouw zijn kunt invullen en wat er van jongens en meisjes verwacht wordt. Deze gendernormen veranderen en evolueren: meisjes kunnen de broek dragen en jongens verlangen naar kinderen. Maar keuzes maken die ingaan tegen de vaak onuitgesproken gendernormen is nog steeds niet evident. Jongens die meisjesachtig zijn of meisjes die zich gedragen als jongens hebben af te rekenen metverschillende vormen van sociale druk om zich aan de gendernormen te houden.Ook heteronormativiteit is een deel van die gendernorm. Jongeren voelen de druk om ook daaraan te voldoen. Seksuele oriëntatie is een aspect van genderdiversiteit en een onderdeel van de unieke en individuele genderidentiteit.Het is een gevoelig thema; diverse jongeren die afwijken van de gendernormen hebben ervaring met negatieve feedback, uitsluiting, pesterijen. Daarom hebben we een educatief pakket ontworpen om jongeren te confronteren met hun eigen gendernormen en met de wijze waarop ze daarmee omgaan. Door genderdiversiteit zichtbaar te maken en rigide en stereotiepe gendernormen te nuanceren, kunnen we jongeren die worstelen met genderidentiteit en &amp;ndash;rollen een steun in de rug geven. Zoekende jongeren kunnen terecht op de informatieve website www.genderindeblender.be.Genderdiversiteit is geen theorie maar dagelijkse realiteit. Een realiteit die niet altijd erkend en gedoogd wordt. Hierover getuigen jongeren, ouders en leerkrachten.Dit blijkt ook uit recent onderzoek naar de leefwereld van transjongeren.Ook homoseksualiteit is in sommige scholen nog een taboe. Hoe gaan directies om met deze thema&amp;rsquo;s? Hoe kunnen leerkrachten sensibiliseren en werken aan correcte beeldvorming? Welke fabels doen de ronde en wat zijn de feiten?Wat weten wij over gendernormen en genderidentiteit in andere culturen?Het wordt een grensverleggende studiedag over jongeren op zoek naar hun genderidentiteit en de rol van het onderwijs. Programma8.45 uur Ontvangst en informatiebeurs9.15 uur Inleiding door Karin Jiroflée, gedeputeerde.9.30 uur Inleiding op genderdiversiteit en genderidentiteit door Joz Motmans.10.00 uur Workshop naar keuze11.30 uur Broodjesmaaltijd en informatiebeurs12.30 uur Workshop naar keuze14.00 uur Toneelstuk &amp;rsquo;Kijk mama, ik dans&amp;rsquo;. Een productie van Swanlake/Vanessa vzw16.00 uur Informatiebeurs met medewerking van de Holebifederatie, T-Werkgroep,CAW -Genderstichting, RoSa (Rol en Samenleving), Sensoa, Wel Jong Niet Hetero, Gen-BaSec enPlanet gender workshops1. Aan de slag in de klasVoorstelling van het educatieve pakket en de website Gender in de blender met handige werkmodellen en methodieken voor direct gebruik in de klas.Begeleiding: Erika Frans (Sensoa) en RoSa (Rol en Samenleving).2. Aan de slag op schoolTips en advies voor een genderneutrale en holebivriendelijke school met praktijkvoorbeeldenvan een goed diversiteitsbeleid.Begeleiding: Joz Motmans (Steunpunt Gelijkekansenbeleid) en de Holebifederatie.3. Getuigenissen van transjongeren , ouders en leerkrachtenLevensverhalen over twijfels, reacties van ouders, vrienden en leerkrachten en het moeilijkproces van (zelf)aanvaarding.Begeleiding: T-Werkgroep en Shannon Roeting.4. Raakvlakken tussen holebi en genderFabels en feiten over het holebi- en genderthema.Juiste informatie als eerste stap naar sensibilisatie en correcte beeldvorming.Begeleiding: Holebifederatie.5. Gendernormen in andere culturenCultuurgebonden reacties op genderdiversiteit en genderidentiteit. Een inleiding en toepassingen voor multiculturele scholen en klassen.Begeleiding: Khadija Aznag (Provinciaal Integratiecentrum van Vlaams-Brabant).  De studiedag richt zich tot het onderwijs: directies, leerkrachten secundair onderwijs, studenten lerarenopleiding, leerlingenbegeleiders...Ook beleidsverantwoordelijken, hulpverleners, ervaringsdeskundigen én ouders zijn welkom.De studiedag kost 10 euro (inclusief broodjesmaaltijd en educatieve map). Inschrijving is verplicht voor de workshops, de broodjesmaaltijd en het toneelstuk.Inschrijvingen kan tot 29 oktober 2008 via www.holebifederatie.be/studiedag, info@holebifederatie.be of telefonisch tel. 09- 223 69 29.Na storting van 10 euro op 068-2132674-59 met vermelding van naam en &amp;lsquo;studiedag onderwijs&amp;rsquo;, is de inschrijving officieel. Wij sturen een bevestiging en wegbeschrijving.PlaatsProvinciehuis Vlaams-Brabant, Provincieplein 1, 3010 Leuven.DatumVrijdag 7 november 2008 van 8.45 uur tot 17 uur.InformatieWivina Van der Steen, stafmedewerkster diversiteit en gelijke kansenwivina.vandersteen@vlaamsbrabant.be of tel. 016-26 73 94Katrien Van Leirberghe, maatschappelijke vorming Holebifederatiekatrien.vanleirberghe@holebifederatie.be of tel. 09-223 69 29Karin Jiroflée, gedeputeerde voor diversiteit, gelijke kansen en onderwijskarin.jiroflée@vlaamsbrabant.be of tel. 016-26 70 29 </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">genderidentiteit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">lesbisch</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">homoseksualiteit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">lesbienne</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">homofiel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">homofilie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">gelijke kansen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">diversiteit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">seksualiteit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Holebifederatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">holebi</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2008-09-04 09:04:22</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>initiator</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-09-19T15:49:08.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Dienst onderwijs Vlaams Brabant
FN:Dienst onderwijs Vlaams Brabant 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Dienst onderwijs Vlaams Brabant
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:6346</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6346</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T16:21:35.54Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-19</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>6346</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>6346</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/6346/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
