<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/208730</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>208730</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:5956</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:5956</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>5956</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Alien zet leerkrachten aan om computer in de klas te gebruiken</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Dit verhaaltje gaat over een alien die afgelopen schooljaar een poging deed om klasleerkrachten te motiveren om hun computer in de klas wat vaker te gebruiken. Tijdens de grote vakantie zagen enkele mensen uit Sint-Niklaas plots een vreemd object in de lucht vliegen. Het bleek om een UFO te gaan. Volgens wetenschappers was de UFO afkomstig van planeet Zw&amp;#335;rb. De UFO landde voor de Don Boscoschool in Sint-Niklaas.  Buurtbewoners zagen dat vreemde groene wezentjes de school binnendrongen. De mensen waren in paniek en ze  verwittigden de politie.  Rond zes uur stapten de wezens terug in hun ruimteschip en vlogen ze terug naar hun planeet. Ze vergaten echter één ding&amp;hellip; Ze vergaten a.Lien, één van de ruimtewezentjes. Het wezentje was net te laat toen de space shuttle vertrok.  De leerlingen van de Don Boscoschool konden a.Lien helpen. Dit schooljaar kregen ze een aantal computeropdrachtjes die ze in de klas moesten doen (ze kregen twee maanden tijd om een opdracht tot een goed einde te brengen). Telkens wanneer alle leerlingen de opdracht uitgevoerd hadden, kregen ze een stukje van een raket. Wie alle stukje kon verzamelen, had een volledige raket waarmee a.Lien terug naar haar planeet kon vliegen.  Van het verhaaltje maakte ik een Powerpoint-voorstelling. Dit verhaal kregen de kinderen in het begin van het schooljaar te zien.  Om de opdrachtjes aan te kondigen maakte ik gebruik van Yurls (Yurls is een gratis service waarmee je favoriete sites en feeds  kunt verzamelen op een eigen startpagina). De opdrachten die de leerlingen dit jaar moesten doen, kan je hier terugvinden.  Mission accomplished? Voor heel wat leerkrachten was het een ontdekking dat er echt wel goede software bestaat die eenvoudig in de klas te gebruiken is. Het gaf echt wel voldoening als je collega&amp;rsquo;s die vroeger niet zo ICT-minded waren en schrik hadden om de computer te gebruiken, nu enthousiast aan het werk gingen met de software die ik hen aanbood. Sommigen hadden hun opdracht soms al na een week volbracht en vroegen of ik nog interessante dingen wist die ze in de klas konden gebruiken. Missie zeker geslaagd dus. Al blijft het voor sommigen toch nog moeilijk. Er zijn dus ook heel wat klassen die niet in het opzet geslaagd zijn. Het is belangrijk dat je tijd krijgt om aan je collega&amp;rsquo;s de software eens rustig te kunnen uitleggen en hen er zelf mee te laten werken, voor ze het programma in de klas gebruiken. En dat was er dit jaar veel te weinig. Hopelijk krijg ik daar volgend jaar meer tijd voor. Bijna grote vakantie&amp;hellip;  veel tijd dus om weer te broeden op een nieuw idee zodat volgend jaar nog meer collega&amp;rsquo;s op de ICT-kar springen.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">klascomputer</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT-eindterm</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-06-20T14:35:29.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Lies Van Laere
FN:Lies Van Laere 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Lies Van Laere
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:5956</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>5956</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:57:30.32Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">6-11</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Bram Faems</entity>
          <date>
            <dateTime>2008-06-21</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>5956</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/5956/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
