<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/230204</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>230204</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12796</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12796</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12796</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Leuven: Fiere Margriet</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">In 2006 organiseerde Leuven voor de eerste keer stadsklassen. Het nieuwe concept, een actieve erfgoedtweedaagse in de stad, biedt een variant op de befaamde bos-, zee- of sneeuwklassen. Via workshops, ontdekkingstochten, verhalen en ervaringsgerichte activiteiten in verrassende locaties grasduinen leerlingen in de fascinerende geschiedenis van de stad aan de hand van het bewaarde erfgoed. Op die manier kunnen ze niet alleen genieten van het indrukwekkende cultuurpatrimonium, maar krijgen ze ook inzicht in de hedendaagse ontwikkelingen van een stad.De Leuvense stadsklassen richten zich op de derde graad lager onderwijs en willen deze leerlingen laten kennismaken met Leuven uit de periode van de late middeleeuwen. Tussen 1200 en 1500 groeide leuven uit tot stedelijk centrum en werd ze de "beste stad van Brabant". monumenten, collecties en verhalen van en over de (late) middeleeuwen in Leuven wekken deze boeiende periode terug tot leven. 's Avonds kunnen alle deelnemers aanschuiven aan een middeleeuws banket en wordt er nadien overnacht in de plaatselijke jeugdherberg. De erfgoedactoren van de stad leuven slagen met stadsklassen de handen in elkaar om leerlingen van de derde graad van het lager onderwijs een tweedaags totaalprogramma aan te bieden met als thema "de middeleeuwse stad". Dit tweedaags programma wil aan de hand van een aantal thema's aantonen hoe een stad als leuven bepaald werd en wordt door deze periode. De deelnemers leren de betekenis van dit middeleeuws erfgoed en van een middeleeuwse stad op een speelse en toffe manier kennen. daarbij wordt meegegeven hoe dit erfgoed vandaag nog steeds een plaats heeft in de samenleving en hoe belangrijk dit ook morgen nog zal zijn. Stadsklassen, een actieve erfgoedtweedaagse in Leuven, wordt georganiseerd door de directie cultuur, de erfgoedcel, m van museum leuven en het archief van de stad leuven in samenwerking met vti hotelschool , jonna toneelschool vzw , de koninklijk e leuvense gidsenbond , het centrum voor informatieve spelen en Ilse Wijnen. Deze video bevat onder andere:Triptiek Heilig verklaring Fiere Margriet: 4'10"Dit schilderij is een drieluik of een triptiek omdat het drie luiken heeft..Je kan ze open en dicht doen.Er staan ook schilderijen op de achterkant.Het is gemaakt door Joost Vanderhagen (? nakijken) 1607 en het heet Sint-Ivo.Het is de middelste op het schilderij.    Het is een heel verhaal en je moet eerst links achter kijken.Je moet al die taferelen apart zien.Wij gaan ons vandaag alleen concentreren op het middenpaneel en dat gaat over Sint-Ivo.Het lijkt wel een sinterklaas die alles geeft.Hier zien we dat hij aan iemand geld geeft.Hier zie je mensen die een wit blad hebben. Ze vragen een soort &amp;lsquo;request&amp;lsquo;.Sint-Ivo is een heilige geworden. En je kan alleen maar heilig worden verklaard als er in je leven een aantal wonderen zijn gebeurd.Denk maar aan Pater Damiaan.Daar zie je zo een van die wonderen. Terwijl hij aan het bidden is, verschijnt daar ineens een soort duif. De heilige geest.Ook die vurige bol is een wonder.En daar krijgt hij een kring, een aureool of stralenkrans, rond zijn hoofd, betekent dat hij effectief heilig is.Fiere Margriet:Ze werken voor iemand. Ze gingen op vakantie.Op die avond kwamen er boeven.Die martelden Fiere Margriet.Dan was ze dood.Ze hebben een hele familie uitgemoord. Ze hebben het dienstmeisje meegenomen en in de Dijle gelegd.Haar lichaam dreef tegen de stroom in.Ze hebben haar gevonden in Leuven.Ze krijgt een grote begrafenis.Ze wordt opgebaard, getoond aan de burgers en het publiek.De eerste maandag van september wordt dat kistje opengedaan.De sleutel van het reliekschrijn heeft de koster.Die opent dat alleen maar bij de jaarmarkt van Leuven.De kroon zit daar in.Ze is natuurlijk heel belangrijk voor Leuven.Het verhaal klopt gedeeltelijk. </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">heilige</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">stralenkrans</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">aureool</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Dijle</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">stroom</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">begrafenis</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">reliekschrijn</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leuven</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">kroon</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">geest</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-04-26T12:22:45.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12796</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12796</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:37:30.06Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">10-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>978</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12796</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12796</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12796/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
