<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/205686</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>205686</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:17437</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:17437</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>17437</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">The inconvenient youth : Verslag studiedag</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Op donderdag 22 oktober 2009 vond op de campus van de Katholieke Hogeschool Limburg de derde studiedag van de School of Education plaats. Het &amp;ldquo;expertisenetwerk School of Education associatie K.U.Leuven&amp;rdquo; groepeert 22 lerarenopleidingen uit de verschillende instellingen voor hoger onderwijs die deel uitmaken van de Associatie K.U.Leuven.
De studiedag &amp;ldquo;The inconvenient youth&amp;rdquo;, die door meer dan 200 deelnemers werd bijgewoond, bestond uit twee afzonderlijke delen: twee lezingen in de voormiddag en rondetafelgesprekken in de namiddag. De eerste spreker was Wim Veen (TU Delft). Hij sprak over het mediagebruik van jongeren, en, eerder zijdelings, over de gevolgen hiervan voor het onderwijs. Gaming, multitasking, homo zappiens, &amp;hellip; het kwam allemaal aan bod, maar spijtig genoeg bracht deze lezing weinig nieuw materiaal voor wie al enigszins vertrouwd is met dit onderwerp. Tweede spreker was Tom Palmaerts, trendwatcher &amp;ndash; of zoals hij zelf zei &amp;ldquo;cool hunter&amp;rdquo; &amp;ndash; bij het bureau Trendwolves. Bedoeling was om na de academische visie ook een jongere zelf aan het woord te laten. Toch behoort Tom Palmaerts als dertiger niet meteen meer bij de &amp;ldquo;generatie Y&amp;rdquo; (of hoe je die ook noemen wil). Met acht verschillende brillen keek ook hij naar de jeugd van vandaag, waarbij ongeveer dezelfde thema&amp;rsquo;s aangeboord werden. De meningen van beide sprekers kwamen niet altijd overeen, maar dat jongeren netwerken en actief aanwezig zijn op het internet, maar ook daarbuiten een sterk groepsgevoel bezitten en veel belang hechten aan profilering, dat zal ondertussen voor iedereen wel duidelijk zijn.
Om de interactiviteit en de betrokkenheid van de deelnemers te verhogen, was het mogelijk om live commentaar te geven op de lezingen via Twitter. Zo&amp;rsquo;n 20 deelnemers, hoofdzakelijk van de organiserende instelling, gingen op dit aanbod in. Dat leverde soms best wel leuke commentaren op, maar voegde inhoudelijk niet zoveel toe. Zelf heb ik niet meegetwitterd, maar wel de commentaar proberen op te volgen, dat gaf soms al een schizofreen gevoel. Eén van de twitteraars zei me achteraf dat ze het heel moeilijk vond om het twitteren te combineren met het volgen van de lezingen, en dat ze uiteindelijk dus niet zo veel naar de sprekers had geluisterd. Het ging nochtans om een twintigjarige studente en dus volwaardig lid van de &amp;ldquo;generatie Y&amp;rdquo;, maar het multitasken bleek dus niet zo evident. Opvallend was ook dat de eerste spreker helemaal geen rekening hield met de tweets, terwijl de tweede spreker probeerde de conservatie toch een beetje op te volgen en daarop te reageren. Als er dan voldoende deelnemers zijn die (inhoudelijk) twitteren, kan het gebruik van deze toepassing wel degelijk een meerwaarde betekenen, maar anders is het meer &amp;lsquo;spielerei&amp;rsquo;.
Na de middag konden alle deelnemers deelnemen aan twee rondetafelgesprekken. Enkele voorbeelden: een adequate voorbereiding op het beroepsonderwijs, blended learning, taalbeleid op de lerarenopleiding, lerarenopleiding na 2030,&amp;hellip; Zelf kon ik niet deelnemen aan de namiddagsessies, maar uit de reacties achteraf bleek dat de meeste deelnemers tevreden waren.
Het is niet evident om dergelijke activiteiten in te passen in de agenda&amp;rsquo;s van alle mogelijke geînteresseerden, maar af en toe samen rond de tafel zitten om ideeën uit te wisselen en te bekijken wat de collega&amp;rsquo;s doen, kan tot vruchtbare (samenwerkings-)resultaten leiden. Niet alleen jongeren netwerken (al dan niet virtueel) &amp;hellip;</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">jongeren</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jongerencultuur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">lerarenopleiding</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">twitter</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-11-09T14:24:49.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:17437</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:17437</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T13:27:09.13Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>17437</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>17437</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/17437/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
