<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/233035</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>233035</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12379</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12379</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12379</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Aan tafel</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">In 2006 organiseerde Leuven voor de eerste keer stadsklassen. Het nieuwe concept, een actieve erfgoedtweedaagse in de stad, biedt een variant op de befaamde bos-, zee- of sneeuwklassen. Via workshops, ontdekkingstochten, verhalen en ervaringsgerichte activiteiten in verrassende locaties grasduinen leerlingen in de fascinerende geschiedenis van de stad aan de hand van het bewaarde erfgoed. Op die manier kunnen ze niet alleen genieten van het indrukwekkende cultuurpatrimonium, maar krijgen ze ook inzicht in de hedendaagse ontwikkelingen van een stad.De Leuvense stadsklassen richten zich op de derde graad lager onderwijs en willen deze leerlingen laten kennismaken met Leuven uit de periode van de late middeleeuwen. Tussen 1200 en 1500 groeide Leuven uit tot stedelijk centrum en werd ze de "beste stad van Brabant". monumenten, collecties en verhalen van en over de (late) middeleeuwen in Leuven wekken deze boeiende periode terug tot leven. 's Avonds kunnen alle deelnemers aanschuiven aan een middeleeuws banket en wordt er nadien overnacht in de plaatselijke jeugdherberg. De erfgoedactoren van de stad Leuven slagen met stadsklassen de handen in elkaar om leerlingen van de derde graad van het lager onderwijs een tweedaags totaalprogramma aan te bieden met als thema "de middeleeuwse stad". Dit tweedaags programma wil aan de hand van een aantal thema's aantonen hoe een stad als Leuven bepaald werd en wordt door deze periode. De deelnemers leren de betekenis van dit middeleeuws erfgoed en van een middeleeuwse stad op een speelse en toffe manier kennen. Daarbij wordt meegegeven hoe dit erfgoed vandaag nog steeds een plaats heeft in de samenleving en hoe belangrijk dit ook morgen nog zal zijn. Stadsklassen, een actieve erfgoedtweedaagse in leuven, wordt georganiseerd door de directie cultuur, de erfgoedcel, m van museum leuven en het archief van de stad leuven in samenwerking met vti hotelschool , jonna toneelschool vzw , de koninklijke leuvense gidsenbond , het centrum voor informatieve spelen en Ilse Wijnen. Deze video bevat onder andere:-Stadsklas aan tafel-Dame gaat altijd rechts zitten van de heer.-Voor we met de maaltijd beginnen: dames en heren moeten eerst hun handen wassen en vegen die af aan een servet.-De wijnhandelaar en de bierbrouwer komen hun wijn en bier uitschenken: er werd nooit water gedronken. Daar werd je doodziek van.-Liefst heel zoete wijn, met honing.-In die tijd had men op de tafel verschillende borden, bekers, glazen en bestek liggen.-Sommigen hebben zelfs een houten plankje met een stukje brood om een stuk vlees op te leggen.-Het vlees met het sap/ de saus werd op het broodje gelegd. Het broodje werd helemaal week door de saus en dan kon je dat opeten. Of je gaf het aan de honden of de arme mensen.-Altijd bruin brood. wit was te duur: als er een prins of een prinses werd geboren, wel.-Meestal waren de glazen bruin-, geel- of groenachtig. op sommige glazen waren er ribbels.-Men at met zijn handen en die waren dan vet. Het glas vliegt makkelijk uit je handen.-Glas was ontzettend duur.-De stadswacht heeft zelfs een beker met een deksel erop. Zodat de vliegen er niet in kunnen.-Er stonden kaarsen op tafel voor het licht.-Glas waarvan het voetje kapot was werd nog gebruikt om in een grotere pot te zetten en dan kon het nog als glas gebruikt worden.-Een broodje met zout op tafel. Zout en peperbolletjes, kortom allerlei kruiden waren ontzettend duur.-Alleen bij de heel rijke mensen.-Een gepeperde rekening of peperduur. 100 grammen peper was zoveel waard als één dikke, vette os.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">erfgoed</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Middeleeuwen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Brabant</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leuven</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">maaltijd</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">eten</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">tafel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">brouwer</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">wijn</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vaatwerk</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">glas</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">kaarsen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">zout</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">peper</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-03-26T16:26:07.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12379</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12379</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:54:07.73Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>video</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">10-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>364</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12379</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12379</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12379/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
