<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/231528</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>231528</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:10033</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:10033</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>10033</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Taaluitwisselingen voor leerlingen van Basis- en Secundair Onderwijs</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Het Prins Filipfonds biedt financiële steun aan samenwerkingsprojecten tussen scholen uit de drie Gemeenschappen van ons land. Met deze steun kunnen scholen uit het gewoon en buitengewoon basis- en secundair onderwijs (bi- of trilaterale) uitwisselingen organiseren met scholen uit de andere gemeenschappen van België. Door de uitwisseling verdiepen de leerlingen hun talenkennis en ontdekken ze elkaars eigenheid.  We verduidelijken dit door een paar voorbeelden : Basisscholen kunnen werken rond tradities en gewoonten (hoe wordt een geboorte gevierd?, hoe verloopt het naar school gaan?) en cultuur (liedjes, geschiedenis, eten). In dit thema kan met beeldend materiaal gewerkt worden; de kinderen sturen elkaar foto's, filmpjes, enz. om duidelijk te maken wat hun gewoonten en cultuur inhouden. Tijdens een slotbijeenkomst wordt er een groot, echt Belgisch feest georganiseerd met elementen uit de verschillende gemeenschappen. Of: twee klassen van het basisonderwijs brengen samen hun bos- en zeeklassen door. Als voorbereiding op de ontmoetingen werken de kinderen in de klas opdrachten uit over het bos en de zee. De Vlaamse kinderen worden gekoppeld aan de leerlingen van de partnerschool uit de Franse Gemeenschap. In tandem werken ze een digitaal werkstuk uit rond een thema die gelinkt is aan het bos of de zee. Het gebruik van ICT vormt dus een centraal element in de voorbereiding van het project. De uitwisseling wordt gespreid over twee schooljaren. Het ene jaar gaan de Vlaamse leerlingen op bosklassen naar de Franse Gemeenschap. Het jaar daarna komen de Franstalige kinderen een dagje naar zee.Creativiteit en originaliteit zijn belangrijk.  Dat kun je merken in de volgende projecten : Leerlingen van de richting &amp;lsquo;Mode&amp;rsquo; uit de Franse Gemeenschap werken samen met leerlingen die voor chocolatier studeren in Vlaanderen. Bedoeling is dat ze samen kledij maken in chocolade. Ze sturen elkaar daarom patronen door en communiceren over de haalbaarheid van de creaties. Tijdens de uitwisselingsmomenten organiseren ze een modeshow met chocoladen jurken.Leerlingen die moderne talen studeren, schrijven samen een verhaal over hun steden. Elke klas start met het verhaal en de andere vult aan. De thema&amp;rsquo;s &amp;lsquo;liefde&amp;rsquo; en &amp;lsquo;dood&amp;rsquo; en belangrijke elementen uit de partnersteden moeten zeker in de tekst verwerkt worden. Aan het einde van de rit liggen er twee verhalen op tafel. De uitwisselingen zijn een ideale gelegenheid om elkaars stad en historiek te leren kennen aan de hand van een stadsspel, gebaseerd op de zelf geschreven verhalen.Of nog: leerlingen van de afdeling &amp;lsquo;informatica&amp;rsquo; creëren samen een nieuw computergame. Om tot dit resultaat te komen, communiceren ze over de omgeving waarin de game zich afspeelt, de figuren die erin aan bod komen, enz. Het eerste uitwisselingsmoment wordt aangegrepen om de game te testen en samen de aanpassingen uit te voeren. Tijdens de tweede dag spelen de leerlingen de &amp;lsquo;game&amp;rsquo; tegen elkaar op groot scherm.De voorwaarden om deel te nemen zijn : De uitwisseling moet tussen klassen uit minstens twee van de drie Belgische Gemeenschappen plaatsvinden.Minstens 90 % van de leerlingen van de betrokken klas neemt deel aan de uitwisseling.De leerlingen ontmoeten elkaar minstens één volledige dag in elke betrokken Gemeenschap.De scholen kiezen een gemeenschappelijk thema en wisselen daarover materiaal, ervaringen, ideeën, enz. uit.Tijdens de ontmoeting werken de leerlingen aan een gemeenschappelijk &amp;lsquo;eindproduct&amp;rsquo;. Samen iets doen, iets verwezenlijken staat centraal in dit uitwisselingsproject.De invulling van dit project gebeurt zoveel mogelijk op basis van de eindtermen.De jury bepaalt het exacte bedrag op basis van hieronder genoemde selectiecriteria, deze bedraagt minimum 1000 euro en maximum 2000 euro.  Dat bedrag wordt gestort op het rekeningnummer van de school die het project indient, maar is bedoeld voor beide scholen.Scholen die voor het eerst een beurs van het Prins Filipfonds aanvragen krijgen voorrang.Het kandidaatsdossier (in één van de drie landstalen en getypt) wordt door beide scholen samen ingevuld, maar wordt door één van hen ingediend. Deze school ontvangt de financiële ondersteuning.Na de selectie informeert het Prins Filipfonds schriftelijk alle scholen die een aanvraag voor financiële steun indienden. Vervolgens licht de school zelf haar partner(s) van het project in.De jury houdt bij de selectie in de eerste plaats rekening metKwaliteit, diversiteit en planning van het project;Kwaliteit van geplande voorbereiding en evaluatie;Aantal effectieve ontmoetingsdagen;Kwaliteit van het eindproduct;Link met de eindtermen;Effectieve samenwerking tussen de leerlingen uit de verschillende gemeenschappen aan het eindproductDe beslissing van de jury is onherroepelijk; over de deliberatie wordt geen briefwisseling gevoerd.Geïnteresseerden kunnen voor het aanvragen van een dossier terecht bij het Contactcentrum van de Koning Boudewijnstichting:    Per telefoon : +32-70-23 30 65    Per fax : +32-70-23 37 27    Per e-mail proj@kbs-frb.beJe kunt de volledige folder hier bekijken.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">gemeenschappen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">samenwerking</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Belgie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ontmoeting</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">uitwisseling</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">project</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-06-25T15:06:23.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Prins Filipsfonds
FN:Prins Filipsfonds 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Prins Filipsfonds
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:10033</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:10033</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T15:36:48.58Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">10-19</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Bruno Sacré</entity>
          <date>
            <dateTime>2008-11-06</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>520</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>10033</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>10033</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/10033/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
