<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/229543</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>229543</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:6133</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6133</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>6133</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">NTPRS in Minneapolis : It's magic!</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Geachte talencollega's, Gisteren ben ik terug gekomen in Nederland van een studiereis naar de National TPRS-conference, de NTPRS, in Minneapolis. Thema van dit jaar was ''it's magic!'' Jaarlijks vindt deze vijfdaagse conferentie plaats op een andere plek in Amerika; volgend jaar zal het zoals het er nu uitziet in Dallas (of San Antonio) worden gehouden. Voor degenen die niet weten wat TPRS is: de afkorting staat voor Teaching Profiency with Reading and Storytelling. Het was bijzonder inspirerend om bijna een week op te trekken met allemaal collega's, van beginners tot zwaargevorderden, die allemaal een week van hun zomervakantie opofferen om meer over hun vak te leren. We hadden zeer goede workshopleiders, experts in hun vak. En het leuke was, dat iedereen zeer serieus bezig is, maar dat er enorm veel gelachen wordt : taal leren met plezier!   De eerste 3 ochtenden waren er zogenaamde ''Fluency Fast'' lessen. Ik heb 3 ochtenden (beginners) Russisch geleerd van Katya Paukova. Ze deed het fantastisch! Door zo zelf als beginner een andere taal te leren, kun je ervaren hoe dat eigenlijk is voor je leerlingen, vooral bij een taal als Russisch en zeker bij Chinees, want zo ervaren leerlingen de nieuwe taal, alsof het Russisch of Chinees is. Russisch heeft nog redelijk veel ''cognates'', maar dat is bij Chinees totaal niet het geval. Ik zat in een groep van een man of 60. De grootste groep (rond de 100 mensen) zat bij Mandarijn, van Linda Li, waarover ik ook niets dan lof gehoord heb. Linda gebruikte TPR (Total Physical Response) en TPRS samen. Katya deed alleen TPRS, maar gebruikte wel veel gebaren en flappen met de ''structuren'' erop, zeg maar korte stukjes zin.  Verder waren er ook nog sessies voor intermediate French en Spanish en advanced Spanish en er waren coaching sessies. Daar kon je allerlei TPRS-technieken uitproberen, onder begeleiding van ervaren coaches. Zij hadden tprs-technieken verzameld, die je dan uit kon gaan proberen. Deze ervaring om Russisch te leren via TPRS heeft me inderdaad aan den lijve laten voelen hoe het is om een nieuwe taal te leren en dan in het bijzonder via tprs. In onze workshop zat ook de 77-jarige ''godmother'' van TPR, Berty Segal (die later in de week nog twee tpr-workshops deed). Zij en ik waren het er met elkaar over eens, dat het leerproces nog sneller en effectiever had kunnen verlopen als we ook TPR erbij hadden gekregen, zoals Linda Li wel deed bij Chinees. Even een uitleg hierbij: met TPR leer je de taal door te ''doen''. Het kan alleen met hele concrete (werk)woorden. Je leert er de taal verbazingwekkend snel mee. Sommige aanwezige collega's misten de TPR niet. Ik heb daar de volgende verklaring voor: iedereen bezit volgens Howard Gardner 8 intelligenties, maar in een verschillende mate. Van de gemiddelde talendocent mag je verwachten dat de verbaal-linguïstische intelligentie zeer ruim aanwezig zal zijn. Met TPRS wordt deze intelligentie sterk aangesproken. Ook de visueel-ruimtelijke en de interpersoonlijke intelligentie komen aan bod. Echter, bij TPR komt daarbij óók nog de lichamelijk-kinesthetische intelligentie (en niet iedereen heeft deze intelligentie in gelijke mate, bij vmbo'ers zal deze gemiddeld sterker aanwezig zijn dan bij de gemiddelde talendocent!). Spierleren, wat TPR is, is een zeer krachtige wijze van leren, juist en ook op de lange termijn. Bovendien, hoe meer intelligenties, hoe meer zintuigen, je inschakelt bij het leerproces, hoe krachtiger het zal verlopen. Voor mij heeft deze ervaring met het leren van Russich alleen maar bevestigd, dat TPR en TPRS elkaar fantastisch aanvullen en een goed huwelijk vormen. zeker als je bij TPR ook nog de ''circling'' techniek van TPRS gebruikt. De middagen waren er allerlei workshops, evenals de laatste twee dagen en ook weer coaching sessies. Als je meer wilt lezen over de afgelopen NTPRS en vooral ook wilt zien, ga dan naar Michael Miller's blog. Hij is docent Duits en Spaans en de ''tech geek'' van de conferentie zoals hij zelf schreef: http://homepage.mac.com/moose2000/ntprs2008/.  Bovenin zijn blog staat een rijtje met links. Die met day1, day 2 etc geven een hele korte schriftelijke impressie van de dag. Die met de persoonsnamen laten korte filmpjes zien uit de lessen. Zie vooral Linda/2/3/ en Katya/2/3 voor filmpjes met resp. beginners Chinees en Russisch TPRS. Er zijn niet alleen fragmenten van beginnerslessen te zien, maar ook filmpjes met TPRS voor gevorderden en andere (ook grappige) filmpjes.   De workshop die er voor mij het meest uitsprong was die van Jason Fritze, &amp;lsquo;'Reading magic!''. zijn workshop van vorig jaar, ''Rainbow of reading'', was gekozen als &amp;lsquo;'best session'' van die NTPRS conferentie. Hij koppelt de bekende leesstrategieën aan TPRS en hij geeft aan dat hij bij de beginners al vanaf les 2 of 3 begint met lezen in de les en dat dit het taalverwervingsproces en het vloeiend spreken geweldig ondersteunt. Hij heeft een uitgebreide website: http://homepage.mac.com/jasonfritze/menu1.html en zie dan om te beginnen ''reading resources for wl''Hier de officiële NTPRS-site: http://www.nationaltprs.com/   Meer over TPRS en TPR vind je o.a. op mijn site (www.vrolijkenfrans.nl) bij ''scholen'' en dan bij ''2. informatie voor scholen''.   Uitwisseling tussen talendocenten die werken met TPRS (en TPR) vind je op de volgende sites, waarvoor je je wel moet inschrijven: http://groups.yahoo.com/group/moretprs/join en http://moretprs.net/   Voor degenen die er enthousiast over raken: Blaine Ray, de grondlegger van tprs zal vrijdag 26 september een tprs workshop verzorgen in Nederland. Je kunt er vanaf 11 augustus meer over lezen en je online inschrijven op http://www.taalleermethoden.nl/.   Voor degenen die ook naar de NTPRS zouden willen volgend jaar en willen weten hoe dat financieel zit: ik heb deze reis (vlucht &amp; conferentie) ongeveer voor de helft kunnen betalen door een subsidie van het Europees Platform. Bestaat er ook zoiets in België?Terug naar de NTPRS in Minneapolis: het was inderdaad magic!   Bonnes vacances!  Alike Last</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">schrijven</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">TPRS</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Teaching Proficiency through Reading and Storytelling</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">TPR</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Total Physical Response</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talendocent</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leesstrategie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">mvt</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">moderne vreemde talen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Mandarijn</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Meervoudige Intelligenties</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">mi</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">lezen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Spreken</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">taal leren</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">spreekvaardigheid</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">luisteren</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">luistervaardigheid</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">universeel</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2008-07-28 00:43:46</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-09-04T21:18:15.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Alike Last
FN:Alike Last 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Alike Last
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:6133</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6133</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T16:25:11.32Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>professional development</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">6-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>548</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>6133</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>6133</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/6133/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
