<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/208949</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>208949</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:13112</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:13112</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>13112</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Ervaringen met mini-laptops</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Als ICT-coördinator dien ik vaak als helpdesk voor aankoopadvies bij computers. Eén van de vragen die de laatste tijd vaak krijg is of die spotgoedkope kleine laptops de moeite zijn. Die laptops zoals de ASUS EEEPC, zijn bijzonder klein, lichtgewicht en erg goedkoop. Er bestaat geen echt eenduidig antwoord op de vraag of die zogenaamde netbooks de moeite zijn. Alles hangt af van de reden waarom je zo&amp;rsquo;n netbook zou kopen.  De redenen om een netbook (zoals de ASUS EEPC) te kopen  Uiteraard koop je zo&amp;rsquo;n ding om mee te kunnen nemen, om mobiel te computeren. Door het formaat en gewicht liggen de netbooks goed in de hand, een stuk beter nog als de reguliere laptops. Ideaal om mee te nemen dus en om eender waar te gaan gebruiken. Want door stevige batterij, het kleine scherm en het gebrek aan bewegende onderdelen in het toestel* kan je er erg lang op werken zonder te herladen. In het hart van het toestel zit een speciale ATOM processor. Deze springt tijdens het &amp;lsquo;rekenwerk&amp;rsquo; zuinig om met stroom en warmte (zodat er geen bewegende ventilatie nodig is).  * In het geval van de Asus EEEPC is er geen enkel bewegend onderdeel: géén DVD-speler, géén reguliere harde schijf (maar geheugenkaarten) Elk voordeel heeft zijn nadeel  Al de sterktes van een netbook zijn ook direct z&amp;rsquo;n zwaktes. Die  ATOM processor is erg zuinig, maar helaas heeft hij ook veel minder rekenkracht. Daarom voel je dat de netbook wat trager is dan je van een moderne computer zou verwachten.  Een beetje tekstverwerking kan je nog doen, maar op het moment dat je met foto&amp;rsquo;s of video&amp;rsquo;s aan de slag gaat, merk je dat het toestel dat niet aan kan. Nog een nadeel van de te zwakke processor (en het beperkte geheugen) is dat de netbooks met windows XP of een speciale Linux-versie worden verkocht. Vista zou de processor te sterk belasten. Maar naarmate Windows XP &amp;ldquo;zwaarder&amp;rdquo; wordt bij elke update, wordt ook je netbook trager. En over speciale Linux-versies wil ik het niet eens hebben, want daar kan je niet zomaar elk programma op gebruiken. Het kleine scherm, dat niet al te helder is, werd gekozen om langdurig gebruik zonder batterij mogelijk te maken. Het scherm is echter zo klein in hoogte, dat web-browsen niet zo handig is. Er kan veel minder op je scherm, waardoor sommige websites moeilijk leesbaar zijn. Maar vooral bij gebruik van teksterverwerkings-programma&amp;rsquo;s als Word, is de &amp;ldquo;werkruimte&amp;rdquo; té beperkt. Doordat je maar enkele alinea&amp;rsquo;s kan zien, raak je snel je weg kwijt op het blad. Daar boven is zo&amp;rsquo;n klein scherm ook gewoon té klein om naar te kijken. Maar dat ongemak is nog niks vergeleken met die héle kleine toetsjes van het toestenbord. Die zijn zo krap, dat je je handen op een bijzonder onnatuurlijke manier moet houden om te kunnen typen. Mensen met dikkere vingers zullen wellicht geen toetsen kunnen indrukken zonder een tweede toets mee te hebben. Het gebrek aan een DVD-speler is jammer. Want zo verdwijnt de mogelijkheid om zo&amp;rsquo;n netbook te gebruiken als draagbare DVD-speler op reis. Mini-laptops in het onderwijs  Toen de eerste netbooks verkocht werden, waren vele mensen uit onderwijsmiddens enthousiast. Ook ik zag het als een ideaal hulpmiddel. Kinderen met leesproblemen zouden de voorleessoftware Sprint kunnen gebruiken op deze netbooks. Maar doordat je zo weinig overzicht hebt op een website of een blad in Word, werd het een teleurstelling. Ook het feit dat het computertje snel vertraagt, en de harde schijf al snel propvol stond overtuigden me dat er geen plaats was voor een ASUS EEEPC in het onderwijs. Conclusie  Na al die negatieve punten zou je denken dat een netbook geen reden tot bestaan heeft. Niks is echter minder waar. Een netbook is een mogelijke aanvulling voor mensen die een hele sterke desktop PC (vaste computer) hebben. Naast je goede PC thuis waar je het zwaardere werk op doet, heb je een handig meeneem-computertje om op verplaatsing je mail te lezen, snel iets op te zoeken op het web of te noteren in Word. Een netbook moet je echt zien als een communicatie-middel. Neem het toestel mee op reis, om je foto&amp;rsquo;s op te slaan, via de webcam met het thuisfront te chatten, je mail te lezen, &amp;hellip; Verwacht je echter dat je met een netbook een volwaardige extra computer in huis haalt dan kom je bedrogen uit.  Nog dit, Apple-fans hebben tot nu toe nog geen echte netbook in het gamma gezien. Apple beweert ook dat die er nooit zal komen, omdat ze de nadelen van een netbook niet vinden opwegen tegen de voordelen. Er zijn heel wat geruchten over de komst van een nieuw toestel van Apple dat een revolutie zou teweeg brengen in de netbook markt. Mijn gok is dat het een grotere versie wordt van de iPod Touch: een aanraak-gevoelig scherm van 12 inch. Hierop kan je -net als op de iPod Touch en de iPhone nu- je mails lezen, internet browsen, films bekijken, notities nemen, &amp;hellip; maar allemaal wat ruimer door het grote scherm. Apple heeft onlangs ook z&amp;rsquo;n bluetooth toetsenborden vervangen door smallere modellen. Dit zou een teken kunnen zijn dat je zo&amp;rsquo;n smal bluetooth toetsenbord zou kunnen koppelen aan een dergelijk toetsgevoelig scherm. Het is een berekende gok&amp;hellip; maar&amp;hellip; (Op deze pagina trouwens een aantal mooie concepten van hoe zo&amp;rsquo;n Apple-netbook er uit zou zien)</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">Asus EEEPC</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">netbook</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-05-25T16:30:47.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:13112</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>13112</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:43:22.91Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>manager</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>special education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>professional development</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">6-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>13112</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/13112/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
