<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/204094</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>204094</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12841</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12841</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12841</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">13. Webpaden in de les esthetica : Digitale leermiddelen secundair</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">VerantwoordingDe leerlingen zomaar opzoekwerk op internet laten uitvoeren is nutteloos. De les gaat gegarandeerd snel de mist in. De leerlingen de zoekopdracht laten uitvoeren aan de hand van een werkblad waar goed gestructureerde en duidelijke opdrachten op staan, helpt het leren reeds een flink stuk vooruit. De opdrachten kunnen dan o.m. in het OLC (Openleercentrum) uitgevoerd worden. Dergelijke werkbladen krijgen de naam webpaden.MateriaalficheDe naam webpad is in Nederland ontstaan op de lerarenopleiding Breda (Hogeschool Brabant). Volgens de ontwerpers is het een werkblad voor leerlingen waarmee ze op eigen niveau en interesse veilig informatie kunnen zoeken en verwerken op het wereldwijde web.Basiskenmerken zijn:gericht op één onderwerp;maximaal een vijftal leerlingvriendelijke en relevante internetsites;afwisselende opdrachten (lees-, schijf-, doe-opdrachten);educatief vormend;zelfstandig uit te voeren.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">kunst en cultuur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">opzoeken</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">webpad</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">opdracht</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenuso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leermiddelenso</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-06-29T17:48:06.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12841</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12841</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:37:27.58Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">14-17</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Didactische toepassingenIndividueel voorbereidend werk (OLC): De verschillende kunststromingen ontdekken.InleidingDe leerlingen van de derde graad TSO in het SVVHI te Deinze krijgen in de les esthetica de opdracht zelf de kenmerken van de belangrijkste stromingen uit de kunstgeschiedenis te ontdekken. Dit doen ze door de verschillende stijlen met elkaar te vergelijken. Elke kunststroming is steeds een reactie op de vorige stroming. Zo krijgen we dus een schakel van reactie en tegenreactie. Bovendien is elke stijl ook een kind van zijn tijd: de stijl van de gecreëerde kunstwerken wordt mee bepaald door de historische achtergrond.1. De renaissance (15de/16de eeuw) betekende een breuk met de gotische kunst.Gotiek - De aanbidding van het Lam Gods (Jan en Hubert Van Eyck).Renaissance &amp;ndash; Mona Lisa (Leonardo da Vinci).a. Wat is het onderwerp van dit gotische schilderij?b. Wat is het onderwerp van dit schilderij uit de renaissance?c. Vergelijk nu de onderwerpen van beide schilderijen. Wat is het grote verschil? Wat heeft de renaissance dus veranderd in de keuze van de onderwerpen?d. De renaissance imiteerde de kunst en de visie op kunst uit een bepaalde periode. Welke periode?Renaissance &amp;ndash; De school van Athene (Rafaël).Gotiek &amp;ndash; De ontmoeting van St.-Antonius en St.-Paulus (Sassetta).a. Een van de vernieuwingen van de renaissance is het gebruik van perspectief. Leg uit door het perspectiefgebruik in De school van Athene te vergelijken met dat in De ontmoeting van St.-Antonius en St.-Paulus.b. Vergelijk de Mona Lisa met de Aanbidding van het Lam Gods. Welke andere verschillen in stijl merk je op?2. De barok (17de eeuw) probeerde de klok terug te draaien.De renaissance had de mens centraal gesteld in de kunst, wat uitmondde in individualisme. De barok was een instrument van de contrareformatie: de Kerk probeerde o.a. via de kunst het protestantisme de kop in te drukken en de gelovigen aan het katholicisme i.p.v. aan het protestantisme te binden. Dit doel bepaalde het uitzicht van de barok.Barok &amp;ndash; Kruisafneming (Peter Paul Rubens).a. Op welke onderwerpen focuste de barok opnieuw?b. De schilderijen uit de barok moesten de gelovigen overdonderen en imponeren. Het doel was respect afdwingen voor de katholieke Kerk. Welke stijlkenmerken werden gebruikt om te overdonderen en te imponeren?3. Het Neoclassicisme (18de/19de eeuw) als afwijzing van de barok.Neoclassicisme &amp;ndash; De baadster van Valpinçon (Jean-Auguste Ingres). Toon aan de hand van dit schilderij aan dat het neoclassicisme een reactie was op de barok en de barok afwees.4. De romantiek (eind 18de/19de eeuw) als tegenhanger van het neoclassicisme.Hoewel de romantiek begon in dezelfde periode als het neoclassicisme, zijn de twee stijlstromingen tegengesteld aan elkaar.Romantiek &amp;ndash; Het vlot van de Medusa (Théodore Géricault).a. Welke contrasten in compositie, stijl, gebruik van licht en donker, onderwerp en gebruik van beweging zie je met het neoclassicisme?b. De combinatie van deze kenmerken zorgt voor een heel ander effect op de kijker: er wordt (een vaak overdreven) emotie uitgebeeld. Hoe heeft Géricault de emotie van de schipbreukelingen overdreven uitgebeeld? Welke voorbeelden vind je (let ook op details)?c. Welke emotie heeft hij uitgebeeld?5. Realisme en naturalisme (19de eeuw) als tegenreactie op de romantiek.Romantische schilders werd verweten emoties in die mate te overdrijven op het doek dat de gevoelens onecht werden. Door haar escapisme (het ontvluchten van het dagelijks bestaan in fantasie) mondde de romantiek dus uit in dweperigheid en overdreven sentimentaliteit. Hoe gingen realisme en naturalisme daar tegenin?Realisme &amp;ndash; Een begrafenis in Ornans (Gustave Courbet).a. Dit schilderij beeldt ook emotie uit. Welke emotie?b. Het gevoel wordt hier op een heel andere manier uitgebeeld dan in de schilderijen uit de romantiek. Welke verschillen zie je met Het vlot van de Medusa?6. Het impressionisme (vanaf 2de helft 19de eeuw) als revolutie in de kunst.Het impressionisme bouwde voort op de kenmerken van het realisme en het naturalisme. Toch zorgden de impressionisten voor enkele revolutionaire veranderingen die de heersende kunstopvattingen verwierpen en een storm van protest deden oplaaien. Welke veranderingen zorgden voor deze schokgolf?Impressionisme &amp;ndash; Impression, soleil levant en Vijver met waterlelies (Claude Monet).a. Monet zette de vormen van hetgeen hij schilderde op een totaal nieuwe manier op doek. Wat was er zo nieuw aan zijn gebruik van verf? Uit wat zijn de vormen opgebouwd?b. Vergelijk Monets schilderijen met de Kruisafneming van Rubens. Beide schilders brengen licht aan in hun schilderijen, maar de manier waarop verschilt enorm. Hoe?c. Wat waren dus de vernieuwingen van de impressionisten?d. Waarom werden zij eigenlijk impressionisten genoemd?7. Het expressionisme (20ste eeuw) verving indrukken door innerlijke emotie.Bij het expressionisme staat niet langer het realistisch uitbeelden van een indruk centraal, maar de innerlijke emotie en visie van de kunstenaar.&amp;bull; Expressionisme - De schreeuw (Edvard Munch).a. Wat beeldt dit schilderij uit?b. Dit gevoel is niet realistisch weergegeven. Waaraan zie je dit?GebruikerservaringenDit is één van de meest laagdrempelige toepassingen van ICT-gebruik in de klas.Ondersteuning van de leraar bij het vinden van interessante websites en bij technische problemen in het OLC zijn belangrijk. Het samenstellen van de werkbladen binnen een vakgroep geeft meestal een meerwaarde aan het document. Vakcollega&amp;rsquo;s kunnen elkaar inspireren, helpen en leren van elkaar.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Els Voeten</entity>
          <date>
            <dateTime>2009-05-02</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>74</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12841</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12841</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12841/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
