<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/204321</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>204321</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:3962</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:3962</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>3962</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Bezoek aan Salon Education</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Op vrijdag 19 oktober 2007 reed een trein richting Namur met in de eerste wagon Steven en Hans op weg naar het Salon Education.We stapten uit in het station van Namur en ontwaarden aan de overkant het Hôtel de Flandre. Een mooi symbool.Na een korte wandeling kwamen we aan bij de ingang van de Expo Namur.Heel wat jongeren en leerkrachten in opleiding waren aanwezig. Algauw bleek het om een soort dubbelfestival te gaan. Deze beurs Salon Education wordt samen met de Livre Jeunesse georganiseerd.Blijkbaar worden leerkrachten van de lerarenopleidingen en leerkrachten van lagere en secundaire scholen aangespoord om deze beurs zeker eens te bezoeken, ook door hun directie die vaak ook zelf meekomt.Vijf dagen lang kan het publiek genieten van allerlei informatiestands: gaande van de Franstalige Gemeenschap met alle departementen, toeristische sector, de educatieve uitgeverswereld, over musea, vakverenigingen, tijdschriften zoals &amp;lsquo;Bio-mens&amp;rsquo; tot de echte ICT-gebonden standhouders.Hans en Steven hadden een afspraak met Benjamin Nizet van www.enseignons.be om 12.00 uur. Ze woonden er de voordracht bij van Benjamin die een 30-tal studenten/ leerkrachten toesprak. Hij demonstreerde hoe je op een eenvoudige manier kan inloggen en lessen kan plaatsen en afhalen. Kortom, een kopie van Hans in Wallonië.Uiteraard kan KlasCement andere troeven aanbieden dan we bij Enseignons konden bekijken. Begrijpelijk ook als je weet dat Benjamin vanuit zijn idealisme dit project heeft opgestart (net als Hans tien schooljaren geleden met KlasCement) en zoveel mogelijk leerkrachten probeert duidelijk te maken dat: &amp;lsquo;delen doet beter onderwijzen&amp;rsquo; (&amp;ldquo;Partager pour mieux enseigner&amp;rdquo;). Benjamin moet het ook met vrijwilligers doen en het forum kan zeker nog niet zoveel informatie aanbieden dan KlasCement. Ook wordt de inhoud er niet echt &amp;lsquo;gemodereerd&amp;rsquo;, toch wel één van de belangrijkste troeven van KC o.l.v. Dirk, Lies, Liesbeth en de zovele vrijwilligers.De leden bij enseignons.be hoeven zich niet echt te laten identificeren via een duidelijk uitgewerkt profiel, wat zorgt voor minder mogelijkheden.Maar inhoudelijk bezit enseignons.be ook duizenden lespakketten en ideeën! En dat is heel knap werk voor een project dat amper drie jaar bestaat en nog geen euro overheidssteun ontving. We hopen in de loop van 2008 een project te kunnen uitwerken samen met Benjamin waarbij we op KlasCement aandacht besteden aan onderwijs in Wallonië en omgekeerd.Dat deze beurs heel wat bezoekers telt, is duidelijk. De combinatie met de &amp;ldquo;boekenstands&amp;rdquo; doet veel mensen rondwandelen en uiteindelijk ook stilstaan bij de materialen die interessant kunnen zijn voor leerkrachten in de klas: stiften, knutselmaterialen, vrijetijdsbesteding, educatief spelmateriaal, ecologische groeperingen, kind- en jongerengerichte organisaties, overheidsdiensten, educatieve mediatheek, demonstraties van digitale borden, &amp;hellip;Dat deze beurs reeds aan haar 14de editie toe is, mag gezegd. Het is een project dat veel succcesvoller is dan de VLOD in Gent.Frank Léglise, directie, stond ons dan ook graag te woord. Frank was erg geïnteresseerd in wat KlasCement reeds verwezenlijkt heeft de afgelopen jaren en is aardig benieuwd naar de toekomstplannen van KC. Daar kan nog een mooie samenwerking over de taalgrens heen uit voortvloeien.Het is geen geheim: deze directie heeft vanuit de ULB-wereld een sterke visie opgebouwd waardoor hij deze standhouders en het publiek gedurende vijf dagen (af en toe gefocust op een bepaalde doelgroep door thematische dagen) met elkaar in contact brengt.De aandacht vanuit de media loog er dan ook niet om. Zowel RTBF als RTL en de aandacht vanuit het koninklijk paleis zijn dan ook oprecht gemeend.Hans en ik droegen ook ons financieel steentje bij en dronken er tot slot nog een frisse pint. Een fijne ontmoeting in het 'verre' Wallonië. Een aanrader voor volgend jaar!http://www.saloneducation.be/http://www.livrejeunesse.be/http://www.enseignons.be/http://www.biomens.eu/http://www.vlod.be</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">enseignons</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Saloneducation</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Benjamin</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Nizet</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Bio-mens</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Frank</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Léglise</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vlod</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2007-10-19 21:30:00</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-11-11T14:17:23.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Steven Duyver
FN:Steven Duyver 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Steven Duyver
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:3962</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:3962</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T16:43:45.37Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Kit Ting Lau</entity>
          <date>
            <dateTime>2008-11-10</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>3962</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>3962</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/3962/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
