<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/206958</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>206958</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12853</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12853</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12853</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">46. BZL-Digitaal: ICT in het eerste jaar : Digitale leermiddelen secundair</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">VerantwoordingDe uitdaging om de leerlingen in de eerste graad te helpen bij het verwerven van de ICT-basisvaardigheden is enorm.
Er is niet enkel de taak alle leerlingen geboeid aan het werk te houden en tegelijkertijd de zwakste leerlingen toch op een behoorlijk niveau op te tillen. Veel leerlingen kennen al de basisvaardigheden.
Anderen daarentegen hebben geen enkele voorkennis. De traditionele aanpak met een frontale lesgever lijkt weinig efficiënt.De alternatieve optie:

werken binnen een gebald tijdsbestek (drie uur per week, drie weken op rij) bij het begin van het schooljaar,
met een zelfstudiepakket,
onder begeleiding van coaches.

Hierbij wordt een digitaal leerplatform gebruikt dat binnen de scholengemeenschap ontworpen is.De cursus ICT in eerste graad wordt samengesteld door verschillende leerkrachten informatica van diezelfde scholengemeenschap.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">mededeling</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leermiddelenso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">communicatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">mail</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">forum</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenuso</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-07T15:16:45.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12853</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12853</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:37:26.84Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-19</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Didactische toepassingenVoorbeeld: de les over de gebruikersinterface in een Windows-omgeving.Wanneer de leerling zich aanmeldt, krijgt hij onmiddellijk een overzicht van de hoofdstukken uit zijn cursus. Hij ziet ook welke hoofdstukken hij al bekeken heeft en welke nog niet.Nadat hij een keuze gemaakt heeft, ziet hij zijn cursus. Op een interactieve manier (vragen beantwoorden vooraleer hij naar een volgende bladzijde kan gaan) doorloopt hij de leerstof. Eens de leerkracht de antwoorden verbeterd heeft, kan de leerling kijken of zijn antwoord al dan niet juist was.Met het navigatieschema in de linkermarge kan een leerling altijd de pagina&amp;rsquo;s herbekijken. Hij is verplicht de oefeningen op te lossen voor hij naar een volgende pagina kan. Het aanbod aan oefeningen bij ieder hoofdstuk is voldoende groot.Thuis of op school kan de leerkracht het verbeterscherm opvragen en zo alle antwoorden van de leerlingen bekijken en quoteren.AandachtspuntenSinds kort is BZL beschikbaar voor elke school. De leerkracht kan bestaande cursussen gebruiken, maar ook zelf materiaal ontwikkelen. Daarna heeft men enkel enthousiaste leerkrachten nodig en een computerklas met internetaansluiting. Leerkrachten kunnen zich thuis gewoon aanmelden, de vorderingen van hun leerlingen volgen alsook de verbeteringen van de oefeningen maken.Het systeem biedt de leraar verschillende troeven:

Hij maakt online een cursus en kan die elk moment aanpassen of actualiseren.
Het computersysteem berekent automatisch de scores. De leerkracht kan elk moment de scores van de leerling bekijken.
De leerkracht beslist of een leerling verder kan naar een volgend niveau in de cursus.
De leerkracht kan feedback geven aan de leerlingen via het systeem.
Ook de leerlingen kunnen communiceren met de leerkracht via het systeem.

GebruikservaringenTwee getuigenissen van gebruikers:'De ICT-lessen vond ik leuk en ik heb heel wat bijgeleerd. Als er iets was dan vroeg ik hulp aan mijn buur of aan de leerkrachten. Er was geen moeite bij de oefeningen maar wel zoekwerk. De cursussen waren makkelijk en gingen vlot. Ik vond het goed dat we iets mochten bijleren. De opdrachten die we moesten doen met de programma&amp;rsquo;s vond ik saai maar er zaten soms leuke opdrachten tussen. Het was heel leerrijk en aangenaam.' (Maricris, 1HAb)'De leerkracht is een mentor, iemand die helpt als de leerlingen niet meer verder kunnen of iets niet begrijpen. De computer biedt de leerstof aan op een interactieve manier. Alle vragen worden voor de leerkracht bewaard zodat deze kan toetsen of de leerling de theorie begrepen heeft. Ook de vele oefeningen zorgen ervoor dat de cursus aantrekkelijk en praktisch is. Met de vragen en oefeningen bereik je een permanente evaluatie van de leerling.' (Katrien Vandamme, leerkracht wiskunde Burgerschool Roeselare en enthousiast gebruiker van BZL &amp;ndash; digitaal leerplatform)Demo
Scholen kunnen een gratis demo aanvragen.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>patrick crijns</entity>
          <date>
            <dateTime>2010-01-04</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12853</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12853</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12853/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
