<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/233596</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>233596</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12788</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12788</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12788</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">24. Digitale taalspelletjes : ICT op het menu</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Een mix van spel, afwisseling en creatief taalgebruik kan ook via taalspelen aangeboden worden. Meestal bestaan deze taalspelen reeds op TV of zijn ze in de handel te koop. Via de freewarecollectie van Virtual School Primary staan ze nu ook in digitale vorm gratis ter beschikking als aangename variant in een taalles of als taalcreativiteit-stimulerend middel.LINGO De spelregels van Lingo zijn de volgende:Voer een geldig Nederlands woord in van vijf karakters.Je krijgt nu een aanduiding of je een letter goed hebt én of die letter op de juiste plaats staat.Op basis van deze hints moet je het woord raden/construeren.   SCRABBLE Wanneer het programma is opgestart, kan een nieuw spel worden begonnen d.m.v. de knop rechtsonder.  Letters leggen: letters kunnen verplaatst worden door eerst op de te verplaatsen letter te klikken, (er verschijnt een blauwe rand), en vervolgens te klikken op de plaats waar de letter moet komen. Op die manier kunnen natuurlijk ook letters worden verplaatst op het letterplankje zelf, van bord terug naar het plankje en van het bord naar een andere plaats op het bord. Het letterplankje kan verplaatst worden door het te verslepen (linkermuisknop ingedrukt houden). Begin te slepen op het gebied net boven de letters op het plankje. Door in dat gebied te klikken met de rechter muisknop kan het kader van het plankje worden aan- of uitgezet. Wanneer het kader aan staat, kan de grootte van het plankje worden gewijzigd. Op elk moment is de knop rechtsonder zichtbaar. De knop geeft info of een gelegd woord geldig is en hoeveel punten het oplevert. Druk op deze knop wanneer u klaar bent met het leggen van de letters, de letters wil wisselen of wil weten welk woord niet wordt goedgekeurd.  De mogelijkheden: - Klaar (x pnt.): woord is goedgekeurd en levert x punten op. - Wisselen:  alle letters liggen op het plankje. Geeft de mogelijkheid om één of meer letters te wisselen. - Pas: alle letters liggen op het plankje. Er zijn geen letters meer om te wisselen. - Fout:  letters liggen niet goed of een bepaald woord wordt niet goedgekeurd. (Druk op de knop voor meer informatie).  - Klaar (onbekend):  woord staat niet in de woordenlijst, maar kan eventueel goedgekeurd worden. Dit komt alleen voor wanneer bij het begin van een nieuw spel is aangegeven dat woorden mogen worden goedgekeurd. - Blanco: wanneer een blanco (of joker) op het bord wordt gelegd, dan moet u kiezen welke letter de blanco moet worden. Tijdens het leggen is de blanco letter te herkennen doordat de letter is onderstreept. Wanneer het gelegde woord is geaccepteerd, is de letter op de  blanco rood.  Speelsterkte: De computer kent twee speelsterkten. Op niveau één heeft het een woordenschat van ca. 5600 woorden, op niveau twee 173.000 woorden. Elk woord dat de gebruiker legt wordt gecontroleerd aan de hand van beide lijsten. Komt een woord niet in de kleine maar wel in de grote lijst voor, dan wordt het woord ook in de kleine lijst gezet. Op die manier kan de computer op niveau één ook gebruik maken van nieuwe woorden die de gebruiker zelf heeft gelegd. (Wanneer de computer op die manier een nieuw woord leert, zal het dat melden met: "He, dat woord kende ik nog niet!")  </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">woordenschat</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">woord</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">taalspel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">scrabble</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">lingo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">woordspel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">spel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenulo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-04-21T12:46:05.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12788</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12788</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:37:30.44Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>application</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">10-11</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Startsituatie Basiskennis computergebruik is voldoende. Aandachtspunt bij de voorbereiding Bij het Scrabble-spel: bij de installatie wordt de volledige inhoud van de zip-file ondergebracht in eenzelfde map, van daaruit wordt het programma dan opgestart.  </string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>364</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12788</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12788</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12788/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
