<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/209315</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>209315</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:5037</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:5037</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>5037</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Onderwijs en Ondernemen : Directie ESF</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl"> Het was een woensdagavond 13 februari 2008. Een boeiende bijeenkomst bij VOV lerend netwerk. Op het eerste gezicht niet rechtstreeks iets met KC te maken, denk je... Fout: alles en heel veel. Voor wie &amp;lsquo;onderwijs' ruim durft inschatten, bereid is om meer te kennen, bereid is om levenslang te leren, beseft dat een van de kerntaken van onderwijs is: jongeren focussen en input geven opdat ze zouden kunnen kiezen waar ze hun talenten zo maximaal mogelijk zouden kunnen ontplooien. Die boodschap werd op die bewuste avond uitdrukkelijk verwoord.Als onze economie en de sociale werking in een maatschappij moet kunnen stand houden, dan hebben we wel degelijk enthousiaste, geëngageerde, creatieve, plichtsbewuste werknemers nodig. Geen uitstromers meer die de arbeidsmarkt verlaten op hun 55 jaar. Dàt kan onze economie niet lang aan.Vandaar dat we de jongeren vandaag de dag in onze scholen zullen verder moeten kunnen motiveren en betrekken bij de ontwikkeling van nieuwe denkpistes/ jobinvulling.Welbevinden en betrokkenheid, weet u...Met zijn allen zijn we op zoek naar: Hoe we jongeren kunnen begeleiden naar de juiste studiekeuzes en finaal naar een mogelijke interessante jobinvulling.Precies daarover werd er een uitvoerige, verhelderende uiteenzetting gegeven door de algemeen directeur mijnheer Bert Boone van het http://www.esf-agentschap.be/Het ESF-agentschap Vlaanderen krijgt de opdracht van de Vlaamse regering toegewezen om het ESF-programma in Vlaanderen en de aanverwante programma's te beheren. Het ESF heeft de opdracht het Vlaamse werkgelegenheidsbeleid te versterken. Het ESF-agentschap, in afstemming met de VDAB-arbeidsmarktregisseur, laat zich bijstaan door &amp;lsquo;piloten' en opdrachthouders, zoals dienst beroepsopleiding onderwijs, Vlaams subsidie agentschap werk en sociale economie, Serv, Syntra Vlaanderen en het departement werk en sociale economie.Dat ook projecten zoals http://www.vlaandereninactie.be/ op deze vond even werd vermeld, was niet verwonderlijk. Naast informatieve teksten http://cobra.vdab.be/cobra/cobra?event=algemenefiche&amp;clusterberoep=482 vinden we dan ook bij VDAB al heel wat beeldmaterialen van soorten beroepen: http://vdab.be/beroepen/default.shtmlOm deze zoektochten naar geschikte, geschoolde werkkrachten efficiënter te maken is het noodzakelijk dat competenties en eindtermen/leerplannen nog meer op elkaar afgestemd geraken. Daarom kunnen de verschillende sectoren als kanaal dienen om informatie te verstrekken en prikkels te geven aan &amp;lsquo;onderwijs'.Mijnheer Boone situeerde vanuit verschillende invalshoeken hoe het komt dat hij zo geboeid is door de koppeling onderwijs - bedrijven - markteconomie - sociaal vangnet. 1.mensvisie (antroposofische benadering):Hij meent dat we allen zullen geconfronteerd worden met een bepaalde vorm van levenslang leren. Er is dan ook een soort veranderingsmanagment noodzakelijk. Er is immers geen verandering van punt a naar punt b, maar wel een voortdurende, permanente verandering. Dit heeft consequenties op de arbeidsmarkt. Hierbij werd nadrukkelijk belicht dat &amp;lsquo;het onderwijs' wel degelijk een enorme functie te vervullen heeft. Moet onderwijs blijven: vis geven (= inhouden overdragen) / leren vissen (= stappenplannen aanleren) of (graag) leren leren? Het zal steeds wat &amp;lsquo;en-en' blijven. Toch mag onderwijs niet vergeten dat bedrijven zelf bereid zullen zijn om zelf opleidingen te geven.2.groei door kennis en innovatie:Vast staat dat we over enkele jaren in Europa heel wat jobs niet ingevuld krijgen. (cfr. jobat-artikel: 26/5/2007 http://www.jobat.be/nl/index.aspx ). In 2050 zouden we in Europa een miljoen mensen tekort hebben om de jobs in te vullen. Daarom zal men rekening moeten houden met: globaliseren (immigratie) - vergrijzing (demografische evolutie) economie gaat afremmen -opdroging arbeidsmarkt.Men kan zich de vraag stellen of sommige jongeren dan meteen naar de arbeidsmarkt moeten doorstromen met minder vaardigheden...De Vlaamse overheid probeert duidelijk lange termijnvisies door te geven. Zo zou de mogelijkheid nog meer worden aangeboden om zowel een opleiding te genieten alsook reeds aan 't werk te zijn. Bovendien zou er een hogere werkzaamheidsgraad moeten zijn. Daarnaast zullen oudere vrouwen ook kunnen &amp;lsquo;herintreden' in het arbeidscircuit.3.Europa ligt er wakker van:Daarom schiet België in actie met: Vlaams actieplan + Waals actieplan + Brussels actieplan= Nationaal actie plan. Rekening houdend met de: Lissabonmaatregelen - Europese verordeningen en richtsnoeren (iedere lidstaat kiest zelf wat ze gaan doen) - Vlaams vorderingsprogramma - Nationaal Strategisch Referentiekader en het operationeel programma. In Europa gaan steeds minder werkzoekenden zijn. Daarom moet de filosofie doorgegeven worden van &amp;lsquo;levenslang leren'... ook in bedrijven. Daarnaast zal men de gezondheid van de burgers moeten waarborgen. Is deze denkpiste in de scholen ook al bezig...?In de verdere uiteenzetting kwam ook nog aan bod:-Hoe geraak je efficiënt op de arbeidsmarkt? (van werkzoekend naar werkend)-Uit studies blijkt dat pas afgestudeerden: a.15% is ongekwalificeerd is/ b.dat de terugkeer (na ziekte/ verlofstelsel/ ...) kwetsbare momenten zijn.-Hoe kunnen we zorgen dat permanent leren verankerd geraakt in de structuren?Mijnheer Boone verwees ook naar de aanpak van een zekere &amp;lsquo;Taylor' (m.b.t. mijnen in Engeland) -individu/ structureel verankerenTevens bleek dat Vlaanderen slecht scoort voor permanente vorming. Van 2000 tot 2010 zouden we kunnen te maken hebben met maatschappelijk verouderde ondernemingen.Daarom staat ESF in een scharnierfunctie voor vertaling: loopbaandienstverlenging = recht (in Europa 6000 per jaar)/ elders verworven competenties moeten ook geldig en aanvaard zijn/ beheerssytemen (serv-vdab): knelpuntberoepen in kader brengen/ leren= reflecteren/ automatiseren/ samenbrengen van interessante gegevens (op een website/ portfolio aanmaken?).Opdracht voor ESF 2007 - 2013: talent activeren (opleiding en begeleiding): 61% investeren/ 15% arbeidskansen geven extra's naar kansengroepen/ -10% ondernemen met mensen (structureel vertalen in de arbeidsorganisatie)VDAB: loopbaanportfolio/ compatibel systeem/ Brussel-Gent-Antwerpen: is een project bezig als burger zelf beheren/ delen met elkaar (en dat kennen we nu al bij KlasCement!)/ ID-kaart met chip is net niet gelukt! Jammer...4.spanning - uitdaging - dynamiekSamen geeft meer/ marktkramers met dezelfde producten: markt als individu/ jezelf kennen met sterkten en zwakten/ klant en vrager moeten elkaar kennen: want hij kiest! / op de arbeidsmarkt zal het de werkzoekende zijn, die zal bepalen wat hij wil doen als werk/ geloof dat er voor iedereen een plaats is/ levenstandaard bewaren? Geluk? Wat zullen de hoofddoelstellingen zijn waar we mee zullen verder leven?talentenjacht: vacatures: eruit halen wat erin zit/ focus op mogelijkhedenValkuilen: normering (certicifatiebewijs?) middenjury?/ roofbouw op mensen als citroenen (DS 23/05/2007)You &amp;lsquo;ll recognize me anywhere I 'll go.Van trajectpaden overstappen naar 'scenariodenken' (VDAB-filosofie)Talenten activeren: iedereen beroemd? Stoppen om mensen in vakjes te steken. Recht doen aan competenties. Hierbij afsluitend: Je moet de kinderen/ jongeren nog niet te vlug beroepsgericht laten werken.En toch...is het goed om hen met verschillende beroepen in contact te laten komen.Tell me - show me - trust me.Hartelijk dank aan mijnheer Boone en http://www.vov.be/ lerend netwerk !Uw KC-reporter, Steven.     </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">beroepen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Boone ESF job beroepen studiekeuze VDAB VOV managment Europa werkgelegenhei</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-06-02T13:48:37.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:5037</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>5037</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:58:43.20Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>professional development</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">18-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>383</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>5037</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/5037/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
