<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/205643</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>205643</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:17806</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:17806</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>17806</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Mobile School : Lespakketten en acties</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Mobile School
Mobile School vzw is een organisatie die het leven van straatkinderen menswaardiger wilt maken. Hiervoor heeft Mobile School een mobiele school ontwikkeld die overal ter wereld de straat op wordt getrokken door straathoekwerkers om zo beter de straatkinderen te bereiken. Op http://www.mobileschool.org kan je alles over onze organisatie lezen. 
Wil je op school graag werken rond het thema &amp;lsquo;straatkinderen&amp;rsquo;? Of zou je graag eens een bezoekje krijgen van een echte mobiele school &amp;ndash; net zo eentje als die waar straatkinderen mee aan de slag gaan over heel de wereld?? Dat kan!
Aanbod voor het onderwijs
We hebben een uitgebreid aanbod workshops voor basisscholen en voor secundaire scholen: fotoverhalen, inleeftheater, powerpointpresentatie, spelletjes,&amp;hellip; Ook lezingen voor hogescholen of voortgezette opleidingen zijn mogelijk.
Ben je geïnteresseerd in ons aanbod? Download dan het inschrijvingsformulier op onze site onder &amp;lsquo;Mondiale vorming&amp;rsquo; &amp;ndash; &amp;lsquo;Aanbod&amp;rsquo; en vul drie data in waarop je wilt genieten van onze workshops. Wij nemen dan spoedig contact op om de data, al dan niet, te bevestigen. Indien je specifieke vragen hebt, aarzel niet om ons te contacteren via onze contactgegevens of via info@mobileschool.org
Stoepkrijtactie
Iedereen heeft een naam. En iedereen kan zijn eigen naam ook schrijven. Of toch niet? Er zijn heel wat kinderen die hun naam niet kunnen schrijven. Omdat ze nooit naar school zijn geweest en dus nooit hebben leren schrijven: straatkinderen, bijvoorbeeld. Vind jij ook dat iedereen het recht heeft om zijn naam te leren schrijven? Doe dan mee aan de Stoepkrijtactie!
Tijdens deze actie verzamelen kinderen van het basisonderwijs namen. Die krijten ze dan tijdens een slotevenement op de speelplaats van de school. Zo wordt de speelplaats omgetoverd tot een reuzegrote petitie in alle kleuren! Wie zijn naam laat krijten, geeft daarvoor één euro. Op die manier zamelen de leerlingen tegelijkertijd geld in. Dat geld gaat naar Mobile School.
Met de Stoepkrijtactie wil Mobile School leerlingen van het basisonderwijs bewust maken van de leefwereld van straatkinderen en hen zelf actie laten ondernemen om straatkinderen te helpen. Leuke lespakketten We hopen dat zo veel mogelijk basisscholen deelnemen aan de stoepkrijtactie. Alle deelnemende scholen krijgen een lespakket toegestuurd, met video&amp;rsquo;s, teksten, rebussen en activiteiten over straatkinderen. Zo steken de leerlingen heel wat op over de problemen én de talenten van straatkinderen. Lagere schoolkinderen ondernemen zelf actie Wie zijn naam wil laten krijten op de reuzegrote &amp;lsquo;petitie&amp;rsquo; in stoepkrijt, betaalt daarvoor één euro. Op die manier zamelen de leerlingen op een originele manier geld in voor straatkinderen. Daarmee kan Mobile School vzw aan de slag om meer straatkinderen te leren lezen, schrijven en geloven in zichzelf. Het zijn dus leerlingen uit Vlaanderen die hun leeftijdsgenoten helpen die op de straten van grootsteden overleven. En als hun kunstwerk een tijdje op de speelplaats of het gemeenteplein blijft staan, of het haalt de regionale pers, zullen nog meer mensen iets te horen krijgen over straatkinderen. En dat allemaal dankzij de leerlingen van ons basisonderwijs!
De Stoepkrijtactie laat leerlingen van het basisonderwijs zelf actie ondernemen om straatkinderen recht op onderwijs te geven. Vorig schooljaar namen liefst 30.000 leerlingen van meer dan 150 Vlaamse scholen deel aan de actie. Samen zamelden ze meer dan 80.000 namen in, die ze met stoepkrijt op de speelplaats tekenden. Allemaal namen van mensen die vinden dat iedereen het recht heeft om zijn naam te leren schrijven!
P.S. Mobile School biedt ook leuke workshops aan in scholen over straatkinderen! Neem zeker een kijkje op http://www.mobileschool.org
 </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">onderwijs</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">school</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ontwikkelingssamenwerking</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">goed doel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">alfabetisering</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">workshop</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">actie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vorming</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">straatkind</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">mondiaal</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">mobiele school</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">zuiden</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-11-16T10:43:24.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:17806</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:17806</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T13:20:54.08Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>1085</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>17806</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>17806</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/17806/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
