<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/206919</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>206919</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:6446</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6446</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>6446</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Thema in de kijker : Herfst</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Niet dat we het meteen echt zullen merken, maar straks is de herfst in het land. Uiteraard zal de leerkracht extra-aandacht besteden aan dit toch ook wel boeiend jaargetijde &amp;ndash; en eigenlijk hebben de seizoenen toch altijd hun eigen charme, zeker in onze contreien. Dan kun je natuurlijk zeggen, tja, die komen toch elk jaar opnieuw, dus zal het wel dezelfde routineles worden. Niks van, als je maar de herfst met nieuwe ogen bekijkt, of misschien beter met die van je collega&amp;rsquo;s. KlasCement biedt de leerkrachten hun eigen lessen en voorkeurwebsites en &amp;ndash;software te delen met anderen.  Telkens komen in KlasCement een aantal thema&amp;rsquo;s aan bod, inspelend op de &amp;lsquo;dingen van de dag&amp;rsquo;. Klikken op Thema &amp;lsquo;Herfst&amp;rsquo; brengt je meteen 28 resultaten voor ogen. We selecteerden er drie heel waardevolle uit. Alle onderwerpen vind je &amp;ndash; registreren en inloggen is een must - door op Thema Herfst te klikken of het zoekwoord herfst in te tikken in de zoekmachine.  Kinderpleinen.nl Wil je meteen een superaanbod aan herfstinfo, dan kies je voor &amp;lsquo;Kinderpleinen : Herfst&amp;rsquo; (http://www.klascement.net/sites/2012/ ) Je kunt er als het ware alle seizoenen mee vullen, want de onderwerpen gaan van paddenstoelen, over spinnen en spinachtigen, bladeren in de tuin (met een voorleesverhaal van Annie M.G. Schmidt), opdrachten, een quiz, foto&amp;rsquo;s, tot slakken en naaktslakken. Oké, toegegeven, de pagina&amp;rsquo;s zijn nogal overdonderend, maar er is een alfabetisch menu, en daar kun je wel makkelijk in navigeren. In de lijst zie je meteen hoeveel andere onderwerpen aan bod komen. En jawel, er is een reclamebanner. PleinDerPleinen.nl geeft aan dat de site Kinderpleinen.nl bedoeld is voor kinderen tot 13 jaar. Het gaat hier echt wel om een links-site. Het is dus aan te raden als leerkracht vooraf een strikte keuze te maken uit het ruime aanbod &amp;ndash; bij voorbeeld een aantal links selecteren en in een document plaatsen, zodat je meteen naar de site kunt surfen (het digitale bord gebruiken is hiervoor een aanrader). Deze site kreeg ook een Klascement-EduAward. De appelboomgaard: Lespakket met handleiding en invulbladen (http://www.klascement.net/sites/4126/ ) http://ww.west-vlaanderen.be/landbouweducatie  zorgde voor een lespakket &amp;lsquo;De appelboomgaard&amp;rsquo; om ù tegen te zeggen. Dit is niet zomaar een lesvoorbereiding, maar een compleet uitgewerkt lessenpakket met geïntegreerd bezoek, verwerkingssuggesties, gevolgd voor netjes in delen gepresenteerde lessuggesties. De &amp;lsquo;Zoete proevertjes&amp;rsquo; biedt een leidraad voor leerkrachten, geformuleerde leerdoelen, opdrachten voor leerlingen met een invulblad. In deel twee wordt gefocust op de appelboomgaard (achtergrondinformatie, leerdoelen, bezoek en rondleiding, invulfiche, een appelquiz, nawerking (in de vier seizoenen). Het lespakket werd samengesteld door Bart Verhaeghen (coördinator landbouweducatie West-Vlaanderen).  De leerlingenbundel is een voorbeeld van hoe een werkblad er moet uitzien. Een initiatief dat zeker navolging verdient! Herfst : Weer, het bos, dieren (http://www.klascement.net/docs/2812/ ) Een presentatie kun je ook actief laten gebruiken door de leerlingen. Bart Neirynck maakte er zo eentje waarmee de leerlingen individueel aan de slag kunnen. Op die manier kunnen ze hun eigen snelle of tragere weg kiezen om een aantal opdrachten uit te voeren. Ze krijgen een aantal vragen op te lossen, ze moeten een aantal teksten &amp;lsquo;denkend lezen&amp;rsquo;, kortom zo wordt het zelfstandig werken bevorderd.  Dit is een presentatie waardoor de leerlingen geactiveerd worden; het is dus niet: kijken we nu allemaal naar hetzelfde &amp;ndash; wat veel te vaak als presentatie aangediend wordt. Er zit dus heel wat méér in deze manier van werken. Getuige collega Angela Hermans: &amp;lsquo;Ik heb de opdracht met mijn groepen gedaan. Ze vonden het geweldig! Hartelijk bedankt!&amp;rsquo;</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">herfst</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">PowerPoint</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">presentatie</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-03-31T12:05:37.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Dirk Rommens
FN:Dirk Rommens 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Dirk Rommens
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6446</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>6446</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:57:06.97Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Hilde Bosman</entity>
          <date>
            <dateTime>2008-09-13</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>6446</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/6446/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
