<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/231038</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>231038</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12877</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12877</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12877</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">15. Schermfilmpjes met toelichting: Wink : Digitale leermiddelen secundair</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">VerantwoordingLeerlingen stapsgewijze door een instructie heen helpen. Een instructiefilmpje maken dat demonstreert welke handelingen de leerling moet uitvoeren om een computertaak tot een goed einde te brengen. Leerlingen door een duidelijke visualisering van de handelingen of van het algoritme helpen bij hun zelfstandig werk. Dat is de bedoeling van het freewareprogramma Wink. Het programma vertrekt van schermafbeeldingen waaraan titels, teksten en navigatieknoppen worden toegevoegd. Het resultaat kan op verschillende manieren worden gepresenteerd, o.a. als Macromedia Flash-filmpje of als autonoom programma. De leerkracht die zijn instructies met Wink samenstelt, hoeft deze niet telkens te herhalen maar kan ze (via diskette of internet) aan zijn leerlingen aanbieden. De leerling kan de instructies zelfstandig (opnieuw) doornemen, waar, wanneer en zo vaak als hij verkiest.MateriaalficheWink wordt verspreid als freeware. Het voegt reeksen afbeeldingen samen. Dit kunnen bestaande afbeeldingen zijn (in de populaire formaten BMP, JPG, PNG, TIFF of PCX) of schermafbeeldingen die gemaakt worden met Wink zelf.Als men het programma opstart, kiest men voor een nieuw project. In principe kan men dan beginnen met het capteren van een reeks schermafbeeldingen. Men kan deze stap ook overslaan en vertrekken van bestaande afbeeldingen. Vervolgens voegt men uitleg toe (Textbox). Men kan aangeven hoe lang een bepaalde afbeelding of frame wordt getoond zodat de voorstelling automatisch verloopt of opteren voor knoppen (next, previous en go to) zodat de gebruiker zelf door de afbeeldingen kan navigeren. Daarna voegt men titels, teksten en navigatieknoppen toe.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">leermiddelenso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenuso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">freeware</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">afbeelding</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">instructiefilm</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT-eindtermen</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-04-29T10:39:41.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12877</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12877</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:37:20.34Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-19</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Didactische toepassingenHet programma is in de eerste plaats geschikt voor het samenstellen van instructiefilmpjes over het gebruiken van de computer in het algemeen of van specifieke programma's.AandachtspuntenEnkele tips:Maak de schermafbeeldingen bij de schermresolutie die je in het eindresultaat wil gebruiken (best 800x600). Schakel bij het bewerken in Wink over naar een hogere resolutie (bv. 1024x784) zodat er naast de afbeeldingen voldoende ruimte is voor de verschillende werkbalken. Dit bespaart je heel wat schuiven en klikken.Als je een project maakt, kies je best voor gebruik van een kleurenpalet (aanbevolen is "standard web-safe 216 colours") omdat dit zorgt voor kleinere bestanden en tegelijk goede resultaten.Een vervelend trekje is dat men een afgewerkt (rendered) project niet opnieuw kan opslaan met dezelfde naam. Ofwel verwijdert men dus eerst de vorige versie, ofwel geeft men de nieuwe versie een andere naam.Het resultaat kan men bewaren als Flash (SWF)- of als HTML-bestand, voor verspreiding via internet of intranet. Een andere optie is een PDF-bestand dat in elektronische of gedrukte vorm verspreid kan worden. Een laatste mogelijkheid is een zelfstandig werkend programma (EXE), dat op iedere Windowscomputer met Macromedia Flash-plugin draait.GebruikerservaringenHet resultaat van Wink is een Flash-filmpje met alleen stilstaande afbeeldingen; echte videofragmenten zijn niet mogelijk. Ook kan geen geluid (bv. gesproken instructies) worden toegevoegd. Een pluspunt is dat een presentatie op verschillende manieren kan worden verspreid, en vooral dat ook bij exporteren naar een PDF- of HTML-bestand de navigatieknoppen gewoon behouden blijven en werken.Een ander sterk punt is het feit dat Wink kleine bestanden oplevert.Leerkrachten stellen vast dat voortdurende vragen naar ondersteunende computervaardigheden ("hoe moet ik &amp;hellip;?", "hoe kan ik&amp;hellip;?") snel verminderen als ze hun leerlingen een reeks instructiefilmpjes aanbieden daarover. Leerlingen appreciëren dat ze de instructies gemakkelijk en altijd opnieuw kunnen raadplegen.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12877</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12877</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12877/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
