<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/228498</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>228498</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12748</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12748</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12748</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">3. Een virtuele boekentas voor Nederlands : Digitale leermiddelen secundair</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">VerantwoordingDe vaksite Nederlands is ontstaan omdat leermateriaal (i.c. handboeken) te snel veroudert en vaak een aanvulling behoeft. De site is een toolkit, een virtuele boekentas voor de leerlingen. Actueel leermateriaal is beschikbaar door regelmatige updates. Bovendien nodigt een vaksite uit tot contacten met en feedback van collega&amp;rsquo;s (en zelfs leerlingen). Zo ontstaat o.m. de mogelijkheid tot uitwisseling van leermateriaal. Dit kan enkel als verrijkend ervaren worden.MateriaalficheAuteur van de site is Hilde Doms (Sint-Donatusinstituut, Merchtem).De site bestaat uit verschillende rubrieken die ook op hun beurt onderverdeeld zijn. Als rubrieken werden opgenomen:Leesideeën. De leeslijsten verzekeren een ruime boekkeuze. De leeslijsten zijn o.m. thematisch gestructureerd. De structuur is enerzijds gekoppeld aan de leesopdrachten en anderzijds streeft ze leesplezier na. Eén van de doelen is ontlezing bij de doelgroep tegengaan. Er is voor elk wat wils. Er is een beknopte thematische duiding van de romans; ook de kleurrijke omslagfoto&amp;rsquo;s van de romans worden opgenomen.Lesmateriaal. Het doel van deze rubriek is materiaal aan te bieden waarbij leerlingen niet enkel kennis verwerven maar ook vaardigheden en leerattitudes ontwikkelen. Het materiaal wil via begeleid zelfstandig leren deze doelstellingen bereiken.Links, sterk gerubriceerd.Projecten. Deze rubriek is bedoeld als duiding van activiteiten waarin leerlingen kunnen en/of zullen participeren.Remediëring?.Om tekorten bij het spellen bij te spijkeren kunnen leerlingen de (Hot Potatoes) oefeningen oplossen. Voorts zijn een aantal oefeningen opgenomen om te helpen bij het studeren en voorbereiden van een toets. Bij specifieke fouten horen specifieke oefeningen.Theater kijken.De startpagina geeft de maandelijkse updates weer. De doorklikfunctie verzekert een snelle en efficiënte verkenning van de bruikbaarheid van de didactische aanwinsten en nieuwe links.De duidelijke vermelding van het e-mailadres van de webmaster garandeert een snelle opvolging van foutmeldingen en suggesties.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenuso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">woordenlijst</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">remediëring</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">theater</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">lesopdracht</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">boekenlijst</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">boekbespreking</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leermiddelenso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">literatuur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-04-27T09:55:30.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12748</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12748</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:37:32.49Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">14-17</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Didactische toepassingen Elk van de onderdelen van de site biedt didactische mogelijkheden:  1. Rubriek lesmateriaal: dramastudie bij 6 ASO start telkens met een studiewijzer.   2. In volgende leermomenten wordt de linkverzameling gebruikt.  Raadplegen van de virtuele bibliotheek  Gebruik van de verklarende woordenlijst van literaire termen bij analyse van poëzie en verhalend of dramatisch werk  De correcte uitspraak van eigennamen opzoeken als voorbereiding van presentaties. De frequentie van een familienaam, de betekenis en spreiding in de tijd van een voornaam kennen bij de leseenheid antroponymie Kritisch omgaan met boekbesprekingen, uittreksels van leerlingensites of deze leerlingenbijdragen als ondersteunend leesmateriaal gebruiken bij dyslectische lezers.  3. Theater kijken Laatstejaars ASO maken een scriptie over theateranalyse (gebaseerd op het schema van Kowzan). Ze reserveren zelf de voorstelling en om een verantwoorde keuze te maken biedt de vaksite achtergrondinfo over praktische modaliteiten (schouwburgen, reservatie,&amp;hellip;) alsook over de theatergezelschappen zelf en hun oeuvre. I  Aandachtspunten Het is belangrijk aan het begin van het schooljaar de vaksite klassikaal te verkennen. Tijdens de les moeten de leerinhouden afgestemd zijn op integratie van ICT. Integratie van ICT in het vak Nederlands is werkbaar als het vaklokaal ook is uitgerust met een voldoende aantal computers.  De doorklikfuncties bij de links garanderen efficiënt opzoekwerk en minimaliseren de kans op fouten bij het ingeven van internetadressen.   Gebruikerservaringen Leerlingen: stapsgewijze wordt met de vaksite meer en meer het leren leren geïntegreerd. Leerlingen krijgen met de vaksite gegevens die hen verantwoord leren kiezen (leesmateriaal, theater kijken, projecten), die hen steunen in het studieproces (remediëring, lesideeën) en die via ICT de poort openzetten tot doordacht gebruikt van virtueel materiaal (links). Het tekstmateriaal en de foto&amp;rsquo;s uit het onderdeel projecten komt van de leerlingen zelf. Dit werkt motivatieverhogend.  Leraren: hoewel het construeren van een vaksite een zware tijdsinvestering vergt, is het ook een lonende activiteit. De leeromgeving wordt sterker voor de leerlingen. Bovendien opent het medium de weg tot uitwisseling met collega&amp;rsquo;s.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>364</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12748</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12748</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12748/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
