<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/231864</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>231864</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:15282</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:15282</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>15282</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Methodiekendag III : Ik zie, ik zie, wat jij niet ziet en het begint met een 'm'</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Wat hebben de thema&amp;rsquo;s Beeldvorming,  Relatievorming en De vrije tijdsbesteding van jongeren van allochtone origine met elkaar gemeen?
Ze staan dit jaar centraal op de methodiekendag van het Steunpunt allochtone meisjes en vrouwen.  Ben jij geïnteresseerd in goede praktijkvoorbeelden ter zake, wil jij graag ideeën uitwisselen met andere professionelen en zie je een dagje netwerken volledig zitten? Dan nodigt het Steunpunt allochtone meisjes en vrouwen je graag uit voor haar jaarlijkse methodiekendag. Naar goede gewoonte stellen we je een aantal workshops voor:

Alles in&amp;rsquo;t roze:

Catherine Gouffau van Merhaba, een Belgische allochtone holebi-vereniging  voor Belgen van vreemd origine, Noord-Afrikanen, Turken, ... en hun vrienden/vriendinnen, geeft je concrete tools om het thema homoseksualiteit bij jongeren van allochtone origine bespreekbaar te maken.

Een minaret aan de horizon:

Khadija Aznag van de Dienst Diversiteit en Gelijke Kansen van de provincie Vlaams&amp;ndash;Brabant, over onder meer de rol van islam in het leven van jongeren, het verschil tussen tradities en islambeleving, de beeldvorming over moslims en de impact ervan bij jongeren.

Een glazen bol:

Koen Geurts van de dienst Roma van RIC Foyer zal je samen met een bemiddelaar een zicht geven op de leefwereld van Romajongeren. Vanuit praktijkervaringen wordt het thema relaties aangekaart. Je kan deze workshop enkel in de voormiddag volgen.

Alibi Ali:

Samen met Kathleen De Ridder van het Minderhedenforum verken je het medialandschap en het intercultureel gehalte van onze televisieprogramma&amp;rsquo;s. Vanuit dit kader gaan jullie samen op zoek naar tools om jongeren bewust te maken van de effecten van media op de beeldvorming over allochtonen.

 Een grote hoed:

Yasmina Akhandaf van Boeh (Baas over eigen hoofd), laat je kennismaken met de werking van dit platform en de verschillende boeiende acties. Hoe kan je werken aan een positieve beeldvorming over de hoofddoek, hoe bespreek je het thema met jouw groep jongeren zonder in een eeuwige discussie te vervallen? Op voorgaande vragen en nog veel meer krijg je een antwoord in deze workshop.

Een peuter op de achterbank:

Malika Errahmani van Samv stelt jullie in primeur het pakket: Voorleesuurtjes en voetballessen voor. Ben jij op zoek naar een methodiek om ouders van verschillende origine te sensibiliseren en informeren over de vrije tijdsbestedingen van hun kinderen en de meerwaarde ervan? Dan ben je hier op het juiste adres!

Een achtergebleven schoonmoeder:

Nadia Babazia van Samv laat je exclusief kennis maken met het educatieve box: Verliefd, verloofd, getrouwd. Over liefde, huwelijk en migratie. De box bevat cahiers met achtergrondinformatie over relatievorming en huwelijksmigratie bij Turkse en Marokkaanse jongeren, methodieken en twee dvd&amp;rsquo;s  met interviews in Marokko, Turkije en Vlaanderen met  jongeren en ouders over huwelijk en migratie.

Vlinders in de buik:

Sultan Ball? van Samv heeft het met jou over meisjes van allochtone origine en de rol van relaties en seksualiteit in hun leefwereld.

Een stoere jongen en een lief meisje:

Prinsessen en Players is een educatief pakket van Samv. In een interactieve workshop stelt Yasemin Y?lmaz je een aantal methodieken voor om jongeren te sensibiliseren en informeren over rolpatronen, stereotiepe man/vrouwbeelden en de verwachtingen naar het andere geslacht. Je kan deze workshop enkel in de namiddag volgen.
 
Schrijf je in via www.samv.be en laat je inspireren!
Meer informatie over de workshops en het verloop van de dag vind je in bijlage. Voor meer informatie over de dag zelf kan je contact opnemen met Yasemin Yilmaz op volgend telefoonnummer: 02 209 34 68.  Voor vragen over jouw inschrijving kan je terecht bij Gert Henckens op het nummer 02 209 34 69.
 </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">vrouwen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">racisme</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">opvoeden tot burgerzin</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">samv</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Opvoeden tot burgerzin</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">holebi</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">relatievorming</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">media</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">hoofddoek</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">allochtoon</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>initiator</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-10-21T10:54:44.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Yasemin Yilmaz
FN:Yasemin Yilmaz 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Yasemin Yilmaz
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:15282</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:15282</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:02:47.05Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>15282</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>15282</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/15282/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
