<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/205223</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>205223</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:5041</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:5041</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>5041</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Apestaartjaren 2.0 : Mick Serneels</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Apestaartjaren 2.0 is een studiedag over jongeren en nieuwe media. Een algemeen overzicht vind je op http://apestaartjaren.jeugdwerknet.be/apestaart08/Hieronder krijg je een verslag van de voordracht "dichten van de digitale kloof" die Mick Serneels gaf. LINC vzw is een sociale, culturele beweging. Gegroeid vanuit de openbare bibliotheken wensen zij mensen te stimuleren het e-platform te leren kennen en gebruiken. Over enkele jaren zullen bepaalde overheidsdocumenten enkel nog via digitale weg kunnen aangevraagd of ingevuld worden. Zij promoten het leesplezier en communicatie en bieden hiervoor allerlei &amp;lsquo;tools' aan. Hierdoor bereiken ze een divers publiek. Ze ervaren dat dankzij communicatie en lezen ook de digitale kloof kan gedicht worden. Het is een beetje zoeken en proberen. Niet elke jongere heeft een computer, kennis van en toegang tot het internet of de nieuwste snufjes. Diverse organisaties zoeken naar methodieken, activiteiten en tools om de digitale kloof te overbruggen. LINC vzw wil mensen een stem geven in de digitale maatschappij. Dit gebeurt o.a. via magusines, online multimediale tijdschriften waarbij LINC zorgt voor didactische begeleiding en middelen. In deze sessie worden een aantal projecten met allochtone nieuwkomers en maatschappelijk kwetsbare jongeren besproken.   Daarom zijn ze op de kar gesprongen van een softwarepakket van &amp;lsquo;le monde' (dat tevens ook door de universiteit van Antwerpen wordt gebruikt): SPIP.De voertaal was aanvankelijk Frans, maar de Nederlandstalige versie is ook al bruikbaar. LINC biedt informatiesessies aan voor 60-plussers, maar schuwt zeker niet het jongere publiek. Zo hebben zij een project http://www.zandletters.be/ gehad in Oostende. Hierbij konden mensen hun verhaal kwijt in een soort babbelbox (video en audio). Het sluit perfect aan bij 'erfgoed en geschiedenis'.Tevens is er een project waarbij verhalen over de Tweede Wereldoorlog worden verteld. Memozine: http://www.maguzine.magusine.net/In Brussel probeert LINC een link te leggen met de lagere scholen, alsook met kansarmen die niet in de mogelijkheid zijn om internet te gebruiken. Openbare bibliotheken kunnen de uitgangspositie vormen voor het contact. Daar staan immers de computers met internet gratis ter beschikking.Momenteel bereiken zij vooral ouderen. Zo leren zij o.a. enkele basisprincipes aan: hoe een kort filmpje maken, boekjes maken, snapshots maken,... Workshops duren maximum 2 uur en nadien kan men zelf aan de slag. In de bibliotheek in Oostende bijvoorbeeld zitten vrijwilligers van 9.30 tot 11.30 uur om uitleg te geven aan de gebruikers. LINC doet geen educatief werk. Zij leiden wel mensen van de organisaties zelf op. Weldra zijn ze ook zichtbaar in de &amp;lsquo;digitale week' in het Vlaams Parlement. Zo is er bijvoorbeeld ook een quiz waarbij informaticavaardigheden worden getest.Of deze uiteenzetting voldeed aan de stelling &amp;lsquo;digitale kloof' overbruggen, kon het publiek blijkbaar niet meteen inschatten. Toch was het interessant om met deze organisatie kennis te leren maken. Misschien prikkelt het hen of andere structuren om creatief aan de slag te gaan met andere projecten. Steven </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">Zandletters</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">kansarm</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">digitale kloof</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">magusine</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-04-01T21:50:56.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Steven Duyver
FN:Steven Duyver 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Steven Duyver
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:5041</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>5041</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:58:43.06Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>5041</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/5041/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
