<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/206661</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>206661</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:4057</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:4057</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>4057</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Boekenbeurs 2007</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Het was een aangename verrassing dat we toch nog een uitnodiging konden krijgen om aanwezig te zijn op de boekenbeurs. Dank aan Patricia. Uw reporter ter plaatse was tijdig aanwezig om een parkeerplaats te hebben en een hapje te eten. Dàt moet je steeds doen als je naar de boekenbeurs gaat: tijdig aanwezig zijn.Dankzij de volledige persmap kon ik heel wat informatie inwinnen over deze editie van de boekenbeurs. Niet alleen de radio- en televisiespots zorgden ervoor dat ik al erg nieuwsgierig was, ook het vooruitzicht van de Radio Olympique (door Olympique Dramatique) beloofde een creatieve media-aanpak. En dàt klinkt bij KlasCement als nieuws in de oren.www.radio-olympique.beOp de persconferentie hoorde ik Geert Joris (algemeen directeur Boek.be) - Jos Geysels (voorzitter Boek.be) - Erik Vlaminck (Vlaamse auteursvereniging) - Philip Heylen (schepen van Cultuur Stad Antwerpen) - Ludo Helsen (Bestendig Afgevaardigde voor Cultuur Provincie Antwerpen) - Bert Anciaux (Vlaams Minister van Cultuur, Jeugd, Sport en Brussel).Uiteraard krijg je op zo een moment heel wat toespraken met veel informatie en enkele terugkerende vragen. Boeiend dat wel. Er werd o.a. over 'de vluchtigheid' van het medium boek gesproken. Maar vooral de 'liefde voor de gedrukte letter'. Mijnheer Anciaux eindigde met een gedicht van Jotie 't Hooft. Goed dat er ook nog wat 'klassiekers' aan bod komen. Geschiedenis, weet u...Dank.Maar vooral het verhaal van Ruth Lasters (debuutprijs) over 'een angstgevoel', was een getuigenis. Daar hebben we meer en meer behoefte aan: getuigenissen, gesproken verhalen bij de geschreven verhalen.Nadien had ik nog de eer en het genoegen om o.a. met enkele mensen van de bibliotheek van Turnhout te praten. Dan hoor je waar de boeken zitten en wie ze lezen. Ook de creatieve acties die bibliotheken bedenken om hun jonge én oudere lezers dichter bij de geschreven verhalen te brengen is erg boeiend om te beluisteren.Hier kan KC zeker ook een forum voor bieden.Zonder dat ik het besefte belandde ik naast de vroegere organisator van de boekenbeurs: Wim De Mont. Hij is nu freelance auteur voor 'kunst en cultuur'. Dat deze man weet van aanpakken is duidelijk. Hij heeft (bij manier van spreken) 'zijn' boekenbeurs van enkele jaren geleden met liefde overgedragen aan Geert Joris en zijn team.Mooi.De avond was nog vroeg. Naast enkele BV's, waren er veel boeken. Ik kwam o.a. terecht bij De Standaard Boekhandel - zag een prachtig boekje van/ over Laïs bij P Uitgeverij - dwaalde weg in een dramaboekje Groot Applaus - kwam een koning Kevin tegen - merkte dat Studio 100 ook een stand had - merkte een speciaal boekje op met tekeningen van Carl Cneut en Roel Vanderstukken: één miljoen vlinders - mocht een graficus van Phaedra beluisteren - een zekere Veerle Derave die workshops geeft beluisteren - een mevrouw van Lannoo vertelde me ook over wetenschappelijke boeken - Altiora Averbode deed me terugdenken aan enkele tijdschriften - bij Baeckens Books herkende ik een muisje - Davidsfonds/Infodok tapte met plezier een glaasje (waar ik als BOB van afbleef) want bij een boekje lezen hoort af en toe ook een drankje - Easy Computing klonk me dan als ICT-leerkracht ook herkenbaar - ook Pelckmans en Stichting Lezen zijn van de partij - en natuurlijk kon ik er nog uren kuieren.Ongetwijfeld waren er nog erg veel andere boeiende contacten mogelijk geweest. Hopelijk mag ik hen een andere keer elders tegenkomen......omdat KC graag vanuit het veld werkt...Ik blijf het onvoorstelbaar knap vinden dat mensen met zovelen " 't Stad" komen bezoeken om in boeken te snuisteren. Bij "Nieuws" kan je de verdere planning van de boekenbeurs volgen, maar meer info vind je zeker op www.boekenbeurs.beBravo en succes verder!    </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">Antwerpen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">boek</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">happening</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">uitgeverij</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leerboek</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">literatuur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">poezie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Muzisch-creatieve vorming</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2007-11-25T13:52:29.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Steven Duyver
FN:Steven Duyver 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Steven Duyver
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:4057</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>4057</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T22:00:49.95Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>4057</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/4057/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
