<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/232720</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>232720</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:13269</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:13269</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>13269</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">01. Ongericht experimenteren wordt bewust creëren met Paint : ICT Springplank Kleuters</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">De eerste categorie software die opduikt als er sprake is van kleuters en pc&amp;rsquo;s zijn tekenprogramma&amp;rsquo;s. De suggestie om die te gebruiken bij kleuters ligt voor de hand. Een eenvoudig tekenprogramma is meestal standaard meegeleverd met (het besturingssysteem van) de pc. Bovendien zijn er nogal wat tekenprogramma&amp;rsquo;s gratis beschikbaar op het net. Naast postloden, verf, wasco&amp;rsquo;s en krijt vormen tekenprogramma&amp;rsquo;s degelijk materiaal om constructieve leerervaringen op te doen.  De basisstelling van dit hoofdstuk is dat de software op zich een minimum voorwaarde is maar niet de sleutel voor een geslaagd leerproces. Veel belangrijker dan het programma is het gebruik dat men ervan maakt. Zomaar laten werken met een tekenpakket verwatert gemakkelijk tot enkele gekleurde lijnen op het scherm. Met een aantal voorbeelden willen we aantonen welke talrijke gebruiksmogelijkheden tekenprogramma&amp;rsquo;s kunnen bieden en hoe leerkrachten op een creatief-functionele manier met een programma kunnen omgaan. Dan pas wordt een tekenprogramma een instrument in een rijke leeromgeving dat bijdraagt tot het stimuleren van de competenties Een klassieker is het programma Paint. Dit programma is standaard aanwezig op elke Windows computer, ook op de oudere pc&amp;rsquo;s. Je kunt het vinden onder de bureauaccessoires  Het ontdekken en verkennen van een tekenprogramma kan meer zijn dan vrij experimenteren met lijnen, kleuren of het paintbrush-gereedschap. Alle gereedschappen bieden net als een zandtafel ruimte voor experiment en exploratie binnen het kader van de ontwikkelingsdoelen en de belangstellingspunten.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenukleuter</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictspringplank</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT-eindtermen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-06-30T08:55:19.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:13269</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:13269</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:32:06.12Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>pre-school</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">3-5</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">- Een gerichte opdracht bijvoorbeeld is dit vuurwerk: spelen met de spuitbus op een donkere achtergrond. - Wat dacht je van de introductie van het tekenprogramma in het kader van het thema &amp;ldquo;sprookjes&amp;rdquo;? http://maternailes.net/dessin/paint.htm. Op een erg informele manier wordt gevraagd hoe je de poten van de wolf zou kunnen zien. De kinderen ontdekken de verticale scrollbalk (ze gebruiken de lift). Dan mogen de kinderen de wolf versieren of er een huisje bij tekenen (meetkundige vormen ontdekken). Samen met de klas en de leerkracht ontdekken de kinderen het programma.- De leerkracht  kan ook gerichte vragen stellen rond een &amp;lsquo;kunstwerkje&amp;rsquo; van de kinderen. Als de opdracht is &amp;lsquo;teken een monster&amp;rsquo; kan de leidster vervolgens vragen: Welke kleur heeft het? Hoeveel poten telt het? Hoe beweegt het zich?- In een andere activiteit krijgen de kinderen rond het thema &amp;ldquo;Pasen&amp;rdquo; een mooi gevormd ei  op hun scherm. Ze krijgen als opdracht dit op een creatieve manier te decoreren. Binnen het thema &amp;ldquo;kledij&amp;rdquo; kan men aan de kinderen vragen een niet-opgevulde tekening om te bouwen tot een streepjestrui.- Het versieren van een patchworkolifant vraagt veel concentratie en creativiteit. Pdf in bijlage toon het basisbestand en twee resultaten van de kleuters.- Rond het thema &amp;ldquo;Kerstmis&amp;rdquo; kan je een boom laten versieren en er pakjes rond zetten.- Elke activiteit gebeurt dus met een duidelijk doel en mondt altijd uit in een gesprek: Hoe ben je tewerk gegaan? Waarom heb je dit gereedschap gekozen? Waarom heb je die kleur gekozen?- Een andere waardevolle suggestie gaat over het samenstellen van een zelfportret. De kinderen geven in het tekenprogramma een beeld weer van zichzelf.- Ook volgende variant blijkt succesvol: de kleuters moeten de opdracht samen uitvoeren. De ene tekent bv. het hoofd, de andere de ogen. Vervolgens neemt kleuter 1 weer de mond voor zijn rekening enz. Samen bouwen ze die figuur op. Een leermoment waarin gecreëerd, samengewerkt en gecommuniceerd wordt.- In één van de ENIS-scholen leren de kleuters de episodes uit een sprookje weergeven in een tekenprogramma. Ze worden hierbij gecoached door kinderen uit het zesde leerjaar. Deze laatsten verwerken de tekeningen dan in een presentatie, voorzien van tekst.In elk deze bovenstaande suggesties kadert het tekenprogramma binnen een gerichte activiteit. Ze biedt kansen tot experimenteren en samenwerken, ontdekken en verwoorden, voorstellen en creëren, ze vormt het uitgangspunt voor een gesprek en communicatie.  </string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>13269</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>13269</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/13269/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
