<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/207260</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>207260</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12756</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12756</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12756</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Kleurenangst : Kinderen leren technieken om een animatiefilm te maken</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Inspiratie voor de workshop Kleurenangst? halen we uit de korte animatiefilm Chromophobia van de Belgische meester van de animatiefilm Raoul Servais. (Een DVD van zijn kortfilms kan je voor een prikje kopen bij Folioscope vzw.) We richten de workshop op tieners van het vijfde en zesde leerjaar omdat zij volop experimenteren met het maken van figuren vertrekkende van abstracte vormen. Dit was de promotietekst voor leerkrachten:  "België heeft een naam te verdedigen op het vlak van de animatiefilm. Chromofobia van de wereldbekende Raoul Servais is het verhaal van een leger zwarte driehoekige personages wiens missie het is alle kleuren uit de wereld te verbannen. Samen gaan we vormen en kleuren op een nieuwe manier combineren zodat ze een speciale betekenis krijgen. Zo worden ze meer dan kleuren alleen. Iets abstract wordt omgevormd tot iets zeer concreet. In Chromofobia wordt een driehoek met pootjes bijvoorbeeld een soldaat. Met een videocamera en de animatiefilmtechniek brengen we onze personages op een spannende manier tot leven.   Raoul servais is een pionier op het vlak van animatiefilm. Hij was de oprichter van de eerste school voor animatiefilm op het Europese vasteland (KASK in Gent), waar hij ook zelf les gaf."   We evolueren in een viertal opdrachten (2,5 u. tijd) van een getekende animatiefilm via leganimatie (in twee dimensies) naar het realiseren van een animatiefilm in drie dimensies, met plasticine en decors.   Ons hoofddoel is het stimuleren van de fantasie van de kinderen. Dit doen we bijvoorbeeld door hen (geometrische) vormen uit een gekleurd blad papier te laten knippen. Als ze die samenleggen met de vormen van de andere leerlingen van hun groep, komen ze tot een personage waarvan de armen misschien rechthoeken zijn, het hoofd een cirkel, de benen een slangenvorm hebben. Hun personages brengen ze tot leven door hen stapje per stapje over het blad te laten bewegen. Iedere stap wordt gefotografeerd of gefilmd.   De leerlingen werken in groepjes van drie of vier personen. Je kan werken met fototoestellen of videocamera&amp;rsquo;s. Denk er aan dat je de camera&amp;rsquo;s op een statief zet of ze stevig vastplakt met papiertape. De begeleider laadt de filmpjes op de computer.   Tips:- Leg de nadruk niet op techniek of op het resultaat, maar op de ideeën, het plezier en de samenwerking.- Bedenk een opbouw waarbij nieuwe technische kennis telkens in een nieuwe opdracht verwerkt zit. Zo durven kinderen het aan te pakken en ligt hun focus op de inhoud. Ze leren dat nieuwe technieken en inhouden verschillende resultaten opleveren.   Deze workshop kadert in het muzisch project Haal de Muzen in je Klas, dat het Gemeenschapscentrum De Bosuil al verschillende jaren aanbiedt aan de scholen uit de regio van Overijse. Mooss vzw (www.mooss.org) verzorgt de workshops en de inhoudelijke ondersteuning naar leerkrachten.  In 2008 en 2009 is het thema Dit is Belgisch, en werken we rond Belgische kunst en cultuur.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">camera</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">fototoestel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">videocamera</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Raoul Servais</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">stop motion</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Chromofobia</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">video</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Muzisch-creatieve vorming</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-04-21T08:20:52.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Iris Verhoeyen
FN:Iris Verhoeyen 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Iris Verhoeyen
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12756</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12756</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:44:08.68Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">10-11</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>281</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12756</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/12756/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
