<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/228299</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>228299</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:21745</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:21745</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>21745</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Jeugdadviseurs ontmoeten elkaar op European Youth Information Day</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">17 april is de Europese Dag van de JongereninformatieWie kan dat beter aankondigen dan Eddy Wally? De ster bij uitstek die alle bevolkingslagen en leeftijdscategorieën aan zich weet te binden. Een unieke artiest die zelfs onder jongeren populair is. Samen met In Petto vestigt hij graag je aandacht op deze bijzondere dag. Wauw!!http://vimeo.com/10602521
Europese Dag van de JongereninformatieERYICA (European Youth Information and Counselling Agency) heeft 17 april uitgeroepen tot de &amp;lsquo;Europese Dag van de Jongereninformatie&amp;rdquo;. In heel wat landen worden er tal van activiteiten georganiseerd om jongereninformatie &amp;ldquo;in the picture&amp;rdquo; te zetten.
Waar gaat het over op deze dag?Zeg niet zomaar jongereninformatie tegen informatie voor jongeren. Jongereninformatie staat voor méér en moet aan bepaalde voorwaarden voldoen om voor volwaardige jongereninformatie te kunnen doorgaan. In Petto vzw definieert het als volgt:
Jongereninformatie is informatie die op de leefwereld van jongeren betrekking heeft en die hun een kwaliteitsvol overzicht geeft van de verschillende mogelijkheden en kansen. Het gaat uit van de eigen behoeften, interesses en vragen van jongeren zelf en is zo cliëntgericht. Om zo goed mogelijk in te spelen op deze behoeften, interesses en vragen moet het aanbod zo divers mogelijk gehanteerd worden en in de eerste plaats inspelen op de scharniermomenten in het leven van jonge mensen. Bron: V!rus &amp;ndash; steunpunt jeugdhttp://www.jnet.be/virus/artikel.php?id=1501begrip
Wat gebeurt er in Vlaanderen op 17 april?In Vlaanderen lanceert het VIP Jeugd op deze dag zijn vernieuwde website. Bovendien valt de Europese Dag van de Jongereninformatie samen met het ontmoetingsweekend. Maar liefst meer dan 100 jeugdadviseurs en hun begeleiders zullen aanwezig zijn. In Petto verzorgt de organisatie van dit evenement.
Vanuit heel Vlaanderen komen jeugdadviseurs zaterdag vanaf 12u00 samen op de Brink in Herentals. Om ideeën uit te wisselen. Om workshops te volgen (over seksualiteit, diversiteit, verslaving, identiteitstrainingen&amp;hellip;) Om van elkaar te weten te komen hoe we de jongereninformatiestroom verder kunnen verbeteren. Een ideale mix van inhoud en fun zorgt ervoor dat de jeugdadviseurs elkaar in een ontspannen sfeer beter leren kennen.
Wat zijn dat, jeugdadviseurs?Jeugdadviseurs zijn jongeren tussen 14 en 19 jaar die opgeleid en gecoacht worden om in hun eigen omgeving andere jongeren te ondersteunen, te helpen en indien nodig bij professionele hulpverlening te introduceren. Het zijn jongens en meisjes die in de klas, de sportclub, het jeugdhuis, &amp;hellip; steeds bereid zijn om waar nodig een luisterend oor en helpende hand te bieden. Jeugdadviseur is geen officiële functie, het is een informele rol. Een jeugdadviseur is betrokken, maar niet verantwoordelijk voor het oplossen van problemen.
Uit het onderzoek &amp;lsquo;Jongeren in cijfers en letters&amp;rsquo; blijkt dat 86% van de jongeren aanklopt bij vrienden als het even wat minder gaat. Vrienden spelen dus een belangrijke rol in het leven van jongeren. De meeste vrienden beïnvloeden hun leeftijdsgenoten op een uiterst positieve manier. De opleiding jeugdadviseurs speelt hierop in door ervoor te zorgen dat jongeren nog beter in staat zijn om hun vrienden te ondersteunen.
JAC&amp;rsquo;s in samenwerking met lokale jeugddiensten geven de jeugdadviseurs een opleiding, waar zij hen leren adequaat te reageren op bepaalde vragen. Of bijvoorbeeld hoe ze hun vrienden kunnen helpen zonder er zelf aan onderdoor te gaan. Meer informatie hierover vind je terug op: www.jeugdadviseurs.be
Voor In Petto is het erg belangrijk om dit ontmoetingsweekend te organiseren. In Petto wilt met haar producten het welzijn van jongeren bevorderen. Een belangrijke bron van informatie zijn de jeugdadviseurs. Uit ervaring weten zij als geen ander wat er leeft onder de jongeren.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">jeugd</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jeugddienst</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jac</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">informatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jongereninformatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jongeren</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">in petto</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jeugdwerk</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jeugdadviseurs</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">universeel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jeugdinformatie</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2010-04-14 15:52:02</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-19T16:48:52.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Dominique Verschuren
FN:Dominique Verschuren 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Dominique Verschuren
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:21745</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:21745</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-27T05:37:28.16Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>special education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>134</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>21745</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>21745</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/21745/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
