<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/233078</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>233078</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12118</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12118</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12118</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Keynote 14de ICT-dag KHLIM Diepenbeek</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Op maandag 9 maart 2009 bracht Michael Kogeler, General Manager Microsoft Consumer and Online als introductie op een druk bijgewoonde ICT-dag in de KHLim in Diepenbeek een opmerkelijke toespraak. De 650 aanwezigen luisterden geboeid. Tijd voor discussie was er helaas niet, iedereen spoedde zich naar één van de 67 hand-on sessies ...Hieronder verwoorden we wat de heer Kogeler a.d.h.v. een aantal aantrekkelijk slides heeft gebracht. Reageer gerust op dit bericht ...Student in een veranderende wereld ...Wie ben ik? Die man die er niets van afweet ...      Een man wordt na 100 jaar slaap wakker in de 21ste eeuw en is verbaasd over wat hij tegenkomt. Mannen en vrouwen lopen rond, pratend tegen kleine elektronische kastjes. Jonge mensen zitten thuis op de bank terwijl ze mini-poppetjes laten bewegen op een soort scherm. Oude mensen blijven langer leven door kastjes in hun borst, met plastieken heupen en slangetjes in hun neus. Overal waar de man komt valt hij achterover van verbazing. Uiteindelijk komt hij bij een school, en de man weet direct waar hij is. "Dit is een school", zegt hij, "Dit hadden we in 1909 ook al. Alleen zijn de zwarte borden nu wit".Wist u dat ...Als je 1 van een groep van 1 miljoen mensen bent in China ... er 1300 mensen net als u zijn;Er in India 1100 mensen net als jou zijn;De top 5% mensen in China met de hoogste IQ's 6 keer groter is dan de totale bevolking van België. In India is dat de top 7%.Vertaald betekent dit dat ze meer getalenteerde en briljante studenten hebben dan wij studenten hebben ...Wist u dat ...Men schat dat de gemiddelde student van vandaag 10 tot 14 jobs zal hebben gehad voor hij de leeftijd van 38 bereikt;1 op de 4 werknemers vandaag minder dan 1 jaar voor hun huidige werknemer werken;1 op 2 werknemers minder dan 5 jaar voor hun huidige werknemer zullen werken;De top 10 van de meest gevraagde banen in 2010 nog niet bestonden in 2004;U uw leerlingen schoolt voor jobs die momenteel nog niet bestaan en u ze voorbereid op technologie die nog niet is uitgevonden om problemen op te lossen waarvan we nog niet eens weten dat het problemen zijn;Wist u dat ...In Juni 2010 het Internet in België voor de 1ste keer in de geschiedenis het meest gebruikte medium zal zijn, ten koste van de televisie. Internet zal 14,2 uur per week gebruikt worden tegenover 11,5 uur voor de televisieEen 12-24 jarige Zal nooit een krant lezen, maar alleen online magazines;Zal nooit een vaste telefoon bezitten en misschien geen horloge;Zal nooit meer live televisie kijken;Vertrouwd onbekenden op Internet meer dan bekenden;De wereld draait om zijn/haar sociale groepen omgeving;Wil gehoord worden. Willen mee praten, meer dan ooit;Gebruikt instant messaging. (E-Mail is voor hun ouders).In België wil 98% van de 12 jarigen "het goed doen op school". En toch gaat maar 38% graag naar school!hebben 213000 studenten een eigen webpagina;Wist u dat er maandelijks 2,2 miljard zoekopdrachten op Windows Live Search zijn! Waar werden die vragen vroeger gesteld? Op school?In het Nederlands zijn er rond de 240000 woorden. Dat is 5 maal meer dan in de tijd van Rubens. Elke dag worden 5000 boeken gepubliceerd. Men heeft berekend dat een week informatie uit de Tijd meer informatie bevat dan een persoon in 18de eeuw in zijn hele leven zou tegenkomen. Men schat dat er 40 exabyte (4 x 1019) nieuwe informatie zal worden gegenereerd in de rest van 2009 (en dat is nu nog 9 maanden). Dat is meer dan in de afgelopen 5000 jaar. De hoeveelheid beschikbare kennis verdubbelt elke 2 jaar. In 2012 zal dit elke 72 uur zijn.6 op 10 jongeren hebben een PC, een GSM en een Spelcomputer. 73% van de jongeren spelen in een periode van 14 dagen wel eens een computerspelletje. 72% van de leraren doet dit nooit. Wat betekent dit allemaal ..."We must be the change we wish to see in the world." (Gandhi)</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">Microsoft</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICTdag</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Microsoft</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Kogeler</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jongeren</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">toekomst</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">evolutie</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-03-12T10:41:18.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Michael Kogeler
FN:Michael Kogeler 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Michael Kogeler
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12118</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12118</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:54:26.52Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12118</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12118</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12118/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
