<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/234057</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>234057</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:21576</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:21576</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>21576</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Vocabulum Online Overhoren</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Informatie voor docenten/leerkrachten
Vocabulum Online Overhoren heeft sinds kort ook speciale hulpmiddelen  voor docenten/leerkrachten. Wil je er als docent voor zorgen dat je leerlingen hun  woordjes goed leren en wil je in één oogopslag kunnen zien welke  leerlingen wel en welke leerlingen geen goede voortgang maken bij het  leren van hun woordjes zodat je deze leerlingen tijdig kunt bijsturen?  Vocabulum Online Overhoren kan je hierbij helpen.
Toetsen plannen voor een hele groep
Indien je jezelf als docent registreert bij Vocabulum Online Overhoren,  kun je al je leerlingen aanmelden en deze in groepen stoppen.  Vervolgens kun je in enkele simpele stappen een toets plannen voor alle  leerlingen in deze groep. Hierbij geef je precies aan welke woordjes de  leerlingen moeten kennen, op welke datum de leerlingen deze woordjes  moeten kennen en de datum waarop je wilt dat de leerlingen beginnen deze  woordjes te leren.
Voortgang bijhouden
Elke leerling in de groep waarvoor je een toets hebt ingepland, kan nu  elke dag op Vocabulum Online Overhoren inloggen en een deel van de  woordjes voor de geplande toets leren. Vocabulum Online Overhoren houdt  precies bij welke leerling welke woordjes al heeft geleerd. Vocabulum  Online Overhoren verdeelt teven automatisch het leerwerk, zodat de  leerlingen elke dag slechts een paar nieuwe woordjes hoeven te leren. De  leerlingen kunnen ook elke dag een voortgangstoets maken in Vocabulum  Online Overhoren waarbij een aantal willekeurige woorden die de leerling  reeds geleerd heeft herhaald worden. Indien tijdens deze  voortgangstoets blijkt dat de leerling een woord vergeten is, dan zorgt  Vocabulum Online Overhoren dat de leerling dit woord in een van de  volgende dagen opnieuw leert.
Overzicht van voortgang van leerlingen
Dankzij de in de voorgaande secties uitgelegde werkwijze van  Vocabulum Online Overhoren is het programma precies op de hoogte van  welke woorden de leerling reeds geleerd heeft en welke woorden niet.  Tevens weet Vocabulum Online Overhoren precies op welke dag de leerling  deze woorden al dan niet geleerd heeft of &amp;lsquo;vergeten&amp;rsquo; is. Met behulp van  deze gegevens kan Vocabulum Online Overhoren voor een docent een grafiek  genereren waarin de voortgang van alle leerlingen binnen een groep  aangegeven is. In deze grafiek is het aantal woorden dat de leerling  geleerd heeft al lijn uitgedrukt. Je kunt als docent in één oogopslag  zien welke leerlingen wel en welke leerlingen geen goede voortgang  maken. Een leerling waarvan de lijn in de grafiek niet of langzaam  stijgt, maakt geen of slechte voortgang. Een leerling die een gezonde  voortgang maakt zal echter gemakkelijk te herkennen zijn aan een rechte  stijgende lijn.
Leerlingen tijdig bijsturen
Zoals in de voorgaande secties is uitgelegd kun je met behulp van  Vocabulum Online Overhoren in één oogopslag zien welke leerlingen een  goede en welke leerlingen een slechte voortgang maken in het leren van  woordjes voor een komende toets. Je kunt deze leerlingen hier vervolgens  eventueel op aanspreken en deze op een positieve manier aansporen toch  zo snel mogelijk te beginnen met het leren van de woordjes voor de  komende toets. Op deze manier voorkom je dat leerlingen de dag van te  voren alle woordjes gaan &amp;lsquo;stampen&amp;rsquo; en eigenlijk weinig parate kennis  opdoen. Ook hoef je niet langer elke keer de eerste 10 minuten van een  les op te offeren om bijvoorbeeld door middel van een korte klassikale  overhoring te controleren of alle leerlingen al dan niet hun woordjes  hebben geleerd.
Kanttekeningen
Hoewel Vocabulum Online Overhoren in de voorgaande secties misschien  als de perfecte oplossing klinkt voor het woordjes leren, zijn er wel  enkele kanttekeningen waar melding van gemaakt moet worden.
Vocabulum Online Overhoren gaat van een leerling uit die wil leren.  Indien een leerling absoluut geen woordjes wenst te leren, is het niet  ondenkbaar dat een dergelijke leerling bijvoorbeeld de voortgangtoetsen  van Vocabulum Online Overhoren &amp;lsquo;fraudeert&amp;rsquo; door deze met het boek er bij  te maken. Dergelijke leerlingen zullen echter door de mand vallen bij  de daadwerkelijke toets, waarna u bijvoorbeeld naar eigen inzicht deze  leerlingen verder kunt helpen.
Tevens moet er nadruk op gelegd worden dat Vocabulum Online Overhoren  absoluut niet is ontworpen om als toetsingsprogramma gebruikt te  worden. Hoewel Vocabulum Online Overhoren in principe wel voor een  dergelijke taak ingezet zou kunnen worden, is het voor leerlingen  relatief gemakkelijk overhoringen te frauderen. Vocabulum Online  Overhoren is slechts ontworpen om het leren van woordjes zo gemakkelijk  mogelijk te maken.
Geïnteresseerd?
Vocabulum Online Overhoren is geheel gratis te gebruiken; zowel voor  docent als leerling.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">overzicht</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">voortgang</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">planning</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leren</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">woordenlijst</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">bijsturen</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2010-04-06 21:48:32</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-12T21:09:25.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Vereyon
FN:Vereyon 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Vereyon
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:21576</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:21576</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-27T05:37:40.55Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>web page</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>professional development</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">10-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>21576</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>21576</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/21576/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
