<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/218988</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>218988</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:19984</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:19984</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>19984</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Google Books en het netelige probleem van de auteursrechten</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Google Books (Search) of zoeken naar boeken met Google is een project dat de Amerikaanse zoekmachinegigant in 2004 opstartte met als doel alle gepubliceerde werken digitaal ter beschikking te stellen. Je kan hiervoor een zoekopdracht ingeven op http://books.google.be/books, maar resultaten van Google Books kunnen ook gewoon verschijnen bij een zoekopdracht uitgevoerd in Google.
Om deze digitale bibliotheek te vullen, werkt Google samen met bibliotheken uit de VSA en andere landen, waaronder de bibliotheek van de universiteit van Gent. Volgens Google zijn er wereldwijd zo&amp;rsquo;n 174 miljoen boeken gepubliceerd, waarvan de partnerbibliotheken er ongeveer 42 miljoen bezitten. Zo&amp;rsquo;n 12 miljoen boeken zijn ondertussen al gedigitaliseerd (1).
Op zich is het een nobel initiatief om al deze informatie, die soms moeilijk vindbaar is, wereldwijd ter beschikking te stellen. Er bestaan natuurlijk al andere projecten, zoals het Gutenbergproject (http://www.gutenberg.org/wiki/Main_Page), maar de 30.000 titels die je daar kan vinden wegen natuurlijk niet op tegen de miljoenen gescande werken van Google Books. Toch botst dit project ook op heel wat weerstand, ook in Europa, waarbij vragen gesteld worden rond de monopoliepositie die Google op deze manier zal innemen. Daarnaast is er heel wat te doen rond het auteursrecht. Google beweert de auteursrechten te respecteren en dat vertaalt zich in de zoekresultaten: enkel werken waarop geen auteursrecht meer rust en die dus tot het publieke domein behoren (in België vanaf 70 jaar na het overlijden van de auteur) worden volledig digitaal ter beschikking gesteld. Andere titels verschijnen wel in de zoekresultaten, maar daarvan krijg je slechts een beperkt deel van de inhoud te zien; je krijgt wel links naar bibliotheken die dit werk bezitten of onlineboekenwinkels waar je deze werken kan kopen. Hoeveel je te zien krijgt (meestal tot max. 20%), is afhankelijk van de afspraken die Google hiervoor gemaakt heeft met de uitgevers of de auteurs (of hun erfgenamen). Er zijn echter een heleboel titels, de zogenaamde &amp;ldquo;verweesde werken&amp;rdquo;, die nog niet tot het publieke domein behoren maar waarvan de rechthebbenden niet (meer) gekend zijn. Google wil deze werken ook beschikbaar stellen, maar dit heeft in 2005 tot een rechtszaak geleid, die nog steeds hangende is en waarvoor op 18 februari 2010 een hoorzitting plaatsvond. Het gaat om het Google Books Settlement (of schikkingsakkkoord), waarover meer uitleg terug te vinden bij Google zelf (http://books.google.com/intl/nl/googlebooks/agreement/). Het is nu aan de rechter om te beslissen of deze verweesde werken al dan niet beschikbaar gemaakt mogen worden.
Eén van de gevolgen van de afspraken die geleid hebben tot het Google Books Settlement is dat deze overeenkomst nu beperkt is tot boeken die geregistreerd zijn in de VSA, of gepubliceerd zijn in het Verenigd Koninkrijk, Canada of Australië. Buitenlandse werken die in één van de partnerbibliotheken bewaard worden en ondertussen reeds gedigitaliseerd zijn, vallen dus niet onder deze regeling, en het gaat hierbij toch wel om enkele miljoenen titels. Daardoor wordt het project bv. voor onderzoekers al heel wat minder aantrekkelijk. Langs de andere kant geldt dit dan weer niet voor o.m. de ongeveer 40.000 boeken van de UGent die reeds gescand zijn, omdat het daar enkel om rechtenvrije werken gaat (gepubliceerd tussen 1500 en 1900), waarvan de volledige tekst vrij beschikbaar is.
Een ander feit dat op de hoorzitting naar buiten is gekomen, is dat meer dan 6.800 auteurs (of hun erfgenamen) of uitgevers gebruik gemaakt hebben van de opt-out­mogelijkheid, wat betekent dat hun werken ook niet opgenomen worden in het project van Google Books. O.m. de erven van Roald Dahl hebben hiertoe besloten, de werken van deze populaire Britse auteur zullen (voorlopig) dus niet vrij beschikbaar zijn online.
I.v.m. de auteursrechten dient ook vermeld te worden dat Google op 16 februari het octrooi &amp;ldquo;Variable user interface based on document access privileges&amp;rdquo; verkreeg. Door gebruik te maken van dit octrooi, zal Google in de toekomst verschillende soorten toegangen kunnen verlenen afhankelijk van de geografische locatie van de gebruiker, bv. volledige tekst in de VSA en enkel de inhoudstafel in andere landen. Dit octrooi zal echter niet alleen toegepast kunnen worden i.v.m. auteursrechten, maar ook i.v.m. censuur, waardoor de toegang tot bepaalde werken in sommige landen niet toegelaten worden en in andere wel.
Alle gedrukte informatie online beschikbaar stellen klinkt mooi, maar tussen droom en werkelijkheid zijn er nog heel wat hinderpalen. Het is echter niet omdat nog niet alles beschikbaar is, dat we nog geen gebruik mogen maken van Google Books, want ze bevat natuurlijk al een hele schat aan teksten.
 ***
(1)    Cijfers overgenomen uit http://www.informatieprofessional.nl/nieuws/7777-duizenden-auteurs-willen-niet-in-google-books.html.
***
Voor meer informatie over de samenwerking tussen Google en de UGent, zie http://lib.ugent.be/info/nl/project-google.shtml.
Voor meer informatie over het octrooi, zie http://www.nrc.nl/economie/article2485328.ece/Google_beperkt_toegang_tot_boeken.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">digitalisering</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">auteursrecht</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-03-01T15:13:27.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:19984</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>19984</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-03-02T02:56:48.45Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>19984</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/19984/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
