<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/234523</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>234523</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:14038</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:14038</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>14038</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Houd map(pen) op je pc en en USB-Stick automatisch gelijk met Allway Sync</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">De USB-stick is wat mij betreft een van de meest revolutionaire uitvindingen geweest voor de computer. De dag van vandaag werkt een beetje computernerd natuurlijk volledig via &amp;lsquo;the cloud&amp;rsquo;, maar voor de meeste mensen is de USB-stick nog altijd het fantastische apparaat dat het drie jaar geleden al was. Als ICT-coördinator kom ik echter één probleem maar al te vaak tegen: drama&amp;rsquo;s omwille van verdwenen sticks. Toch bestaat daar een eenvoudige en effectieve oplossing voor: Alway Sync. Met dit stukje software, dat je gewoon meeneemt op de stick, zorg je er voor dat de bestanden op je computer en op je USB-stick altijd gelijk blijven. Als je computer het begeeft, is je USB-stick je redding, als je USB-stick verdwijnt heb je je computer nog. En het strafste: de software die daar voor zorgt is volledig gratis!   Werking van Allway SyncWerken met Allway Sync is kinderlijk eenvoudig. Eens de installatie afgerond is, start je het programma op. Er is maar één venster, waar het allemaal gebeurt. Je ziet twee afbeeldingen van een computer, eentje links en eentje rechts. Elke computer (een beetje ongelukkige voorstelling vind ik) staat voor een map. Via de knop view, kan je bladeren door je computer en de map die je wilt synchroniseren opzoeken en selecteren. Die map kan zich zowel op de harde schijf, het netwerk, als op een USB-stick bevinden. Het zijn deze twee mappen die het programma gesynchroniseerd zal houden.Het programma zal de inhoud van de mappen vergelijken en er voor zorgen dat de inhoud exact hetzelfde is. Oudere versies van bestanden worden overschreven met de nieuwste versie, gewiste bestanden op één locatie worden ook op de andere locatie gewist, &amp;hellip;  Als je dus aan een bestand gewerkt hebt op je USB-stick, dan zal de kopie van dat bestand dat op je pc staat, geüpdatet worden. Werk je aan een bestand op je computer, dan wordt de kopie van dat bestand op je USB-stick bij de volgende synchronisatie overschreven.Om het plaatje helemaal compleet te maken kan je het programma op verschillende computers installeren en laten synchroniseren. Op je werk, werk je op je werkcomputer die je via Allway Sync synchroniseert met je USB-stick. Thuis werk je op je thuiscomputer, die je ook synchroniseert met Allway Sync. Op deze manier zal je USB-stick er voor zorgen dat de bestanden thuis en op je werk gelijk blijven.Allway Sync heeft ook een aangepaste versie die je rechtstreeks op je USB-stick kan installeren, zodat je het programma op elke computer kan gebruiken, zelfs zonder installatie.Er is maar één ding verkeerd met Allway Sync, en dat is dat het niet voor Mac bruikbaar is. Voor de Mac is er een betalend alternatief. Chronosync doet eigenlijk hetzelfde, maar heeft nog meer opties zoals het inplannen van backups. Helaas is dat programma niet gratis, je betaalt $40 voor de download.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">vrije software</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">sync</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">backup</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">USBstick</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">synchroniseren</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT-eindtermen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">allway</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">alwaysync</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-09-10T15:31:40.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Bram Faems
FN:Bram Faems 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Bram Faems
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:14038</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:14038</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:21:06.80Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Deze tip is vooral bedoeld voor mensen die minder vertrouwd zijn met werken via netwerk of via internet.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Claes marc</entity>
          <date>
            <dateTime>2009-09-10</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>14038</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>14038</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/14038/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
