<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/34693</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>34693</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>MERLI</catalog>
    <entry>merli/174</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:merli.xtec.cat:merli/174</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>MERLI</catalog>
            <entry>merli/174</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="ca">El sol de la nit. Ric. Regalar</string>
            <string language="en">"The Sun at Night". Being rich. Presents</string>
            <string language="x-mt-de">"die Sonne nachts". Reich sein. 
Geschenke</string>
            <string language="x-mt-fr">"le soleil la nuit". Étant riche. 
Présents</string>
            <string language="x-mt-pt">"o sol na noite". Sendo rico. 
Presentes</string>
            <string language="x-mt-it">"il sole alla notte". Essendo ricco. 
Presenti</string>
            <string language="x-mt-el">"Ο ήλιος τη νύχτα". Όντας πλούσιος. 
Παρουσιάζει</string>
          </title>
          <language>ca</language>
          <description>
            <string language="ca">Nens i nenes d'Uganda, l'Índia, Catalunya, el Marroc i Xile expliquen com són els rics i què són els regals.

Les diferències socials i culturals dels diferents països representats al programa generen diversitats d'opinions entre els infants. Tots identifiquen els rics perquè tenen molts diners i pertinences com, per exemple, cases o cotxes. Ara bé, el concepte de riquesa també es mesura per la quantitat de terres o per si produeixen bones collites. Alguns opinen que els rics creuen que són importants i que són incapaços de compartir amb els que no tenen res; d'altres creuen el contrari, que justament els que tenen diners són els que ajuden la gent més pobra. 

El punt de vista dels regals és força curiós. Per exemple, a l'Índia o Uganda, un regal pot ser un plat d'arròs, en canvi, en països més desenvolupats un regal es relaciona sovint amb una joguina embolicada. Encara que l'emoció que comporta entregar un regal o rebre'l és un denominador comú de tots els nens i les nenes. Es poden regalar moltes coses materials, però els protagonistes reconeixen que també et poden regalar un consell.</string>
            <string language="en">Children from Uganda, India, Catalonia, Morocco and Chile what the rich are like, and what presents are. The social and cultural differences between the countries represented produce different opinions. They all identify rich people as having a lot of money and belongings, such as houses and cars. However, wealth can also be measured by the amount of land and whether it produces good crops. Some mention the rich think they are important and are unable to share with those who have nothing; others believe the opposite, that it is in fact the rich who help the most needy. Their idea of presents is curious. For example, in India or Uganda a present may be a dish of rice, whereas in more developed countries, a present is often a nicely wrapped toy. All the children mention the feeling they have when giving or receiving a present. A present can be a material thing, but the children recognize it can also be a piece of advice.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="ca">material audiovisual</string>
            <string language="en">audiovisual material</string>
            <string language="es">material audiovisual</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">educació intercultural</string>
            <string language="en">intercultural education</string>
            <string language="es">educación intercultural</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">relacions interpersonals</string>
            <string language="en">interpersonal relations</string>
            <string language="es">relaciones interpersonales</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">socialització</string>
            <string language="en">socialisation</string>
            <string language="es">socialización</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">sistema de valors</string>
            <string language="en">value system</string>
            <string language="es">sistema de valores</string>
          </keyword>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Kinder von Uganda, von Indien, von Katalonien, 
von Marokko und von Chile, was die Rich wie sind und welche Geschenke 
sind. Die Sozial- und kulturellen Unterschiede zwischen den 
Ländern stellten unterschiedliche Meinungen des Erzeugnisses dar. 
Alle sie kennzeichnen reiche Leute als, eine Menge Geld und 
Eigentum, wie Häuser und Autos habend. Jedoch kann Fülle durch
die Menge des Landes auch gemessen werden und ob sie gute Getreide 
produziert. Etwas Erwähnung, welche die Rich denken, daß sie 
wichtig sind und nicht imstande sind, mit denen zu teilen, die nichts 
haben; andere glauben dem Entgegengesetzten, dem, das es 
tatsächlich die Rich ist, die das bedürftigste helfen. Ihre 
Idee der Geschenke ist neugierig. Z.B. in Indien oder in Uganda 
kann ein Geschenk ein Teller des Reises sein, während in mehr 
entwickelten Ländern, ein Geschenk ist häufig ein freundlich 
aufgewickeltes Spielzeug. Alle Kinder erwähnen das Gefühl, das
sie haben, wenn sie ein Geschenk geben oder empfangen. Ein 
Geschenk kann eine materielle Sache sein, aber die Kinder erkennen sie
können ein Ratschlag auch sein.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Enfants d'Ouganda, d'Inde, de Catalogne, du Maroc
et du Chili ce que les riches sont comme, et quels présents sont. 
Les différences sociales et culturelles entre les pays 
représentés produisent différents avis. Elles toutes 
identifient les personnes riches en tant qu'ayant beaucoup d'argent et
d'affaires, telles que des maisons et des voitures. Cependant, 
la richesse peut également être mesurée par la quantité de terre 
et si elle produit de bonnes collectes. De la mention que les 
riches pensent qu'ils sont importants et ne peuvent pas partager avec 
ceux qui n'ont rien ; d'autres croient l'opposé, cela que c'est
en fait les riches qui aident le plus indigent. Leur idée des 
présents est curieuse. Par exemple, en à l'Inde ou à 
l'Ouganda un présent peut être un plat de riz, tandis que dans pays 
plus développés, un présent est souvent un jouet bien enveloppé. 
Tous les enfants mentionnent le sentiment qu'ils ont en donnant 
ou en recevant un présent. Un présent peut être une chose 
matérielle, mais les enfants l'identifient peuvent également être 
un morceau de conseil.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">Crianças de Uganda, de India, de Catalonia, de 
Marrocos e de Chile o que os rich são como, e que presentes são. 
As diferenças sociais e cultural entre os países representaram
opiniões diferentes do produto. Toda identificam povos ricos 
como tendo muitos do dinheiro e dos pertences, tais como casas e 
carros. Entretanto, a riqueza pode também ser medida pela 
quantidade de terra e se produz colheitas boas. Algum mention 
que os rich pensam que são importantes e são incapazes de 
compartilhar com os aqueles que não têm nada; outros acreditam
o oposto, aquele que é no fato os rich que ajudam ao mais needy. 
Sua idéia dos presentes é curiosa. Para o exemplo, em 
India ou em Uganda um presente pode ser um prato do arroz, visto que 
em mais países desenvolvidos, um presente é frequentemente um 
brinquedo agradàvel envolvido. Todas as crianças mencionam o 
sentimento que têm ao dar ou ao receber um presente. Um 
presente pode ser uma coisa material, mas as crianças reconhecem-na 
podem também ser uma parte de conselho.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">Bambini dall'Uganda, dall'India, dalla Catalogna,
dal Marocco e dal Cile che cosa i rich sono come e che presenti sono. 
Le differenze sociali e culturali fra i paesi rappresentati 
producono le opinioni differenti. Tutte identificano la gente 
ricca come avendo i soldi molto ed effetti personali, quali le 
case e gli automobili. Tuttavia, la ricchezza può anche essere 
misurata dalla quantità di terra e se produce i buoni raccolti. 
Una certa menzione i rich pensano che siano importanti e non 
possano ripartirsi con coloro che non ha niente; altri credono 
l'opposto, quello che è in effetti i rich che aiutano il più needy. 
La loro idea dei presenti è curiosa. Per esempio, in 
India o nell'Uganda un presente può essere un piatto di riso, mentre 
in più paesi sviluppati, un presente è spesso un giocattolo 
piacevolmente spostato. Tutti i bambini accennano la 
sensibilità che hanno quando dà o ricevendo un presente. Un 
presente può essere una cosa materiale, ma i bambini la riconoscono 
possono anche essere una parte di consiglio.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Τα παιδιά από την Ουγκάντα, την Ινδία, την Καταλωνία,
το Μαρόκο και τη Χιλή τι οι πλούσιοι είναι όπως, και τι 
παρουσιάζει είναι. Οι κοινωνικές και πολιτιστικές διαφορές 
μεταξύ των χωρών αντιπροσωπευόμενων παράγουν τις διαφορετικές 
απόψεις. Όλοι προσδιορίζουν τους πλούσιους ανθρώπους όπως 
έχοντας πολλές χρήματα και περιουσίες, όπως τα σπίτια και τα 
αυτοκίνητα. Εντούτοις, ο πλούτος μπορεί επίσης να μετρηθεί
από το ποσό εδάφους και εάν παράγει τις καλές συγκομιδές. 
Κάποια αναφορά οι πλούσιοι σκέφτεται ότι είναι σημαντικοί
και είναι ανίκανοι να μοιραστούν με εκείνους που δεν έχουν 
τίποτα  άλλοι θεωρούν το αντίθετο, ότι είναι στην 
πραγματικότητα οι πλούσιοι που βοηθούν τον πιό ενδεή. Η 
ιδέα τους παρουσιάζει είναι περίεργη. Παραδείγματος χάριν,
στην Ινδία ή την Ουγκάντα ένα παρόν μπορεί να είναι ένα πιάτο
του ρυζιού, ενώ στις αναπτυγμένες χώρες, ένα παρόν είναι συχνά
ένα ωραία τυλιγμένο παιχνίδι. Όλα τα την παιδιά αναφέρουν
το συναίσθημα που έχουν κατά δόσιμο ή το λήψη ενός παρόντος. 
Ένα παρόν μπορεί να είναι ένα υλικό πράγμα, αλλά τα 
παιδιά αναγνωρίζουν ότι μπορεί επίσης να είναι ένα κομμάτι των
συμβουλών.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">audio-visuelles Material</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">interkulturelle Ausbildung</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Zwischenpersonalrelationen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Sozialisierung</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Wertsystem</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">matériel audiovisuel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">éducation interculturelle</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">relations interpersonnelles</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">socialisation</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">système de valeur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">material audiovisual</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">instrução intercultural</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">relações interpersonal</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">socialisation</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">sistema do valor</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">materiale audiovisivo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">formazione intercultural</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">rapporti tra persone</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">socializzazione</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">sistema di valore</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">οπτικοακουστικό υλικό</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">διαπολιτισμική εκπαίδευση</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">διαπροσωπικές σχέσεις</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">κοινωνικοποίηση</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">σύστημα αξίας</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:Edu3
N:Edu3
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Edu3
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2010-04-25</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:Edu3
N:Edu3
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2004-01-01</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:merli.xtec.cat:merli/174</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>MERLI</catalog>
            <entry>merli/174</entry>
          </identifier>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>creator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jpanzano
N:jpanzano
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-10-31</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jpanzano
N:jpanzano
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2004-01-01</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jcrayfor
N:jcrayfor
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-09-21</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jcrayfor
N:jcrayfor
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-09-21</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <language>ca</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
N:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
ORG:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-25T21:45:25.56Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>web page</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>parent</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>other</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>library</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="ca">6-99</string>
          </typicalAgeRange>
          <difficulty>
            <source>difficultyValues</source>
            <value>very easy</value>
          </difficulty>
          <typicalLearningTime>
            <duration>PT0H13M0S</duration>
          </typicalLearningTime>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="ca">La informació i els continguts que es difonen en el portal són de la Generalitat de Catalunya, de la CCMA i dels seus autors i tenen la consideració d'obres protegides de conformitat amb les disposicions del Reial Decret 1/1996, del 12 d'abril, pel qual s'aprova el text refós de la Llei de Propietat Intel·lectual, i resulten igualment d'aplicació els tractats internacionals subscrits en aquest camp. Només està autoritzat l'ús de la informació amb finalitats docents o per a ús personal, per tant, queda prohibida la comercialització o qualsevol altra activitat amb una finalitat o ús públic que es pugui realitzar amb continguts de la pàgina.</string>
            <string language="x-t-cc">Edu3</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>educational objective</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="ca">DUC</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>2293</id>
              <entry>
                <string language="ca">Medi social</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>2339</id>
              <entry>
                <string language="ca">Desenvolupament social i personal</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>4077</id>
              <entry>
                <string language="ca">Aprendre a conviure</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
          <description>
            <string language="ca">Continguts relacionats del currículum</string>
            <string language="en">Related curriculum contents</string>
            <string language="es">Contenidos relacionados del currículum</string>
          </description>
        </classification>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>119</id>
              <entry>
                <string language="ca">material audiovisual</string>
                <string language="en">audiovisual material</string>
                <string language="es">material audiovisual</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>668</id>
              <entry>
                <string language="ca">educació intercultural</string>
                <string language="en">intercultural education</string>
                <string language="es">educación intercultural</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>676</id>
              <entry>
                <string language="ca">relacions interpersonals</string>
                <string language="en">interpersonal relations</string>
                <string language="es">relaciones interpersonales</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>1207</id>
              <entry>
                <string language="ca">socialització</string>
                <string language="en">socialisation</string>
                <string language="es">socialización</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>1357</id>
              <entry>
                <string language="ca">sistema de valors</string>
                <string language="en">value system</string>
                <string language="es">sistema de valores</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
          <description>
            <string language="ca">Termes relacionats del tesaurus</string>
            <string language="en">Related thesaurus terms</string>
            <string language="es">Términos relacionados del tesauro</string>
          </description>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>MERLI</catalog>
      <entry>merli/174</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <parameter>
      <vocabularyID>MIME</vocabularyID>
      <value>text/html</value>
    </parameter>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.edu3.cat/Edu3tv/Fitxa?p_id=711</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
