<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/414430269</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>414430269</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765086382</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="en">"Kill the Indian, and Save the Man": Capt. Richard C. Pratt on the Education of Native Americans</string>
            <string language="x-mt-de">"beenden Sie den Inder und außer dem Mann": 
Kapitän Richard C. Pratt auf der Ausbildung der gebürtigen 
Amerikaner</string>
            <string language="x-mt-fr">"détruisez l'Indien, et économiser l'homme" : 
Capitaine Richard C. Pratt sur l'éducation des Américains 
indigènes</string>
            <string language="x-mt-pt">"mate o indian, e excepto o homem": Capitão
Richard C. Pratt na instrução de americanos nativos</string>
            <string language="x-mt-it">"uccida l'indiano e risparmi l'uomo": 
Capitano Richard C. Pratt sulla formazione degli Americani 
natali</string>
            <string language="x-mt-el">"Η θανάτωση ο Ινδός, και σώζει το άτομο": Ο 
πλοίαρχος Richard C. Pratt στην εκπαίδευση εγγενών 
Αμερικανών</string>
            <string language="x-mt-es">"mate al indio, y excepto el hombre": 
Capitán Richard C. Pratt en la educación de americanos 
nativos</string>
          </title>
          <description>
            <string language="en">Beginning in 1887, the federal government attempted to "Americanize" Native Americans, largely through the education of Native youth. By 1900 thousands of Native Americans were studying at almost 150 boarding schools around the United States. The U.S. Training and Industrial School founded in 1879 at Carlisle Barracks, Pennsylvania, was the model for most of these schools. Boarding schools like Carlisle provided vocational and manual training and sought to systematically strip away tribal culture. They insisted that students drop their Indian names, forbade the speaking of native languages, and cut off their long hair. Not surprisingly, such schools often met fierce resistance from Native American parents and youth. But some Indian young people responded positively, or at least ambivalently, to the boarding schools, and the schools also fostered a sense of shared Indian identity that transcended tribal boundaries. The following excerpt (from a paper read by Carlisle founder Capt. Richard C. Pratt at an 1892 convention) spotlights Pratt's pragmatic and frequently brutal methods for "civilizing" the "savages," including his analogies to the education and "civilizing" of African Americans.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="en">Humanities</string>
          </keyword>
          <language>en</language>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Anfangend 1887, amerikanisieren die 
Bundesregierung, die "versucht wird," gebürtige Amerikaner, groß 
durch die Ausbildung der gebürtigen Jugend. Durch 1900 
Tausenden der gebürtigen Amerikaner studierten an fast 150 Internaten
um die Vereinigten Staaten. Das VEREINIGTE STAATEN Training und 
die Gewerbeschule, die 1879 an den Carlisle Kasernen, Pennsylvania 
gegründet wurden, waren das Modell für die meisten diesen Schulen. 
Internate wie Carlisle lieferten berufliches und manuelles 
Training und suchen, um weg Stammes- Kultur systematisch zu entfernen.
Sie beharrten, daß Kursteilnehmer ihre indischen Namen 
fallenlassen, das Sprechen von Muttersprachen verboten und ihr langes 
Haar abschnitten. Nicht überraschend, trafen solche Schulen 
häufig heftigen Widerstand von den gebürtigen amerikanischen Eltern 
und von der Jugend. Aber einige indische junge Leute reagierten 
positiv, oder mindestens ambivalently, zu den Internaten und zu den 
Schulen förderte auch eine Richtung der geteilten indischen 
Identität, die Stammes- Grenzen überschritt. Das folgende 
Excerpt (von einem Papier gelesen vom Carlisle Gründer Kapitän 
Richard C. Pratt an einer Vereinbarung 1892) strahlt Pratts die 
pragmatischen und häufig brutalen Methoden für "das Zivilisieren" 
der "Savages," einschließlich seine Analogien zur Ausbildung und "zum
Zivilisieren" der afrikanischen Amerikaner an.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Commençant en 1887, le gouvernement fédéral 
essayé "américanisent" les Américains indigènes, en grande partie 
par l'éducation de la jeunesse indigène. Par 1900 milliers 
d'Américains indigènes étudiaient à presque 150 internats autour 
des Etats-Unis. La formation des ETATS-UNIS et l'école 
industrielle fondées en 1879 aux casernes de Carlisle, Pennsylvanie, 
étaient le modèle pour la plupart de ces écoles. Les 
internats comme Carlisle ont fourni la formation professionnelle et 
manuelle et recherchents pour éliminer systématiquement la culture 
tribale partie. Ils ont insisté sur le fait que les étudiants 
relâchent leurs noms indiens, ont interdit parler des langues 
maternelles, et ont découpé leurs longs cheveux. Pas 
étonnamment, de telles écoles ont souvent rencontré la résistance 
féroce des parents et de la jeunesse américains indigènes. 
Mais quelques jeunes indiens ont répondu franchement, ou au 
moins ambivalently, aux internats, et aux écoles a également 
stimulé un sens d'identité indienne partagée qui a dépassé des 
bornes tribales. L'extrait suivant (d'un papier lu par capitaine
Richard C. Pratt de fondateur de Carlisle à une convention 1892) met 
en lumière les méthodes pragmatiques et fréquemment brutales de 
Pratt pour "civiliser" les "sauvages," comprenant ses analogies à 
l'éducation et à la "civilisation" des Américains africains.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">Começando em 1887, o governo federal tentado 
"americanize" americanos nativos, pela maior parte com a instrução 
da juventude nativa. Por 1900 milhares de americanos nativos 
estavam estudando em quase 150 escolas boarding em torno dos estados 
unidos. O treinamento de ESTADOS UNIDOS e a escola industrial 
fundados em 1879 em barracks de Carlisle, Pensilvânia, eram o modelo 
para a maioria destas escolas. As escolas boarding como Carlisle
forneceram o treinamento vocacional e manual e procuraas descascar 
sistematicamente a cultura tribal ausente. Insistiram que os 
estudantes deixam cair seus nomes indian, proibiram o discurso de 
línguas nativas, e cortaram fora seu cabelo longo. Não 
surprisingly, tais escolas encontraram-se com frequentemente a 
resistência feroz dos pais e da juventude americanos nativos. 
Mas alguns povos novos indian responderam positivamente, ou ao 
menos ambivalently, às escolas boarding, e às escolas promoveu 
também um sentido da identidade indian compartilhada que transcended 
limites tribais. O seguinte excerpt (de um papel lido pelo 
capitão Richard C. Pratt do founder de Carlisle em uma convenção 
1892) spotlights métodos pragmatic e freqüentemente brutais de Pratt
para "civilizing" os "selvagens," including suas analogias à 
instrução e a "civilizing" de americanos africanos.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">Cominciando in 1887, il governo federale tentato 
"americanize" gli Americani natali, in gran parte con la formazione 
della gioventù natale. Da 1900 migliaia degli Americani natali 
stavano studiando a quasi 150 collegi intorno al unito 
Dichiara. L'addestramento degli STATI UNITI e la scuola 
industriale fondati in 1879 ai barracks de Carlisle, Pensilvania, 
erano il modello per la maggior parte di queste scuole. I 
collegi come Carlisle hanno fornito l'addestramento professionale e 
manuale e cercata per mettere a nudo sistematicamente la coltura 
tribale assente. Hanno insistito che gli allievi cadono i loro 
nomi indiani, hanno proibito a parlare delle lingue madri ed hanno 
tagliato i loro capelli lunghi. Non sorprendentemente, tali 
scuole hanno venuto a contatto spesso della resistenza feroce dai 
genitori e dalla gioventù americani natali. Ma alcuni giovani 
indiani hanno risposto positivamente, o almeno ambivalently, ai 
collegi ed alle scuole egualmente ha promosso un senso dell'identità 
indiana comune che ha oltrepassato i contorni tribali. Il 
seguente brano (da una carta colta dal capitano Richard C. Pratt del 
fondatore de Carlisle ad una convenzione 1892) mette in luce i metodi 
pragmatici e frequentemente brutali del Pratt per "la civilizzazione" 
"dei selvaggi," compreso le sue analogie alla formazione e "alla 
civilizzazione" degli Americani africani.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Αρχίζοντας το 1887, η ομοσπονδιακή κυβέρνηση 
προσπαθημένος "σε Americanize" εγγενείς Αμερικανοί, κατά ένα 
μεγάλο μέρος μέσω της εκπαίδευσης της εγγενούς νεολαίας. 
Μέχρι το 1900 χιλιάδες εγγενείς Αμερικανοί μελετώ σε 
σχεδόν 150 σχολεία τροφής γύρω από τις Ηνωμένες Πολιτείες. 
Η ΑΜΕΡΙΚΑΝΙΚΗ κατάρτιση και το βιομηχανικό σχολείο που 
ιδρύθηκαν το 1879 στις αποδοκιμασίες της Καρλάιλ, Πενσυλβανία, 
ήταν το μοντέλο για τα περισσότερα από αυτά τα σχολεία. Τα
σχολεία τροφής όπως την Καρλάιλ παρείχαν την επαγγελματική και 
χειρωνακτική κατάρτιση και επιδίωξαν να γδύσουν συστηματικά 
μακριά το φυλετικό πολιτισμό. Επέμειναν ότι οι σπουδαστές 
ρίχνουν τα ινδικά ονόματά τους, απαγόρευσαν την ομιλία για τις 
μητρικές γλώσσες, και έκοψαν τη μακριά τρίχα τους. Όπως 
ήταν αναμενόμενο, τέτοια σχολεία συνάντησαν συχνά την άγρια 
αντίσταση από τους εγγενείς αμερικανικούς γονείς και τη νεολαία.
Αλλά μερικοί ινδικοί νέοι αποκρίθηκαν θετικά, ή 
τουλάχιστον ambivalently, στα σχολεία τροφής, και τα σχολεία 
ενθάρρυναν επίσης μια αίσθηση της κοινής ινδικής ταυτότητας που 
ξεπέρασε τα φυλετικά όρια. Το ακόλουθο απόσπασμα (από ένα
έγγραφο που διαβάζεται από τον ιδρυτή της Καρλάιλ τον πλοίαρχο 
Richard C. Pratt σε μια σύμβαση 1892) θέτει τις 
πραγματικές και συχνά βάναυσες μεθόδους Pratt για "" τους 
"αγρίους," συμπεριλαμβανομένων των αναλογιών του στην εκπαίδευση 
και "τον εκπολιτισμό" αφρικανικών Αμερικανών στο επίκεντρο.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-es">Comenzando en 1887, el gobierno federal procurado 
"americanize" a americanos nativos, en gran parte con la educación de
la juventud nativa. Por 1900 millares de americanos nativos 
estudiaban en casi 150 colegios de internos alrededor de los Estados 
Unidos. El entrenamiento de ESTADOS UNIDOS y la escuela 
industrial fundados en 1879 en los cuarteles de Carlisle, 
Pennsylvania, eran el modelo para la mayoría de estas escuelas. 
Los colegios de internos como Carlisle proporcionaron al 
entrenamiento vocacional y manual e intentada para eliminar 
sistemáticamente la cultura tribal ausente. Insistieron que los
estudiantes caen sus nombres indios, prohibieron el discurso de 
lenguas maternas, y cortaron su pelo largo. No asombrosamente, 
tales escuelas resolvieron a menudo resistencia feroz de padres y de 
la juventud americanos nativos. Pero alguna gente joven india 
respondió positivamente, o por lo menos ambivalently, a los colegios 
de internos, y a las escuelas también fomentó un sentido de la 
identidad india compartida que superó límites tribales. El 
extracto siguiente (de un papel leído por capitán Richard C. Pratt 
del fundador de Carlisle en una convención 1892) pone de relieve los 
métodos pragmáticos y con frecuencia brutales de Pratt para 
"civilizar" a los "salvajes," incluyendo sus analogías a la 
educación y a la "civilización" de americanos africanos.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Menschlichkeit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">Sciences humaines</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">Humanities</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">Studi umanistici</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">Ανθρωπότητες</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-es">Humanidad</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
N:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
FN:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765086382</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <language>en</language>
        </educational>
        <rights>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="en">No License</string>
          </description>
        </rights>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>414430269</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.oercommons.org/libraries/kill-the-indian-and-save-the-man-capt-richard-c-pratt-on-the-education-of-native-americans</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
