<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/103347</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>103347</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1770209891</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="en">Area of a parallelogram. Definition and formula</string>
            <string language="x-mt-de">Bereich eines Parallelogrammes. Definition 
und Formel</string>
            <string language="x-mt-fr">Zone d'un parallélogramme. Définition et 
formule</string>
            <string language="x-mt-pt">Área de um paralelogramo. Definição e 
fórmula</string>
            <string language="x-mt-it">Zona di un parallelogramma. Definizione e 
formula</string>
            <string language="x-mt-el">Περιοχή ενός παραλληλογράμμου. Καθορισμός και 
τύπος</string>
            <string language="x-mt-es">Área de un paralelogramo. Definición y 
fórmula</string>
          </title>
          <description>
            <string language="en">A web page and interactive applet showing the ways to calculate the area of a parallelogram. The user can drag the vertices of the parallelogram and the other points change automatically to ensure it remains a parallelogram. A grid inside the shape allows students to estimate the area visually, then check against the actual computed area, which is continuously recomputed and displayed. The text on the page gives three different ways to calculate the area with a formula for each. The applet uses one of the methods to compute the area in real time, so it changes as the rhombus is reshaped with the mouse. A companion page is http://www.mathopenref.com/parallelogram.html showing the definition and properties of a parallelogram Applet can be enlarged to full screen size for use with a classroom projector. After use in the classroom, student can access it again from any web browser at home or in the library with no login required. This resource is a component of the Math Open Reference Interactive Geometry textbook project at http://www.mathopenref.com.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="en">Mathematics and Statistics</string>
          </keyword>
          <language>en</language>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Eine Webseite und ein interaktiver applet, welche 
die Methoden zeigen, den Bereich eines Parallelogrammes zu errechnen. 
Der Benutzer kann die Gipfel des Parallelogrammes und der 
anderen Punktänderung automatisch schleppen, um ihm ein 
Parallelogramm des Remains sicherzustellen. Ein Rasterfeld 
innerhalb der Form erlaubt Kursteilnehmern, den Bereich sichtlich zu 
schätzen, dann gegen den tatsächlichen Berechnungs- Bereich zu 
überprüfen, der ununterbrochen recomputed und anzeigte ist. 
Der Text auf der Seite gibt drei unterschiedliche 
Möglichkeiten, den Bereich mit einer Formel für jedes zu errechnen. 
Der applet verwendet eine der Methoden, um den Bereich in der 
Istzeit zu berechnen, also ändert er, während der Rhombus mit der 
Maus umgestaltet wird. Eine Begleiterseite ist darstellendes 
http://www.mathopenref.com/parallelogram.html, daß die Definition und
die Eigenschaften eines Parallelogramm applet zum vollen Bildumfang 
für Gebrauch mit einem Klassenzimmerprojektor vergrößert werden 
können. Nachgebrauch im Klassenzimmer, Kursteilnehmer kann auf 
es von jedem möglichem web browser zu Hause oder in der Bibliothek 
ohne den benötigten LOGON wieder zugreifen. Dieses Hilfsmittel 
ist ein Bestandteil des Mathe-geöffnetes Bezugsinteraktiven 
Geometrielehrbuchprojektes an http://www.mathopenref.com.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Une page Web et un applet interactif montrant 
les voies de calculer la zone d'un parallélogramme. 
L'utilisateur peut traîner les sommets du parallélogramme et 
de l'autre changement de points automatiquement pour lui assurer un 
parallélogramme des restes. Une grille à l'intérieur de la 
forme permet à des étudiants d'estimer la zone visuellement, puis de
contrôler contre la zone calculée réelle, qui est sans interruption
recomputed et a affiché. Le texte à la page donne trois voies 
différentes de calculer la zone avec une formule pour chacun. 
L'applet emploie une des méthodes pour calculer la zone en 
temps réel, ainsi il change pendant que le losange est 
restructuré avec la souris. Une page de compagnon est 
http://www.mathopenref.com/parallelogram.html montrant que la 
définition et les propriétés d'un applet de parallélogramme 
peuvent être agrandies à la taille de plein écran pour l'usage avec
un projecteur de salle de classe. Le après utilisation dans la 
salle de classe, étudiant peut lui accéder encore de n'importe quel 
navigateur de Web à la maison ou dans la bibliothèque sans la 
procédure de connexion exigée. Cette ressource est un 
composant du projet interactif de manuel de la géométrie de 
référence ouverte de maths à http://www.mathopenref.com.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">Um Web page e um applet interativo que mostram as 
maneiras calcular a área de um paralelogramo. O usuário pode 
arrastar os vertices do paralelogramo e da outra mudança dos pontos 
automaticamente para assegurar-lhe um paralelogramo do remains. 
Uma grade dentro da forma permite que os estudantes estimem a 
área visualmente, a seguir verifiquem-na de encontro à área 
computada real, que é continuamente recomputed e indicou. O 
texto na página dá três maneiras diferentes calcular a área com 
uma fórmula para cada um. O applet usa um dos métodos computar
a área no tempo real, assim que muda enquanto o rhombus reshaped com 
o rato. Uma página do companheiro é 
http://www.mathopenref.com/parallelogram.html que mostra que a 
definição e as propriedades de um applet do paralelogramo podem ser 
ampliadas ao tamanho de tela cheia para o uso com um projetor da sala 
de aula. O depois de uso na sala de aula, estudante pode 
alcançá-la outra vez de todo o web browser na HOME ou na biblioteca 
com nenhum início de uma sessão requerido. Este recurso é um 
componente do projeto interativo do textbook da geometria da 
referência aberta do math em http://www.mathopenref.com.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">Un Web page e un applet interattivo che mostrano i
modi calcolare la zona di un parallelogramma. L'utente può 
trascinare automaticamente i vertici del parallelogramma e dell'altro 
cambiamento dei punti per accertargli un parallelogramma del remains. 
Una griglia all'interno della figura permette che gli allievi 
valutino visivamente la zona, quindi controllino contro la zona 
computata reale, che è continuamente recomputed e visualizzato. 
Il testo alla pagina dà tre modi differenti calcolare la zona 
con una formula per ciascuno. Il applet usa uno dei metodi per 
computare la zona in tempo reale, in modo da cambia mentre il rhombus 
è rimodellato con il mouse. Una pagina del compagno è 
http://www.mathopenref.com/parallelogram.html che mostra che la 
definizione e le proprietà di un applet di parallelogramma possono 
essere ingrandite al formato di schermo pieno per uso con un 
proiettore dell'aula. La post-utilizzazione nell'aula, allievo 
può accederle ancora da tutto il web browser nel paese o nella 
libreria senza l'inizio attività richiesto. Questa risorsa è 
un componente del progetto interattivo del manuale della geometria di 
riferimento aperto di per la matematica a http://www.mathopenref.com.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Ιστοσελίδας και διαλογικό ένα applet που εμφανίζουν
τους τρόπους να υπολογιστεί η περιοχή ενός παραλληλογράμμου. 
Ο χρήστης μπορεί να σέρει vertices του παραλληλογράμμου 
και τα άλλα σημεία αλλάζουν αυτόματα για να εξασφαλίσουν ότι 
παραμένει ένα παραλληλόγραμμο. Ένα πλέγμα μέσα στη μορφή 
επιτρέπει στους σπουδαστές για να υπολογίσει την περιοχή οπτικά, 
κατόπιν ο έλεγχος ενάντια στην πραγματική υπολογισμένη περιοχή, 
που είναι συνεχώς και παρουσίασε. Το κείμενο στη σελίδα 
δίνει τρεις διαφορετικούς τρόπους να υπολογιστεί η περιοχή με 
έναν τύπο για κάθε έναν. Το applet χρησιμοποιεί μιας 
από τις μεθόδους για να υπολογίσει την περιοχή στον πραγματικό 
χρόνο, έτσι αλλάζει όπως ο ρόμβος αναδιαμορφώνεται με το 
ποντίκι. Μια σελίδα συντρόφων είναι 
http://www.mathopenref.com/parallelogram.html εμφανίζοντας τον 
καθορισμό και οι ιδιότητες ενός παραλληλογράμμου Applet 
μπορούν να διευρυνθούν στο πλήρες μέγεθος οθόνης για τη χρήση με
έναν προβολέα τάξεων. Μετά από τη χρήση στην τάξη, ο 
σπουδαστής μπορεί να έχει πρόσβαση σε τον πάλι από οποιοδήποτε 
ξεφυλλιστή Ιστού στο σπίτι ή στη βιβλιοθήκη χωρίς την άδεια 
εισόδου που απαιτείται. Αυτό το στοιχείο συμπεριφοράς 
είναι ένα συστατικό του ανοικτού προγράμματος εγχειριδίων 
γεωμετρίας αναφοράς Math διαλογικού σε 
http://www.mathopenref.com.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-es">Un Web page y un applet interactivo que muestran 
las maneras de calcular el área de un paralelogramo. El 
utilizador puede arrastrar las cimas del paralelogramo y del otro 
cambio de las puntas automáticamente para asegurarle un paralelogramo
del restos. Una rejilla dentro de la dimensión de una variable 
permite que los estudiantes estimen el área visualmente, después que
controlen contra el área computada real, que es recomputed y 
visualizó continuamente. El texto en la paginación da tres 
diversas maneras de calcular el área con un fórmula para cada uno. 
El applet utiliza uno de los métodos para computar el área en 
tiempo real, así que cambia mientras que el rombo se restructura con 
el ratón. Una paginación del compañero es 
http://www.mathopenref.com/parallelogram.html que muestra que la 
definición y las características de un applet del paralelogramo se 
pueden agrandar a la talla de la pantalla completa para el uso con un 
proyector de la sala de clase. El uso posterior en la sala de 
clase, estudiante puede tenerle acceso otra vez de cualquier web 
browser en el país o en la biblioteca sin la conexión requerida. 
Este recurso es un componente del proyecto interactivo del libro
de textos de la geometría de la referencia abierta de la matemáticas
en http://www.mathopenref.com.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Mathematik und Statistiken</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">Mathématiques et statistiques</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">Matemática e statistics</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">Matematica e statistiche</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">Μαθηματικά και στατιστικές</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-es">Matemáticas y estadística</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
N:PAGE,JOHN
FN:PAGE,JOHN
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1770209891</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <language>en</language>
        </educational>
        <rights>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="en">Custom License</string>
          </description>
        </rights>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>103347</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.oercommons.org/courses/area-of-a-parallelogram-definition-and-formula</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
