<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/104902</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>104902</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1770206305</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="en">Ciencia@NASA</string>
            <string language="x-mt-de">Ciencia@NASA</string>
            <string language="x-mt-fr">Ciencia@NASA</string>
            <string language="x-mt-pt">Ciencia@NASA</string>
            <string language="x-mt-it">Ciencia@NASA</string>
            <string language="x-mt-el">Ciencia@NASA</string>
            <string language="x-mt-es">Ciencia@NASA</string>
          </title>
          <description>
            <string language="en">ofrece las ltimas noticias de la ciencia. La clase de jueves proporciona nuevos planes y actividades de la leccin basados en una historia actual del ttulo y conecta la ltima investigacin de NASA con la instruccin. Pasados asuntos incluyen Buck Rogers, Cuidado!, Adis a la MIR, Despus de tres intentos, se retira La Nia?, y ms.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="en">Science and Technology</string>
          </keyword>
          <language>en</language>
          <description>
            <string language="x-mt-de">ofrece las Ltimas Noticias de la Ciencia. 
Laclase de Jueves proporciona nuevos Flächey Actividades de la 
Leccin basados en una historia tatsächliches Del Ttulo y conecta La 
ltima investigacin de NASA betrügerisches La instruccin. 
Pasados asuntos incluyen Dollar Rogers, Cuidado!, Adis ein
La MIR, Despus de Tres intentos, SE retira La Nia?, y Ms.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">las ltimas noticias de la ciencia d'ofrece. 
Instruccin trompeur réel de La de de NASA d'investigacin de 
ltima de La de conecta de del ttulo y de historia d'una d'en de 
basados de y actividades de la leccin d'avions de nuevos de 
proporciona de clase de jueves de La. Les asuntos de Pasados 
incluyen le mâle Rogers, Cuidado !, Adis une MIR de La, 
intentos de Despus de tres, La Nia de retira d'expert en logiciel ?, 
mme. de y.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">las ltimas noticias de la ciencia do ofrece. 
Instruccin con real do la de de NASA do investigacin do ltima do
la do conecta de del ttulo y do historia do una do en dos basados de y
actividades de la leccin dos planos dos nuevos do proporciona de clase
de jueves do la. Os asuntos de Pasados incluyen o buck Rogers, 
Cuidado!, Adis um la RIM, intentos de Despus de tres, la Nia do 
retira do SE?, ms de y.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">las ltimas noticias de la ciencia del ofrece. 
Instruccin con reale della La del de NASA di investigacin di 
ltima della La di conecta del del ttulo y di historia di una dell'en 
di basados di y actividades de la leccin degli aerei di nuevos di 
proporciona del clase de jueves della La. I asuntos di Pasados 
incluyen il buck Rogers, Cuidado!, Adis una La MIR, intentos di 
Despus de tres, La Nia di retira dell'esperto in informatica?, 
spettrografia di massa di y.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">ofrece las λτημας νοτηθηας de Λα θηενθηα. 
Λα θλασε de ιuεβες proporciona nuevos αεροπλάνων Υ 
αθτηβηδαδες de Λα λεθθην basados EN una instruccin Λα 
de NASA investigacin ltima Λα conecta historia 
πραγματικό δελ ττuλο Υ con. Τα asuntos Pasados Buck
Rogers, Cuidado!, ΕΗΔ (Επιτρεπόμενη Ημερήσια Δόση) ένα
Λα MIR, intentos Despus de τρες, Λα Nia retira 
SE;, κα Υ.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-es">las ltimas noticias de la ciencia del ofrece. 
Instruccin con real del la de de NASA del investigacin del ltima
del la del conecta de del ttulo y del historia del una del en de los 
basados de y actividades de la leccin de los planos de los nuevos del 
proporciona de clase de jueves del la. Los asuntos de Pasados 
incluyen el buck Rogers, Cuidado!, Adis un la MIR, intentos de 
Despus de tres, la Nia del retira del SE?, ms de y.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Wissenschaft und Technologie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">La Science et technologie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">Ciência e tecnologia</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">Scienza e tecnologia</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">Επιστήμη και τεχνολογία</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-es">Ciencia y tecnología</string>
          </keyword>
        </general>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1770206305</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <language>en</language>
        </educational>
        <rights>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="en">Custom License</string>
          </description>
        </rights>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>104902</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.oercommons.org/courses/ciencia-nasa</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
