<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/231172</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>231172</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:2360</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:2360</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>2360</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">WordWebWonder  : Laat een website over jouw les maken!</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Op deze site kan je deelnemen aan een educatief project waarbij leerlingen door websites te maken verschillende vaardigheden aanleren of uitdiepen. We denken daarbij aan praktische creativiteit, schrijven, schematiseren, algemene ICT-vaardigheden, inzicht in het internet, logisch denken, zin voor functionele schoonheid, inzicht in het belang van afwerking en zelfs het leren van de Franse taal.  WordWebWonder wil leerlingen daarnaast meer leren over de technologie achter het internet. Zes educatieve spelletjes dragen daaraan bij. Ze zorgen er natuurlijk ook voor dat het project 'leuk' blijft.  WordWebWonder wil ICT als middel en als doel in de gewone vakken integreren. Door met websites te werken worden alle ICT-vaardigheden aangesproken (van tekstverwerking tot Excel (of een equivalent) en beeldbewerking) en geef je je vak vanuit de leefwereld van de jongeren.  Deelnemen is gratis! Deze website is een initiatief van RVO-Society. Zij organiseren vele projecten zowel voor het basis- als het secundair onderwijs.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">Educatief</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vaardigheid</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT-vaardigheden</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">educatieve</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>3</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-06-29T12:25:51.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Isabelle Borremans
FN:Isabelle Borremans 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Isabelle Borremans
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:2360</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:2360</entry>
          </identifier>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>creator</value>
            </role>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
          </contribute>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T16:58:38.55Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>text/html</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>web page</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>special education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-19</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">1. Voorbereiding  Alvorens met WordWebWonder aan de slag te gaan, schrijf je je best eerst in als leerkracht. Je krijgt dan tips en ideëen en je kan de opdrachten voor de leerlingen op voorhand inkijken. Indien je niet zeker bent van je eigen vaardigheden, kan je jezelf ook bijscholen op basis van de informatie die ook aan de leerlingen wordt gegeven. Verder staan er allerlei links naar onlinecursussen zodat je alle nodige informatie kunt vastkrijgen. Kijk de computers na, kunnen ze de website draaien (misschien moet je een modernere flashplayer downloaden)? Het is ook misschien gemakkelijker als je al een e-mailprogramma op de computers hebt staan. De cd-rom met vrije software (elke school toegezonden door de Vlaamse Overheid) raadt NVU aan. Dit programma is gratis hier te downloaden. Je bent vrij om een onderwerp te bepalen dat de leerlingen moeten uitwerken. Alle educatieve onderwerpen passen in WordWebWonder. Bedenk dat deze opdracht niet hoeft te verschillen van de gebruikelijke opdracht om een verslag te schrijven. De leerlingen gaan deze keer gewoon webpagina's maken in plaats van hoofdstukken.   2. Suggestie van een mogelijke inleiding in de klas  Bespreek eerst met je leerlingen het onderwerp. Vraag wie er al vaardig is in het websitemaken. Duid een tweetal leerlingen aan als 'webmaster'. Het is niet de bedoeling dat alleen zij de website houden en zich niet met de inhoud hoeven bezig te houden. Zij krijgen wel de opdracht om hun klasgenoten bij te staan bij problemen. Deel je klas op in groepjes van twee of drie en laat hen elk samen aan één pagina werken. De webmasters kunnen misschien instaan voor de homepage: een synthese van de andere pagina's.   3. Afwerking  Laat je leerlingen inschrijven op http://www.wordwebwonder.be, alleen dan komen ze in aanmerking voor de gratis domeinnamen en gratis webruimte. Om de website online te zetten wordt uitleg voorzien op de website. Misschien maak je hem liever op voorhand en zet hem dan in één ruk online.   4. Eindbeoordeling  Beoordeel de website die de leerlingen gemaakt hebben zoals je elk ander verslag dat leerlingen moeten maken, zou beoordelen. Enkele suggesties Vind ik alle informatie? Staat alle inhoud erop? Is het overzichtelijk? ... Ben je nog niet zeker: bij de 'leerkrachteninleiding' kan je een evaluatieformulier in Excel downloaden.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>2360</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>2360</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/2360/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
