<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/233170</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>233170</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12851</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12851</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12851</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">44. Projecten uitwerken met Smartschool : Digitale leermiddelen secundair</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">VerantwoordingOp zoek naar een instrument om de ICT-integratie vleugels te geven en projecten stevig te onderbouwen botst men onvermijdelijk op een elektronische leeromgeving.MateriaalficheDe gereedschappen die Smartschool ter beschikking stelt zijn de volgende:Op didactisch vlak:

vaknieuws
documenten
weblinks
taken
toetsen
oefeningen
uploadzone
samenwerken
forum
rapport

Op communicatief vlak:

mijn documenten
portfolio
lesroosters
reserveringen
intradesk
helpdesk
agenda
intern berichtensysteem
e-mail</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">mail</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leermiddelenso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">portfolio</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">elo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT-eindtermen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenuso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">mydigitalme</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">My Digital Me</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-03-03T12:12:40.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12851</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12851</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:37:26.99Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-19</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Didactische toepassingen1. Voorbeeld 1: het project Kus De KunstDit project is een vak- en schooloverschrijdend project. Rond het thema de Kus in de Kunst werken leerlingen uit 5 Latijn-Wiskunde (ASO) en het zesde leerjaarbasisschool op een creatieve manier samen. Hoofdbedoeling is dat zij elkaar de liefde voor kunst aanleren, elk vanuit hun eigen leefwereld. Er zijn maandelijkse bijeenkomsten tussen beide groepen. De ELO is een vitaal bindmiddel. Het project start in oktober en duurt tot begin maart.Stap 1In de ASO-groep worden vijf groepen leerlingen gevormd. Elke groep kiest een naam die met kunst te maken heeft. In elke groep wordt een moderator en een secretaris aangeduid voor een vlot verloop van het project. De leerlingen van 5 Latijn-Wiskunde kiezen per groep een kunstwerk uit respectievelijk Amor en Psyche, De Kus van Klimt, De Kus van Picasso, De Kus van Brancusi en Le Baiser van Rodin. Ook het zesde leerjaar wordt ingedeeld in groepjes en op basis van hun persoonlijke voorkeur voor een kunstwerk komen ze dan bij een van de groepen uit 5LW terecht.Stap 2Het kunstwerk dient als vertrekpunt voor allerlei opdrachten tussen beide leergroepen. Het verloop van de opdrachten wordt stap per stap geëvalueerd. Enkele opdrachten zijn een strip ontwerpen over het kunstwerk, een fotosessie maken over een kunstwerk, een puzzel samenstellen, een kruiswoordraadsel maken, een T-shirt versieren, een kunstwerk herontwerpen, enz.Stap 3Het uitvoeren van de opdrachten wordt verwerkt in een presentatie.Het project werd volledig ondersteund in Smartschool.

 Via het vaknieuws werd iedereen op de hoogte gehouden. De leerlingen van de 5des kregen een functie als leerkracht in dit vak. Zo konden ze ook berichten posten, documenten in de documentenmap zetten, het forum beheren, ...
 Er worden links aangegeven naar de verschillende kunstwerken.
 In de uploadzone worden bestanden ingediend.
 Het forum bleek de ideale plaats om allen samen te overleggen. Leerlingen uit de zesdes gaven er ook uitleg over het gebruik van Smartschool aan de leerlingen uit het zesde leerjaar.

2. Voorbeeld 2: Geschiedenis in het tweede jaar ASODe leerlingen worden in groepen ingedeeld. Elke groep krijgt twee lessen over de Romeinse samenleving toegewezen.Op Smartschool staat voor hen de volledige cursus. Deze cursus bevat:Een duidelijke omschrijving van het project + oplossingen van de vragen uit het werkboek

Duur
Doelen: leren samenwerken, naar elkaar luisteren, zoeken op Internet, werken in PowerPoint, werken met een tekstverwerker en oefeningen opstellen in Smartschool.
Leerstof
Evaluatie
Planning: welke taken moeten ingediend worden en wanneer?
Verdeling van de groepen + de lessen die ze toegewezen krijgen. Wat moet gekend zijn uit het handboek?


 In het Vaknieuws worden ze continu op de hoogte gehouden.
Bij de Documenten vinden ze de cursus terug die ze op papier gekregen hebben, inclusief aanvullende documenten
De Weblinks zijn een verzameling hyperlinks, waardoor de leerlingen begeleid zoeken naar informatie op internet. Daarnaast wordt het zoeken via Google aangeleerd tijdens het project.
Ook het gebruik van Encarta wordt aangeleerd, zodat ook daar leerlingen de informatie kunnen vinden die ze nodig hebben voor het verwerken van de lesjes. 
Elke groep krijgt op Smartschool een project binnen de zone Samenwerken. Alle informatie komt daar te staan. De leerkracht kan hen daar begeleiden door het invullen van een logboek. Elke leerling wordt tijdens het project in Smartschool beoordeeld, waardoor procesevaluatie perfect mogelijk is.
Een van de eerste opdrachten voor de leerlingen is het samen opstellen van een samenvatting van de lesteksten die ze toegewezen kregen. Deze samenvatting plaatsen ze in de Uploadzone.
De vragen uit het werkboek worden door de leerlingen opgelost en via de Uploadzone ingediend. Ze krijgen feedback via de verbeterfunctie die voor de leerkracht beschikbaar is in deze module.

Hierna pas krijgen de leerlingen de cursus met alle oplossingen. De leerlingen moeten een presentatie maken over de twee lessen die ze toegewezen krijgen. Ze krijgen een aantal vuistregels waaraan hun presentaties moeten voldoen. Tijdens het maken van de presentatie worden ze, naast de ondersteuning in het programma, ook door de leerkracht ondersteund bij het kopiëren en plakken van afbeeldingen van internet of Encarta, het leren inscannen van afbeeldingen, het gericht zoeken naar informatie of het gebruiken van de projectmap, de uploadzone en het forum. De presentaties worden in een latere fase ook naar de groep toe gebracht. De evaluatie gebeurt door de leerling zelf, de leraar en de medeleerlingen.

Alle vorderingen die de leerlingen maken worden bijgehouden in de online projectmap.
De oefeningen die de leerlingen opstellen voor hun lesjes worden in de toetsenmodule aangemaakt. De leerlingen kunnen deze oefentoetsen maken en bepalen zo voor zichzelf in welke mate ze de leerstof kennen.
In het forum wordt het project door de leerlingen geëvalueerd door middel van polls.

Het project wordt afgesloten en de projectmap wordt als ZIP-bestand gedownload door de leerkracht. De leerkracht heeft onmiddellijk alle informatie over één project ter beschikking. De leerlingen hoeven geen cd-roms of diskettes meer mee te brengen.GebruikservaringenSmartschool is een leeromgeving die verder gaat dan leertrajecten van of projecten voor leerlingen. Naast het direct ondersteunen van lessen door middel van ICT en het stimuleren van de zelfwerkzaamheid bij de leerlingen heeft het inzetten van een ELO ook positieve effecten op niveau van de scholengemeenschap. Het wordt makkelijker om schooloverstijgende projecten te realiseren en een vlotte communicatie binnen het team wordt mogelijk.Smartschool is zeer gemakkelijk aan te leren, zowel voor leraars als voor leerlingen.Meestal is men enthousiast als men het systeem heeft leren kennen, ook al is er aanvankelijk wat weerstand te bespeuren omwille van het onbekende.Extra informatiebronnenDe projecten op de schoolwebsite van Deinsbeke</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12851</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12851</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12851/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
