<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/105608</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>105608</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765087067</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="en">"The Unrealistic Sex": An Assessment of the Contradictory Plight of the Modern American Male</string>
            <string language="x-mt-de">"Das Unrealistische Geschlecht": Eine 
Einschätzung der unvereinbaren Lage des modernen amerikanischen 
Mannes</string>
            <string language="x-mt-fr">"Le Sexe Peu réaliste" : Une évaluation de
la situation difficile contradictoire du mâle américain moderne</string>
            <string language="x-mt-pt">"O Sexo Unrealistic": Uma avaliação do 
plight contradictory do macho americano moderno</string>
            <string language="x-mt-it">"Il Sesso Non realistico": Una valutazione 
della situazione difficile contradittoria del maschio americano 
moderno</string>
            <string language="x-mt-el">"Το μη ρεαλιστικό φύλο": Μια αξιολόγηση της 
αντιφατικής δύσκολης θέσης του σύγχρονου αμερικανικού αρσενικού</string>
            <string language="x-mt-es">"El Sexo Poco realista": Un gravamen del 
apuro contradictorio del varón americano moderno</string>
          </title>
          <description>
            <string language="en">The work of anthropologists such as Franz Boas, Margaret Mead, and Ruth Benedict did much to popularize the notion that accepted American standards of behavior were not found universally in other cultures. Traditional gender norms therefore were culturally and historically determined rather than derived from nature. In the following  Collier's  article from 1952, Dr. Judson T. and Mary G. Landis invoked Mead's work to investigate contradictory assessments of the "typical" American male as either dominant and aggressive or blundering and dependent. The authors examined findings of social scientists that compared male and female survival rates, achievement, and sexual performance. They argued that while men were, in fact, the "weaker" sex biologically, their struggle to conform to cultural ideals of superiority and dominance often led to failure and difficulties in relationships. Their conclusion--that "in most families the man is, and has to be, the 'stronger,' he has to be the bulwark for the family" because of greater fluctuations in "endocrinological functioning" of women than in men--shows the power that ideas of biological determinism held even in the social science community.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="en">Humanities</string>
          </keyword>
          <language>en</language>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Die Arbeit der Anthropologen wie Franz Boas, 
Margaret Mead und Ruth Benedict tat viel, um den Begriff zu 
popularisieren, der amerikanische Standards des Verhaltens wurden 
gefunden allgemeinhin nicht in anderen Kulturen annahm. 
Traditionelle Geschlechtnormen waren folglich kulturell und 
historisch festgestellt anstatt berechnete von der Natur. Im 
folgenden Artikel des Colliers von 1952, Arbeit des Dr. Judson T. und 
Mary G. Landis hervorgerufenes Meads, zum der unvereinbaren 
Einschätzungen des "typischen" amerikanischen Mannes, wie entweder 
dominierend und konkurrenzfähig oder des Verpfuschens und des 
Abhängigen nachzuforschen. Die Autoren überprüften 
Entdeckungen der Sozialwissenschaftler, die die männlichen und 
weiblichen Überleben Kinetik, Ausführung und sexuelle Leistung 
verglichen. Sie argumentierten daß, während Männer 
tatsächlich das "schwächere" Geschlecht biologisch waren, ihr Kampf,
um sich an kulturelle Ideale der Überlegenheit anzupassen und 
Herrschaft führte häufig zu Ausfall und Schwierigkeiten in den 
Verhältnissen. Ihre Zusammenfassung -- daß "in den meisten 
Familien der Mann ist und sein muß, das ' stärkere, ' er, muß das 
Bollwerk für die Familie" wegen der grösseren Fluktuationen 
"im endokrinologischen Arbeiten" der Frauen als in den Männern sein 
-- Erscheinen die Energie, daß Ideen des biologischen Determinismus 
sogar in der Sozialwissenschaft Gemeinschaft anhielten.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Le travail des anthropologues tels que des boas de
Franz, Margaret Mead, et Ruth Benedict a fait 
beaucoup pour populariser la notion qui a reçu des normes 
américaines du comportement n'ont pas été trouvées universellement
dans d'autres cultures. Les normes traditionnelles de genre 
étaient donc culturelement et historiquement déterminé plutôt qu'a
dérivé de la nature. Dans l'article suivant de Collier de 
1952, travail de Dr. Judson T. et de Mary G. Mead appelé 
Landis pour étudier des évaluations contradictoires du mâle 
américain "typique" comme dominantes et agressives ou blundering et 
personne à charge. Les auteurs ont examiné des résultats des 
sociologues qui ont comparé les cadences mâles et femelles de 
survie, l'accomplissement, et l'exécution sexuelle. Ils ont 
argué du fait que tandis que les hommes étaient, en fait, le sexe 
"plus faible" biologiquement, leur lutte pour se conformer aux idéaux
culturels de la supériorité et la dominance a souvent introduit 
ensuite la panne et les difficultés dans les rapports. Leur 
conclusion -- que "dans la plupart des familles l'homme est, et doit 
être, le 'plus fort, 'il doit être le rempart pour la famille" en 
raison de plus grandes fluctuations dans "le fonctionnement 
endocrinologique" des femmes que chez les hommes -- expositions la 
puissance que les idées du déterminisme biologique se sont tenues 
même dans la communauté sociale de la science.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">O trabalho dos antropólogos tais como boas de 
Franz, Margaret Mead, e Ruth Benedict fêz muito para popularize a 
noção que aceitou padrões americanos do comportamento não foi 
encontrada universal em outras culturas. As normas tradicionais 
do gender eram conseqüentemente culturally e determinado 
historicamente melhor que derivou-se da natureza. No artigo do 
seguinte collier de 1952, trabalho do Dr. Judson T. e da Mary G. Mead 
invocado Landis para investigar avaliações contradictory do macho 
americano "típico" como dominantes e aggressive ou blundering e 
dependente. Os autores examinaram findings dos cientistas 
sociais que compararam as taxas masculinas e fêmeas da 
sobrevivência, a realização, e o desempenho sexual. 
Discutiram que quando os homens eram, no fato, o sexo "mais 
fraco" biològica, seu esforço para conformar-se aos ideals cultural 
do superiority e o dominance conduziu frequentemente à falha e às 
dificuldades nos relacionamentos. Sua conclusão -- que "em a 
maioria de famílias o homem está, e tem que ser, ' o mais forte, ' 
ele tem que ser o bulwark para a família" por causa de umas 
flutuações mais grandes "em funcionar endocrinological" das mulheres
do que nos homens -- mostras a potência que as idéias do determinism
biológico prenderam mesmo na comunidade social da ciência.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">Il lavoro degli antropologi quali i boa di Franz, 
Margaret Mead e Ruth Benedict ha fatto molto per diffondere la nozione
che ha accettato gli standard americani di comportamento non è stata 
trovata universalmente in altre colture. Le norme tradizionali 
di genere quindi erano culturalmente e determinato storicamente 
piuttosto che ha derivato dalla natura. Nell'articolo del 
seguente collier da 1952, lavoro del Dott. Judson T. e della Mary G. 
Mead invocato Landis per studiare le valutazioni contradittorie del 
maschio americano "tipico" come dominanti ed aggressive o blundering e
dipendente. Gli autori hanno esaminato i risultati dei sociologi
che hanno confrontato i tassi maschii e femminili di sopravvivenza, il
successo e le prestazioni sessuali. Hanno sostenuto che mentre 
gli uomini erano, infatti, il sesso "più debole" biologicamente, la 
loro lotta per essere conforme agli ideali culturali di superiorità e
la dominanza ha condotto spesso a guasto ed alle difficoltà nei 
rapporti. La loro conclusione -- che "nella maggior parte delle 
famiglie l'uomo è e deve essere, 'il più forte, 'lui deve essere il 
bulwark per la famiglia" a causa delle fluttuazioni più grandi "nel 
funzionamento endocrinologico" delle donne che negli uomini -- 
esposizioni l'potenza che le idee di determinismo biologico hanno 
tenuto anche nella Comunità sociale di scienza.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Η εργασία των ανθρωπολόγων όπως ο Franz Boas, η 
Margaret Mead, και η Ruth Benedict έκανε πολύ για να 
διαδώσει την έννοια ότι τα αποδεκτά αμερικανικά πρότυπα της 
συμπεριφοράς δεν βρέθηκαν παγκοσμίως σε άλλους πολιτισμούς. 
Οι παραδοσιακοί κανόνες γένους επομένως πολιτιστικά και 
ιστορικά καθορίστηκαν παρά προήλθαν από τη φύση. Στο 
άρθρο του ακόλουθου ανθρακωρύχου από το 1952, ο Δρ Judson 
T. και Mary G. Landis κάλεσε την εργασία του υδρομελιού
για να ερευνήσει τις αντιφατικές αξιολογήσεις του 
"χαρακτηριστικού" αμερικανικού αρσενικού όπως είτε κυρίαρχος και
επιθετικός είτε διαπράττοντας σφάλμα και εξαρτώμενος. Οι 
συντάκτες εξέτασαν τα συμπεράσματα των κοινωνικών επιστημόνων που
σύγκριναν τα ανδρικά και γυναικεία ποσοστά επιβίωσης, το 
επίτευγμα, και τη σεξουαλική απόδοση. Υποστήριξαν ότι ενώ 
τα άτομα ήταν, στην πραγματικότητα, το "πιό αδύνατο" φύλο 
βιολογικά, η προσπάθειά τους να προσαρμοστούν στα πολιτιστικά 
ιδανικά της ανωτερότητας και της κυριαρχίας οδήγησε συχνά στην 
αποτυχία και τις δυσκολίες σε σχέσεις. Το συμπέρασμά τους 
-- ότι "στις περισσότερες οικογένειες ο άνδρας είναι, και πρέπει
να είναι," ο ισχυρότερος, "πρέπει να είναι το πρόχωμα για την 
οικογένεια" λόγω των μεγαλύτερων διακυμάνσεων στο 
"endocrinological ρόλο" των γυναικών απ'ό,τι στους άνδρες -- 
εμφανίζει τη δύναμη ότι οι ιδέες της βιολογικής αιτιοκρατίας 
πραγματοποιήθηκαν ακόμη και στην κοινότητα κοινωνικών επιστημών.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-es">El trabajo de antropólogos tales como boas de 
Franz, Margaret Mead, y Ruth Benedict hizo mucho para popularizar la 
noción que validó estándares americanos del comportamiento no fue 
encontrada universal en otras culturas. Las normas tradicionales
del género por lo tanto estaban cultural y determinado 
históricamente más bien que derivó de la naturaleza. En el 
artículo del collier siguiente a partir de 1952, trabajo del Dr. 
Judson T. y de Maria G. Mead invocado Landis para investigar 
gravámenes contradictorios del varón americano "típico" como 
dominantes y agresivos o el blundering y dependiente. Los 
autores examinaron resultados de los científicos sociales que 
compararon las tarifas masculinas y femeninas de la supervivencia, el 
logro, y el funcionamiento sexual. Discutieron que mientras que 
los hombres eran, en hecho, el sexo "más débil" biológico, su lucha
para conformarse con los ideales culturales de la superioridad y la 
dominación condujo a menudo al incidente y a las dificultades en 
lazos. Su conclusión -- que "en la mayoría de las familias el 
hombre está, y tiene que ser, el ' más fuerte, ' él tiene que estar
el baluarte para la familia" debido a mayores fluctuaciones en el 
"funcionamiento endocrinológico" de mujeres que en los hombres -- 
demostraciones la potencia que las ideas del determinismo biológico 
sostuvieron incluso en la comunidad social de la ciencia.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Menschlichkeit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">Sciences humaines</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">Humanities</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">Studi umanistici</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">Ανθρωπότητες</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-es">Humanidad</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
N:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
FN:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765087067</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <language>en</language>
        </educational>
        <rights>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="en">No License</string>
          </description>
        </rights>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>105608</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.oercommons.org/libraries/the-unrealistic-sex-an-assessment-of-the-contradictory-plight-of-the-modern-american-male</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
