<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/35590</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>35590</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>MERLI</catalog>
    <entry>merli/156</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:merli.xtec.cat:merli/156</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>MERLI</catalog>
            <entry>merli/156</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="ca">El sol de la nit. El cine</string>
            <string language="en">"The Sun at Night". The cinema</string>
            <string language="x-mt-de">"die Sonne nachts". Das Kino</string>
            <string language="x-mt-fr">"le soleil la nuit". Le cinéma</string>
            <string language="x-mt-pt">"o sol na noite". O cinema</string>
            <string language="x-mt-it">"il sole alla notte". Il cinematografo</string>
            <string language="x-mt-el">"Ο ήλιος τη νύχτα". Ο κινηματογράφος</string>
          </title>
          <language>ca</language>
          <description>
            <string language="ca">Nens i nenes d'arreu del món tracten del tema del cinema. Cadascú parla des de la seva experiència personal.

Tot i que la majoria expliquen que és una sala on es projecten pel·lícules, s'ha de tenir en compte que alguns no han anat mai al cine i exposen allò que creuen què és o els rumors que els hi han arribat. 

El concepte de cinema varia en funció de com i on es projecten les pel·lícules. Per exemple, els nens occidentals parlen del cinema com d'un lloc gran amb moltes butaques i una gran pantalla; fins i tot, alguns descriuen com són els multicines, sense descuidar-se el servei de venda de crispetes i refrescs. Però, per als nens de països no tan desenvolupats, el cinema és una petita sala amb poques cadires, i les pel·lícules, en la majoria dels casos, es veuen per mitjà del vídeo. 

Els més grans també tracten dels diversos gèneres cinematogràfics. Ara bé, val a dir que els films d'acció i de ciència-ficció són els més comentats per la canalla. La idea que el cinema et permet imaginar i que tracta de les coses de la vida és una altra aportació.</string>
            <string language="en">Children from around the world talk about the cinema according to each one's personal experience. Although most of them describe it as a place where you can see films, it must be remembered that some have never seen a cinema and can only talk about what they believe it to be or the rumours they have heard. Their mental picture of a cinema depends on how and where they see films. For example, Western children speak of a large place with lots of seats and a big screen; some even explain what multi-screen cinemas are, and include popcorn and soft drink facilities. But for children from less-developed countries, the cinema is a small room with a few chairs, and the films are usually in video format. The older children talk about different genres of films. It must be said that those most-mentioned are of action and science fiction. The fact that the cinema fires your imagination and that it reflects life also comes up.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="ca">art</string>
            <string language="en">art</string>
            <string language="es">arte</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">cinema</string>
            <string language="en">cinema</string>
            <string language="es">cine</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">activitats creatives</string>
            <string language="en">creative activities</string>
            <string language="es">actividades creativas</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">film</string>
            <string language="en">film</string>
            <string language="es">film</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">ensenyament dels mitjans de comunicació</string>
            <string language="en">media education</string>
            <string language="es">enseñanza de los medios de comunicación</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">arts escèniques</string>
            <string language="en">performing arts</string>
            <string language="es">artes escénicas</string>
          </keyword>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Kinder um von der Welt befassen sich dem mit Kino
entsprechend jeder irgendjemandes persönlichen Erfahrung. 
Obgleich die meisten ihnen sie als Platz beschreiben, in dem Sie
Filme sehen können, muß an es erinnert werden, daß einige nie ein 
Kino gesehen haben und kann nur sich befassen, mit was sie ihm 
glauben, um zu sein oder die Gerüchte sie gehört haben. Ihre 
Geistesabbildung eines Kinos hängt davon wie ab und wo sie Filme 
sehen. Z.B. sprechen westliche Kinder von einem großen Platz 
mit Lots der Sitze und des grossen Bildschirms; einige erklären
sogar, was Multibildschirm Kinos sind, und schließen Teildienste des 
Popcorns und des alkoholfreien Getränkes ein. Aber für Kinder 
aus less-developed Ländern, ist das Kino ein kleiner Raum mit einigen
Stühlen, und die Filme sind normalerweise im videoformat. Die 
älteren Kinder befassen sich mit unterschiedlichen Genren der Filme. 
Es muß gesagt werden, daß am meisten-erwähnte worden die von 
der Tätigkeit und von den Zukunftsromanen sind. Die Tatsache, 
daß das Kino Ihre Phantasie abfeuert und daß es das Leben auch 
reflektiert, kommt oben.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Les enfants de partout dans le monde parlent du 
cinéma selon chacun une expérience personnelle. Bien que la 
plupart d'entre eux la décrive comme endroit où vous pouvez voir des
films, il doit retrouver que certains n'ont jamais vu un cinéma et 
peut seulement parler de ce que pour être elles le pensent ou les 
rumeurs elles ont entendu. Leur image mentale d'un cinéma 
dépend de la façon dont et d'où ils voient des films. Par 
exemple, les enfants occidentaux parlent d'un grand endroit avec un 
bon nombre des sièges et de grand écran ; certains expliquent 
même ce que sont les cinémas de multi-écran, et incluent des 
équipements de maîs éclaté et de boisson non alcoolique. 
Mais pour des enfants des pays moins développés, le cinéma 
est une petite salle avec quelques chaises, et les films sont 
habituellement dans le format visuel. Les enfants plus âgés 
parlent de différents genres des films. Il doit dire que ceux 
plus-mentionnés sont d'action et de science-fiction. Le fait 
que le cinéma met le feu à votre imagination et qu'il reflète la 
vie également est soulevé.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">Crianças em torno da conversa do mundo sobre o 
cinema de acordo com cada one's experiência pessoal. Embora a 
maioria delas a descrevam como um lugar onde você possa ver 
películas, deve-se recordar que alguns nunca viram um cinema e pode 
somente falar sobre o que o acreditam para ser ou os boatos eles se 
ouviram. Seu retrato mental de um cinema depende de como e de 
onde vêem películas. Para o exemplo, as crianças ocidentais 
falam de um lugar grande com os lotes dos assentos e de uma tela 
grande; alguns explicam mesmo o que os cinemas da multi-tela 
são, e incluem facilidades da pipoca e da bebida macia. Mas 
para crianças dos países menos desenvolvidos, o cinema é um quarto 
pequeno com algumas cadeiras, e as películas estão geralmente no 
formato video. As crianças mais velhas falam sobre genres 
diferentes das películas. Deve-se dizer que aqueles 
mais-mencionados são do fiction da ação e de ciência. O fato
que o cinema ateia fogo a sua imaginação e que reflete a vida 
também vem acima.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">I bambini intorno al mondo parlano del 
cinematografo secondo ogni sua esperienza personale. Anche se la
maggior parte di loro la descrivono come posto in cui potete vedere le
pellicole, deve ricordarsi di che alcuni non hanno visto mai un 
cinematografo e può parlare soltanto di che cosa lo credono per 
essere o le voci si sono sentite. La loro immagine mentale di un
cinematografo dipende da come e da dove vedono le pellicole. Per
esempio, i bambini occidentali parlano di grande posto con i lotti 
delle sedi e di uno schermo grande; alcuni persino spiegano che 
cosa i cinematografi dello multi-schermo sono ed includono le 
attrezzature della bibita analcolica e del popcorn. Ma per i 
bambini dai paesi meno sviluppati, il cinematografo è una piccola 
stanza con alcune sedie e le pellicole sono solitamente nel video 
formato. I bambini più anziani parlano dei generi 
differenti delle pellicole. Deve dirsi che quelli più-accennati
sono di azione e della fantascienza. Il fatto che il 
cinematografo inforna la vostra immaginazione e che riflette la vita 
egualmente viene in su.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Παιδιά από γύρω από την παγκόσμια συζήτηση για τον 
κινηματογράφο σύμφωνα με καθένας την προσωπική εμπειρία. Αν
και οι περισσότεροι από τους το περιγράφουν ως θέση όπου 
μπορείτε να δείτε τις ταινίες, πρέπει να αναφερθεί ότι
μερικοί δεν έχουν δει ποτέ έναν κινηματογράφο και 
μπορούν μόνο να μιλήσουν για αυτό που το θεωρούν ή οι φήμες που
έχουν ακούσει. Η διανοητική εικόνα τους ενός 
κινηματογράφου εξαρτάται από τον τρόπο με τον οποίο και όπου 
βλέπουνε τις ταινίες. Για το παράδειγμα, τα δυτικά 
παιδιά μιλούν για μια μεγάλη θέση με τα μέρη των καθισμάτων και 
μιας μεγάλης οθόνης  μερικοί εξηγούν ακόμη και ποιοι 
κινηματογράφοι πολυ-οθόνης είναι, και περιλαμβάνουν popcorn και
μη αλκοολούχων ποτών τις εγκαταστάσεις. Αλλά για τα παιδιά 
από τις λιγότερο ανεπτυγμένες χώρες, ο κινηματογράφος είναι ένα
μικρό δωμάτιο με μερικές καρέκλες, και οι ταινίες είναι συνήθως
με την τηλεοπτική μορφή. Τα παλαιότερα παιδιά μιλούν για τα
διαφορετικά ύφη των ταινιών. Πρέπει να ειπωθεί ότι 
εκείνοι πιό πολύ-αναφερθέντες είναι ενέργειας και επιστημονικής
φαντασίας. Το γεγονός ότι ο κινηματογράφος βάζει φωτιά στη
φαντασία σας και ότι απεικονίζει τη ζωή εμφανίζεται επίσης.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">kunst</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Kino</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">kreative Aktivitäten</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Film</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Mediaausbildung</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Durchführen von von künsten</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">art</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">cinéma</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">activités créatrices</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">film</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">éducation de medias</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">exécution des arts</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">arte</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">cinema</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">atividades creativas</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">película</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">instrução dos media</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">executando artes</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">arte</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">cinematografo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">attività creative</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">pellicola</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">formazione di media</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">effettuazione delle arti</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">τέχνη</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">κινηματογράφος</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">δημιουργικές δραστηριότητες</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">ταινία</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">εκπαίδευση μέσων</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">τέχνες εκτέλεσης</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:Edu3
N:Edu3
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Edu3
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2010-04-25</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:Edu3
N:Edu3
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2004-01-01</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:merli.xtec.cat:merli/156</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>MERLI</catalog>
            <entry>merli/156</entry>
          </identifier>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jpanzano
N:jpanzano
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2004-01-01</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jcrayfor
N:jcrayfor
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-09-21</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>creator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jpanzano
N:jpanzano
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-10-31</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jcrayfor
N:jcrayfor
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-09-21</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <language>ca</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
N:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
ORG:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-25T21:41:43.06Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>web page</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>parent</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>other</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>library</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="ca">6-99</string>
          </typicalAgeRange>
          <difficulty>
            <source>difficultyValues</source>
            <value>very easy</value>
          </difficulty>
          <typicalLearningTime>
            <duration>PT0H14M0S</duration>
          </typicalLearningTime>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="ca">La informació i els continguts que es difonen en el portal són de la Generalitat de Catalunya, de la CCMA i dels seus autors i tenen la consideració d'obres protegides de conformitat amb les disposicions del Reial Decret 1/1996, del 12 d'abril, pel qual s'aprova el text refós de la Llei de Propietat Intel·lectual, i resulten igualment d'aplicació els tractats internacionals subscrits en aquest camp. Només està autoritzat l'ús de la informació amb finalitats docents o per a ús personal, per tant, queda prohibida la comercialització o qualsevol altra activitat amb una finalitat o ús públic que es pugui realitzar amb continguts de la pàgina.</string>
            <string language="x-t-cc">Edu3</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>educational objective</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="ca">DUC</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>2293</id>
              <entry>
                <string language="ca">Medi social</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
          <description>
            <string language="ca">Continguts relacionats del currículum</string>
            <string language="en">Related curriculum contents</string>
            <string language="es">Contenidos relacionados del currículum</string>
          </description>
        </classification>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>91</id>
              <entry>
                <string language="ca">art</string>
                <string language="en">art</string>
                <string language="es">arte</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>207</id>
              <entry>
                <string language="ca">cinema</string>
                <string language="en">cinema</string>
                <string language="es">cine</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>281</id>
              <entry>
                <string language="ca">activitats creatives</string>
                <string language="en">creative activities</string>
                <string language="es">actividades creativas</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>488</id>
              <entry>
                <string language="ca">film</string>
                <string language="en">film</string>
                <string language="es">film</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>798</id>
              <entry>
                <string language="ca">ensenyament dels mitjans de comunicació</string>
                <string language="en">media education</string>
                <string language="es">enseñanza de los medios de comunicación</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>960</id>
              <entry>
                <string language="ca">arts escèniques</string>
                <string language="en">performing arts</string>
                <string language="es">artes escénicas</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
          <description>
            <string language="ca">Termes relacionats del tesaurus</string>
            <string language="en">Related thesaurus terms</string>
            <string language="es">Términos relacionados del tesauro</string>
          </description>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>MERLI</catalog>
      <entry>merli/156</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <parameter>
      <vocabularyID>MIME</vocabularyID>
      <value>text/html</value>
    </parameter>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.edu3.cat/Edu3tv/Fitxa?p_id=727</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
