<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/206846</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>206846</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:9380</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:9380</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>9380</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Inleiding tot het dubbel boekhouden</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Dubbel boekhouden houdt in dat je alle verrichtingen van je organisatie of bedrijf op twee plaatsen boekt. Dat betekent dat je boekhouding steeds in evenwicht is, en dat je makkelijker kan controleren of de boekingen juist gebeurd zijn. Het systeem van dubbel boekhouden geeft je een zicht op het financiële reilen en zeilen van een organisatie of bedrijf. De meeste ondernemingen zijn wettelijk verplicht met dit systeem te werken.Je leert in deze cursus niet alleen de boekingen correct uitvoeren, maar ook begrijpen wat de redenering achter de boekingen is. De volledige cursus bestaat uit 6 lespakketten. &amp;bull;    Lespakket 1: de techniek van het dubbel boekhouden.In dit pakket vertrek je vanuit de bezittingen en de schulden van een handelaar die je op een wettelijk voorgeschreven manier gaat ordenen op een balans. Deze schulden en bezittingen moeten evenveel waard zijn (ze moeten elkaar in evenwicht houden).Je leert een aantal eenvoudige verrichtingen (betalingen, aankopen,&amp;hellip;) noteren op wettelijke wijze. Na deze verrichtingen maak je opnieuw een balans op van je schulden en bezittingen. Deze balans moet opnieuw in evenwicht zijn. &amp;bull;    Lespakket 2: aan- en verkoop van handelsgoederen (BTW).In dit deeltje wordt dieper ingegaan op aan- en verkoopfacturen. Je leert deze verrichtingen verwerken in de boekhouding. Ook maak je kennis met de meest voorkomende kortingen op een factuur die ook weer verwerkt worden in de boekhouding.Dit lespakket heeft een behoorlijke moeilijkheidsgraad omwille van de volgorde van bewerkingen op een factuur. Ook moet er flink gerekend worden.&amp;bull;    Lespakket 3: financiële en uitzonderlijke verrichtingen.Naast de gewone handelsverrichtingen (vooral aan- en verkopen van handelsgoederen) heeft een handelaar ook een flink aantal financiële bewerkingen, zoals leningen en intresten van financiële rekeningen.De uitzonderlijke verrichtingen komen, zoals het woord uitzonderlijk laat vermoeden, slechts af en toe voor. Een aantal voorbeelden zijn in dit lespakket verwerkt.Tot slot ga je in dit pakket je resultaat van het boekjaar leren berekenen.&amp;bull;    Lespakket 4: kredieten en beleggingen.In dit hoofdstuk maak je nader kennis met de leningen op lange termijn (looptijd langer dan 1 jaar) en op korte termijn (looptijd kleiner dan 1 jaar). Je verneemt ook meer over geldbeleggingen (aandelen, effecten,&amp;hellip;).Je leert hier hoe je geld van je kassa naar je bankrekening kan overboeken. Ook al deze verrichtingen moet je verwerken in je boekhouding. &amp;bull;    Lespakket 5: activa en afschrijvingen.Je maakt kennis met allerlei soorten activa. Het vervelende is dat verschillende van deze activa niet eeuwig in de zaak blijven. Je activa worden elk jaar minder waard. Deze waardeverminderingen noem je de afschrijvingen.Al deze handelingen moeten in je boekhouding opgenomen worden.Verder leer je in dit pakket de voorbereidingen nodig om je boekjaar op een correcte manier af te sluiten.&amp;bull;    Lespakket 6: de eindejaarsverrichtingen.Aan de hand van een voorbeeld ontdek je hoe een boekjaar aan zijn eind komt en hoe alle resultaten verwerkt worden. Ook leer je hier het nieuwe boekjaar openen. Alle technieken uit de vorige lespakketten komen opnieuw aan bod. De eindejaarsverrichtingen zijn een synthese van alle vorige lespakketten.Per lespakket is er ook een taak voorzien die gemaakt kan worden na verwerking van het respectievelijke pakket.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">afstandsonderwijs</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">winst</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">overboeking</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">rekening</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">schuld</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">lening</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">wisselbrief</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">resultatenrekening</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">bezoldiging</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">korting</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">MAR</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">inventaris</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">boekjaar</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">afschrijving</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">activa</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">belegging</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">krediet</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">verrichting</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">factuur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">balans</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">BTW</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-01-21T16:19:49.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:BIS Vlaanderen
FN:BIS Vlaanderen 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: BIS Vlaanderen
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:9380</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:9380</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T15:42:06.53Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>course</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">22-U</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Specifieke voorkennis is niet vereist maar een dosis gezond verstand en een klein beetje wiskundig inzicht zijn mooi meegenomen. Na afloop van deze cursus zal je in staat zijn om de boekhouding van een handelszaak niet alleen te kunnen uitvoeren maar zal je deze cijfergegevens ook kunnen beoordelen.De moeilijkheidsgraad van de lespakketten kan verschillend zijn. Als er eventjes op de tanden moet gebeten worden zal dit vermeld worden in de inleiding die bij elk pakket behoort. De tijd nodig om een pakket te verwerken is afhankelijk van de inhoud van het pakket en je studietempo.Oefeningen van boekhouden maak je niet in een, twee, drie, opzoeken kost tijd, &amp;hellip;Wat je zeker goed kan gebruiken doorheen de volledige cursus is een (eenvoudige) zakrekenmachine.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Anna Hoffer</entity>
          <date>
            <dateTime>2009-01-28</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>364</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>9380</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>9380</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/9380/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
