<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/206527</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>206527</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:10920</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:10920</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>10920</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Office XP</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">MS Office XP bestaat uit 4 modules, die elk een ander aspect behandelen. Elke module bestaat uit twee lespakketten. Elk lespakket bevat 50 à 100 bladzijden.Office is eigenlijk de benaming van een pakket dat bestaat uit 5 verschillende programma&amp;rsquo;s, met name Word XP, Excel XP, Access XP, PowerPoint XP en Outlook XP. De computergebruiker beschikt met Office over een volledige set programma&amp;rsquo;s, waarmee hij zowat alle kantooropdrachten met zijn pc kan uitvoeren. In deze cursus behandelen we de 4 eerstgenoemde programma&amp;rsquo;s. Hoe krijg ik dat figuurtje in mijn brief? &amp;ndash; Word XP De tekstverwerker is het meest gebruikte programma. Iedereen heeft nu en dan wel wat tikwerk te verrichten, zowel thuis als op het werk. Met een tekstverwerker kunnen allerlei documenten moeiteloos opgesteld, gemakkelijk aangepast, veilig bewaard en snel weer opgeroepen worden.   De cursus is opgebouwd uit twee lespakketten.  In het eerste lespakket leer je de basismogelijkheden van een tekstverwerker: een tekst intypen, fouten corrigeren, een tekst vet zetten, de tekstgrootte aanpassen, een brief bewaren en afdrukken. Bovendien kan je een persoonlijk tintje geven aan je briefwisseling: een eigen briefhoofd, een logo en figuren toevoegen, een specifiek lettertype kiezen, een eigen voettekst inlassen enz.  In het tweede lespakket komt de gevorderde gebruiker aan zijn trekken. We leren je hoe je een tekst moet kopiëren en verplaatsen. We tonen je hoe je opmaakprofielen, tabellen, kolommen, tabulaties, formulieren en  sjablonen (standaarddocumenten) kan gebruiken.  Tenslotte leer je in dit pakket ook de geheimen van het e mailen.  Eventjes berekenen hoeveel ik deze maand moet afbetalen! &amp;ndash; Excel XP In de tweede module behandelen we het rekenblad  (in het Engels: &amp;lsquo;Spreadsheet&amp;rsquo;) MS Excel. De leerstof is ook nu gespreid over twee lespakketten. MS Excel is een elektronisch rekenblad dat de gebruiker in staat stelt berekeningen uit te voeren met gegevens die in een raster van rijen en kolommen staan. Die gegevens kunnen getallen, tekst, data of resultaten van bewerkingen zijn. Je kan de meest ingewikkelde formules laten uitrekenen en de resultaten in een overzichtelijk geheel weergeven. Natuurlijk behoren ook grafieken tot deze module, zodat je de resultaten mooi kan voorstellen. In het eerste lespakket geef je een inhoud aan de verschillende cellen en leer je hierop eenvoudige bewerkingen toepassen. Bovendien leer je een geschikte opmaak geven aan de gegevens (vet, kleur, onderstrepen, &amp;hellip;).  In het tweede lespakket leer je, aan de hand van de opmaak van een factuur, gevorderde functies gebruiken (datumfuncties, ALS-functie enz.), formules kopiëren en grafieken maken.  Nu kan je zelf het financiële beheer van een vereniging waarnemen, of een aflossingstabel voor een lening opstellen.  Heeft dhr. Janssens zijn lidgeld al betaald? &amp;ndash; Acces XP  MS Access is het programma uit de MS Office suite dat het beheer van een databank verzorgt. Databanken zijn in het dagelijkse leven niet meer weg te denken. In de huidige samenleving moet je op elk ogenblik over de juiste informatie kunnen beschikken. Denk maar aan je privé-administratie (een actuele lijst van vrienden met al hun gegevens), je persoonlijke hobby&amp;rsquo;s (een inventaris van je postzegels), de vereniging waarvan je bestuurslid bent (ledenadministratie). De kwaliteit van de gegevens is afhankelijk van de manier waarop de database is ontwikkeld. Bovendien moeten de gegevens overzichtelijk, correct en onderhoudbaar worden bewaard.  In het eerste pakket leer je een eenvoudige database, gebaseerd op  meerdere tabellen, opstellen. Zo wordt o.a. een database aangemaakt om cursisten bij BIS in te schrijven. Dan kan je de gegevens invoeren, aanpassen, opzoeken en sorteren. Bovendien worden gevorderde opzoekingen uitgevoerd in de database via query&amp;rsquo;s. Zo kan je nagaan wie zijn lidgeld nog niet heeft betaald, of worden automatisch bedragen in BEF omgezet in EUR. In het tweede lespakket ga je professioneler te werk. Je leert formulieren aanmaken, zodat de gegevens via een mooi scherm worden ingevoerd. Je doet dit o.a. aan de hand van de ledenfiche van een fitnessclub. Tenslotte moet je de gewenste gegevens ook kunnen afdrukken in de vorm van een fraai rapport. In het tweede pakket worden formulieren en rapporten aangemaakt.   Club &amp;ldquo;De lustige computeraars&amp;rdquo; even voorstellen? &amp;ndash; Powerpoint XP MS PowerPoint is het presentatieonderdeel van Office. PowerPoint kan je gebruiken om een uiteenzetting visueel te verduidelijken, een presentatie te geven bij een opendeurdag enz.. Dat kan gebeuren op transparant of op projectiescherm, in kleuren of wit/zwart. Je kan die presentaties verfraaien met allerlei middelen, zoals geluid, foto&amp;rsquo;s, grafieken, organogrammen, videofragmenten en zelfs Internetlinks.  PowerPoint is een zeer gebruiksvriendelijk pakket, waarmee je in een mum van tijd meerdere dia&amp;rsquo;s (bladzijden) kan aanmaken. In het eerste pakket leer je omgaan met de verschillende soorten dia&amp;rsquo;s, zoals een titeldia, een opsommingsdia, een tabeldia enz. Via de overzichts- en de diaweergave leer je de tekst schikken in de dia. Op het einde van dit pakket kan eveneens dia&amp;rsquo;s kopiëren, verplaatsen of verwijderen.  In het tweede pakket diep je PowerPoint uit door de dia&amp;rsquo;s op te maken en te illustreren met geluid, figuren, grafieken, overgangseffecten, achtergronden, enz. Je leert hier ook werken met sjablonen, zodat je je niet moet bekommeren over de achtergrond, lettertype of kleur.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">presentatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">databank</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">spreadsheet</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">rekenblad</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">tekstverwerking</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Access</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">word</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">excel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">PowerPoint</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">afstandsonderwijs</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-01-21T16:24:10.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:BIS Vlaanderen
FN:BIS Vlaanderen 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: BIS Vlaanderen
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:10920</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>10920</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:45:29.16Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>course</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">22-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Lisbet Gielen</entity>
          <date>
            <dateTime>2009-02-12</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>10920</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/10920/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
