<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/229068</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>229068</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:18499</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:18499</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>18499</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">ICT in je klas integreren : Praktijkvoorbeeld</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Beste klascementers,
Toen ik in jullie nieuwsbrief las dat jullie op zoek waren naar mensen die iets wilden schrijven over ICT op school, voelde ik onmiddellijk de drang om even in mijn pen (toetsenbord) te kruipen.Het is een actueel item bij ons op school, net zoals in vele andere scholen.Maar waar zijn wij allemaal mee bezig? Hoe ver staan wij? Hoe doen anderen het? Lopen wij achter? Zijn we goed bezig? Wat is eigenlijk de bedoeling? Hebben we iemand in huis met kennis van zaken?Allemaal vragen die oprijzen als we het gaan hebben over ICT-integratie!
Ik ga geen opsomming geven van allerlei interessante websites. Maar gewoon even wat schrijven over hoe ik dit onderwerp ervaar en over hoe dit leeft op de school waar ik werkzaam ben.
ICT-integratie in mijn klas? Iedereen heeft het er tegenwoordig over. Ook wij leerkrachten moeten mee met deze tendens, die eigenlijk toch al even niet meer weg te denken is uit ons dagelijks leven.
In iedere woonkamer staat tegenwoordig wel een computer die verbonden is met het internet, op veel plaatsen zelfs al draadloos. Onze kinderen groeien er mee op.
Ik hoor hen toch regelmatig praten over chatten op msn, online gamen met Runescape ofzoiets, ze downloaden zelf al muziek en ze kijken filmpjes op youtube. Jaja, onze kids zijn duidelijk vóór ICT-integratie.
En wij? De meesten onder ons maken ondertussen wel al hun klasagenda op de computer of we zoeken wel eens achter leuke werkblaadjes.
Ikzelf gebruik heel vaak de ons allemaal bekende webstek van www.klascement.net, wat ook de reden is van het feit dat ik nu dit tekstje aan het schrijven ben.
Als je het hier niet vindt, dan wordt het natuurlijk googlen. Ja, er ontstaan ook steeds meer nieuwe woorden die geboren worden in onze multimediamaatschappij.
Onze computer thuis is vaak een erg handige machine als je een beetje je weg kent op het wereldwijde web. Zeker wanneer je eens nieuwe thema's of projectjes wilt uitwerken, informatie zoekt en je vindt er zelfs kant en klare werkblaadjes over allerhande leerstofinhouden.
In onze school staat ICT-integratie nog in zijn beginnersschoentjes. Maar we zijn op de goede weg. We hebben al een eigen schoolwebsite www.school-wijchmaal.be.
We houden onze leerlingendossiers netjes bij in documentjes op ons netwerk op school. Heel handig, want je kan in elk klaslokaal informatie opvragen over elke leerling. Ook de verslagen van klassenraden (MDO's) kan je hier lezen.
We hebben onze medecollega's ook al een beetje onder lichte dwang gebruik doen maken van het netwerk bij ons op school door voor elke klas een mapje aan te maken waar zij hun werkjes en artikeltjes voor onze schoolkrant kunnen droppen.
Ondertussen zijn we onze collega's warm aan het maken voor het gratis programmaatje Woordkasteel. Een zeer eenvoudig en gebruiksvriendelijk spellingsprogramma dat je gratis mag en kan installeren. De kinderen zijn hier snel mee aan het werk. Het is uitdagend door de leuke, maar niet te drukke, lay-out. Mijn kinderen oefenen hier bijvoorbeeld hun woordpakket van de week mee door middel van een gevarieerd aanbod van leuke speelse opdrachten. Samen bij dit softwarepakketje vind je ook Sommenplaneet, een ander leuk programma waar de kinderen hun getallenkennis tot 1000 uitgebreid kunnen inoefenen. Dit is al een begin van ICT-integratie tijdens de taallessen of hoekenwerk.
Ondertussen probeer ik ook met regelmaat werkjes te maken, waarbij de kinderen de computer nodig hebben om de antwoorden terug te vinden. Zij surfen dan gericht op een bepaalde website. Volgende week maak ik als voorbereiding op een leeruitstap naar het zuivelcentrum en een melkveebedrijf bij ons in de buurt, een leuk werkblaadje met allerlei weetjes over de koe. Gegarandeerd een hoge betrokkenheid. Ik hoor sommigen al denken: 'Ja, allemaal goed en wel, maar hoe doe je dit in de praktijk?' Daarop moet ik je inderdaad antwoorden dat wij ook over een apart computerlokaal beschikken waarin ondertussen zeventien computers beschikbaar zijn. Voor ICT-integratie tijdens de reken- en taallessen, val ik terug op de vier computers die ik in mijn klasje heb staan. Dit is inderdaad een luxe, dat geef ik toe. Wij hebben een werkgroep ICT op onze school, net zoals jullie allemaal de PAG-werkgroep wel kennen, of feestelijkheden enzoverder...
Iets nieuw schrikt altijd even af in het begin. Zo zitten wij nu eenmaal in elkaar. Het is vaak een kwestie van eens eventjes wat tijd te maken om zelf een keertje rustig op verkenning te gaan, beginnende met eenvoudige dingen.
Denk eens aan de mogelijkheden van het werken met 'webkwesties' (http://users.pandora.be/kraeye), of filmpjes over de herfs bekijken, of oefenen op muisbehendigheid in de kleuterklas, ...
Wie gebruikt er ondertussen thuis pc-banking, of heeft al eens een vakantie geboekt via het internet? Zelfs afspraken met je huisdokter, kameraden en dergelijke worden tegenwoordig alsmaar vaker via onze computer volbracht.
Dus als je eens eventjes nadenkt, zijn wij toch niet zo ICT-analfabeet als de meesten van zichzelf denken. Denk eens aan die collega die al begint te grommen als ze het woordje 'ICT' nog maar hoort?
We vormen toch een team waarbinnen we elkaar kunnen helpen. Net zoals wij vroeger de muziekleerkracht hadden, die alles op zich nam, wanneer het op zingen aankwam.
www.edulinks.be staat bij mij op elke computer als favoriet nummer 1: dus zeker een kijkje nemen
Meester Tim, 4de leerjaar - Basisschool Wijchmaal 
 </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">differentiatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">online oefenen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">educatieve websites</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ict-integratie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">hoekenwerk</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-04T14:42:59.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:18499</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:18499</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-27T06:10:42.53Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>special education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">6-11</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>520</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>18499</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>18499</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/18499/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
