<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/209202</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>209202</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:546</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:546</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>546</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">'REKENSPEL', een nieuwe rekenmethode voor het aanvankelijk rekenen! 1ste laureaat koningin Paolaprij</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">REKENSPEL of  al spelend rekenen in het 1ste leerjaar.
Koningin Paolaprijs voor het Onderwijs 2005 (1ste laureaat).

Nog een te groot aantal kinderen heeft in het 1ste leerjaar te kampen met rekenproblemen. Voor anderen wordt wiskunde al vlug een saaie bedoening. Al te gauw wordt er op abstract niveau gerekend. Er ontstaat een breuk met de kleuterschool, waar nog op een speelse manier geleerd wordt.           
Uit deze noodzaak en omdat het spel een levensbehoefte is voor het kind, wordt het hier als voornaamste leermiddel aangewend. Gedurende 3 jaar werd er experimenteel gewerkt aan de ontwikkeling van een methode voor het aanvankelijk rekenen, waarbij  spelen centraal staat. Het was een uitdaging om van wiskunde het leukste leergebied te maken. 
Het resultaat is thans een heel afgewerkte kindvriendelijke, actieve en realistische wiskundemethode waarin spel en actie primeren.  De kinderen houden ervan! De leerkrachten genieten hiervan! 

Kennis, inzichten, vaardigheden en attitudes die kinderen spelend verwerven, zijn dieper ingeworteld en blijven veel langer hangen. Rekenen moet zin hebben voor het kind. Verwerkt in spelen wordt rekenen een leuke activiteit met een doel : het spel zo goed mogelijk spelen en er plezier aan beleven.
 
De hier aangewende speelse hulpmiddelen zijn o.a.:
speelplaats-, gang- of zaalspelen opgebouwd rond zelfbedachte verhalen op een sprookjeseiland met sprookjesfiguren zoals een prinsesje,  kabouters, een fee en een heks. Deze spelen worden op de speelplaats of in een zaal uitvoerig gespeeld en daarna schriftelijk probleemloos verwerkt in de klas. Zij behoren tot de fantasierijke leefwereld van het kind. Er wordt ook gebruik gemaakt van de poppenkast, de klaspop, kegelspelen, dobbelstenen, bouwblokjes, domino's, eigen rekensoftware, geheugenkaartjes, speelkaarten, het ganzenbord en flitskaarten.

Voor de aanbreng van elke nieuwe wiskundige leerinhoud wordt er uitgegaan van een spel, vaak ingeleid door een sprookjesachtige vertelling, of van een poppenspel teneinde sfeer te scheppen en om de kinderen te motiveren en ze zich te laten inleven in de situatie.
Aanvankelijk is het rekenen in zekere mate ondergeschikt aan het spel, het is een middel om het spel te spelen: het rekenen heeft een onmiddellijk doel. Rekenspel boeit het 6-jarige kind zodanig dat het presteert voor zichzelf. De motivatie is intrinsiek. Wiskunde is nu beslist de leukste activiteit!             

Een ander kenmerk van deze methode is dat de kinderen de structuurpatronen zelf mogen kiezen. Voor de verwerking werd er daarom afgezien van het gebruik van eenzijdig rekenmateriaal. De aanwezigheid van structureermateriaal als rekenhulpmiddel is noodzakelijk. Op een centrale plaats in de klas legt de leerkracht een voldoende hoeveelheid verscheiden structureermateriaal: blokjes, rekenrekken, kralenkoorden, kwadraatdozen, abaci en MAB-materiaal. Voorwaarde is wel dat elk kind zelf kan beslissen welk materiaal het verkiest zodat het daardoor zijn voorkeur voor een welbepaalde structureervoorstelling kan bepalen. De leerkracht heeft hierbij een observerende taak: wie heeft er vooral nood aan welk structureermateriaal? 
Na verloop van tijd zal het materiaal plaats ruimen voor grafische en schematische voorstellingen. Dit gebeurt druppelsgewijs: zolang kinderen behoefte hebben aan het gebruik van structureermateriaal, mogen zij dit vrij gebruiken. In de praktijk blijkt dat zij het gebruik ervan zelf weglaten van zodra het aanvankelijk rekenen verinnerlijkt is.

Rekenspel is opgebouwd uit  4 opeenvolgende modules die een doorgaande lijn vormen voor het aanvankelijk rekenen. Elke module bevat ook toetsen, differentiatie- en uitbreidingsoefeningen.
De methode omvat 4 moduleschriften, 63 speelkaartenfiches, software en een handleiding met toetsen en spelscorebladen. Alles wordt erg visueel aangebracht en voorgesteld.
Het speelschrift bevat score- of de notitiebladen voor  speelplaats- of  zaalspelen. 
De rekenschriften stellen de eerder gespeelde activiteiten op een grafische wijze voor zodat ze herkenbaar en dus inleefbaar zijn voor de kinderen. Het aangebodene heeft aldus een betekenis. De schriften richten zich volledig tot de kinderen. De opdrachten  moeten door hen zelfstandig kunnen begrepen worden, vandaar het gebruik van pictogrammen, en later, naarmate het aanvankelijke lezen vordert, van woorden en eenvoudige zinnetjes. 
Onderaan elk blad kunnen de kinderen hun geleverde inspanning evalueren aan de hand van in te kleuren pictogrammmen die gemakkelijk, gewoon of moeilijk symboliseren.

De resultaten zijn méér dan bevredigend en de motivatie van de kinderen is dermate groot dat bijna alle kinderen boven de drempel van 80% scoren. Er zijn nagenoeg geen kinderen met leermoeilijkheden voor wiskunde. 
De kinderen die de methode volgen,  verheugen zich op rekenactiviteiten, hetgeen positieve toekomstperspectieven inhoudt voor hun latere interesse voor wiskundige richtingen. 

Rekenspel kwam er door het rotsvast geloof dat zulke motiverende methode het wiskunde-onderwijs in de laagste klassen kan opwaarderen en kan optimaliseren. 
Het project kreeg ook reeds de belangstelling van onderwijsmensen uit Japan, Florida en Cuba. 

Bekijk ook de videclip van Rekenspel op www.uitgeverijdeboeck.be (bij basisonderwijs)</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">rekenprobleem</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">breuk</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">rekenen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">rekenmateriaal</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">getallenleer</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>1970-01-01T00:00:00.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:546</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>546</entry>
          </identifier>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>creator</value>
            </role>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
          </contribute>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T22:08:39.14Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">6-7</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Jos Castermans</entity>
          <date>
            <dateTime>2006-08-29</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>790</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>546</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/546/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
