<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/230266</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>230266</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:9784</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:9784</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>9784</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">MIVB workshops</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Tijdens het tweede semester 2008-2009 organiseert de MIVB, de Brusselse vervoersmaatschappij, dertien workshops. Deze workshops kunnen gecombineerd worden zodat je als leerkracht zelf een programma samenstelt dat past binnen je vak. De workshops gaan door op afspraak.  Workshops rollend materieel   - Workshop 1: Het leven zoals het is 'Stelplaats Haren'Kort theoretisch gedeelte over de werking en onderhoud van een tram. Interactieve rondleiding in de stelplaats waarbij de leerlingen een vragenlijst moeten invullenEen remproef op het testspoor in Haren. Deze workshop duurt 4 uur, en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Haren (Brussel).   - Workshop 2: Schilderwerkplaats tram en bus Bezoek aan de verfspuitcabines.Bezoek aan de mengzaal. Uitleg in verband met de verschillende fases van het proces. Deze workshop duurt 30 minuten, en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Haren (Brussel).   - Workshop 3: Revisie van een tram, de verschillende stappen Bezoek van de werkplaats van Kuregem waar de trams volledig worden gereviseerd-geüpgraded. Deze workshop duurt 30 minuten, en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Kuregem (Anderlecht).   - Workshop 4: De functie van de ingenieur: technicus of manager? Gesprek in verband met de rol van de ingenieur vandaag en de verschillende oriëntatiemogelijkheden. Deze workshop duurt 30 minuten, en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Brussel.   - Workshop5: Ontwikkeling softwaretoepassingen in de voertuigen  Stibis 3 Voorstelling van de nieuwe KCV-tester, een systeem dat instaat voor de automatische remming van metrostellen. Deze workshop duurt 1 uur, en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Brussel.   - Workshop 6: Elektronicawerkplaats: de ontwikkeling van nieuwe uitrusting Vernieuwing statische omzetter / derde reeks metro Sonorisatie / boordtabel metrostellen M1-M2. Deze workshop duurt 60 minuten, en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Brussel. - Workshop 7: Productie Toeliching over de hoofdtaken van het eerstelijnsonderhoud.Uitleggen op de busvoertuigen en de samenwerking tussen de dienst rollend materieel en de dienst exploitatie.Deze workshop duurt maximum 2,5 uur, en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Brussel.   Workshops Business Unit Metro   - Workshop 8: Testbanken Inductie-oven: Elektromagnetische oven voor het verwijderen van wielbandenTestbank contacten: Testbank met automaat voor het testen van contacten tot 1800A.Motortestbank: Teststand, ter controle van gereviseerde motoren (belasting met tweede motor) Deze workshop duurt 1 uur, en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Brussel.    - Workshop 9: Draaibanken en pneumatica Verticale draaibank: Draaibank ter voorbereiding van de wielbanden. Labo pneumatica: Herstelling en revisie van (elektro)pneumatische onderdelen.Draai- en freesatelier: CNC-gestuurde machines, met exemplaar voor de revisie van collectorgroeven Deze workshop duurt 45 minuten, en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Brussel.   - Workshop 10: Simulatoren Rijsimulator:  Simulator M6, met automaat en 6 PC's (40min) Technische Simulator: Foutensimulator die tot 7000 elektrische of pneumatische pannes per voertuig kan simuleren (1uur)Deze workshop duurt maximum 2 uur en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Brussel.   - Workshop 11: ECO-driving en Controles ECO-Drive uiteenzetting over de impact van een groene maatregel (30min)Controles M6: Uiteenzetting over de controles voor de indienstname van een nieuwe trein. (30min) Deze workshop duurt 1 uur en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Brussel.   Workshops Directie Infrastructuur   - Workshop 12: Het beheer van een netwerk voor elektriciteitsdistributie en -transformatie  Bezoek van de dispatching energie van Centrum Park (1 uur) Uitleg over de werking achter de schermen met de telesignalisatie (1 uur)Bezoek aan een onderstation Metro 900VDC (1 uur) Bezoek aan een onderstation Tram 700VDC (1 uur)Deze workshop duurt 4 uur en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Brussel.   - Workshop 13: Het beheer van een investeringsproject in het domein van de elektriciteit  Beschrijving van de verschillende stappen van een investeringsproject Praktijkvoorbeeld op een werf in uitvoering Bezoek aan de lopende werf Deze workshop duurt 4 uur en kan op afspraak doorgaan van januari tot april 2009 in Brussel.   Praktisch: Klassen kunnen gratis inschrijven voor deze workshops tot 19 december 2008 en zijn combineerbaar naar wens. De plaatsen zijn beperkt. De datum van de workshops wordt vastgelegd in samenspraak met de leerkracht. Deze workshops worden georganiseerd door I love IT, een initiatief van de Vrije Universiteit Brussel, Hogeschool Gent, Erasmushogeschool Brussel, Hogeschool West-Vlaanderen, Agoria en ATEL.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">technisch-technologische vorming</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">werf</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">trein</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">rijsimulator</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">frezen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">draaibank</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">pneumatica</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">testbank</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ingenieur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">verfspuit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">stelplaats</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">tram</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">metro</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">techniek</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">wetenschap</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">verven</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">remmen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vervoer</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">motor</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2008-10-24 16:55:44</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>initiator</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-11-04T20:33:45.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Bart Verheecke
FN:Bart Verheecke 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Bart Verheecke
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:9784</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:9784</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T15:37:12.83Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">14-17</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>795</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>9784</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>9784</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/9784/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
