<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/207824</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>207824</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:11155</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:11155</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>11155</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">De wereld om de hoek : Inleefateliers van Oxfam Solidariteit</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">De wereld om de hoek is een educatief project van Oxfam Solidariteit met een ruimte van ongeveer 800 m2, onderverdeeld in drie inleefateliers. Elk atelier belicht actualiteitsthema &amp;rsquo;s met als doel een betere kijk te krijgen op de Noord-Zuidverhoudingen.  Twee van de drie inleefateliers, Bolivia en Zuid-Afrika, scheppen een waarheidsgetrouwe sfeer van deze landen uit het Zuiden. Deze inleefateliers zijn driedimensionele constructies op ware grootte, waarin de bezoekers in een interactief scenario stappen dat opgebouwd is rond een situatiespel. Mondiapolis, het derde inleefatelier, bestaat uit een interactief parcours waar de bezoeker de nefaste gevolgen van de mondialisering van de economie aan den lijve kan ondervinden, maar waar tegelijk positieve alternatieven worden aangereikt.De drie kenmerken van de Oxfam-pedagogie: Interactief: Een bezoek aan een inleefatelier in &amp;ldquo;De wereld om de hoek&amp;rdquo; haalt zijn efficiëntie uit de toegepaste methodologie en de verschillende technieken die gebruikt worden doorheen het hele inleefscenario. Elk atelier laat toe om abstracte concepten op een interactieve manier tot leven te brengen en om problemen die, op het eerste gezicht veraf lijken, dichterbij te brengen of iets persoonlijker te maken. Zowel het decor, als het gebruikte didactische en audiovisuele materiaal, zijn instrumenten die een grote rol spelen in dit interactieve proces. Ervaringsgericht: Het instrument &amp;ldquo;De wereld om de hoek&amp;rdquo; biedt de mogelijkheid om ervaringsgericht een reeks vaardigheden te verwerven zowel op het cognitieve als op het emotieve vlak. Door de ervaring wordt de passieve bezoeker een actieve deelnemer. Een cognitieve ervaring kan bijvoorbeeld zijn: het opzoeken van informatie over een land of een thema, aan de hand van het beschikbare didactisch materiaal. In dit geval verzamelen de bezoekers eigenhandig informatie, terwijl ze ondergedompeld worden in een bepaalde problematiek. Ze zijn in staat deze problematiek autonoom te begrijpen en te analyseren en er zich een persoonlijke mening over te vormen in plaats van louter voorgekauwde informatie te moeten verwerken.  Een emotieve ervaring wordt voornamelijk via de zintuigen opgedaan. Bijvoorbeeld door het proeven, ruiken en aanraken van een lokale specialiteit of door contact met audiovisuele middelen als foto&amp;rsquo;s, dia&amp;rsquo;s, films en straatgeluiden. Een andere emotieve ervaring kan ook de confrontatie zijn met een probleem in een situatiespel, waarvoor de speler een oplossing moet vinden - wat een dosis empatisch vermogen vergt.  Situaties die ervaringsgericht zijn bieden de deelnemers ook meer kans om oorzaken en gevolgen van een probleemsituatie te kunnen herkennen of om bijvoorbeeld een maatschappelijke of economische microsituatie te kunnen overbrengen naar een macrosituatie. Er worden dan vragen en bedenkingen geformuleerd als: &amp;ldquo;Wie zijn de politieke, economische en sociale actoren?&amp;rdquo; &amp;ldquo;Wat met de internationale instellingen? Welke zijn de machtsverhoudingen? Hoe wordt de onderlinge afhankelijkheid tussen Noord en Zuid vertaald?&amp;rdquo;, enzovoort.  Procesmatig: Zowel een grondige voorbereiding als opvolging zijn noodzakelijk voor het welslagen van het bezoek. Ook de eigenlijke reis doorheen &amp;ldquo;De wereld om de hoek&amp;rdquo; is opgesplitst in fasen zodat de bezoeker daadwerkelijk de tijd en de ruimte krijgt om acteur te worden in zijn eigen sensibiliseringsproces. Of het nu gaat om een situatiespel, een debat, een individuele ontdekking, groepswerk, een diamontage of een video, het zijn allemaal fasen die bijdragen tot dit proces en die onontbeerlijk zijn om een educatief continuüm te waarborgen. Hieronder verstaan wij het proces van sensibilisering, bewustmaking, activering en borging (of een evaluatie van de impact van de educatieve activiteit op langere termijn). </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">Zuid-Afrika</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Bolivia</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Mondiapolis</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">interactief</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">globalisering</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">inleefscenario</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">apartheid</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">situatiespel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ervaringsgericht</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">machtsverhouding</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">sensibilisering</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">bewustmaking</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">armoede</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Afrika</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ontwikkelingshulp</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-02-02T17:34:09.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Oxfam Solidariteit
FN:Oxfam Solidariteit 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Oxfam Solidariteit
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:11155</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:11155</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T15:14:50.96Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">16-19</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">4 euro per persoon</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>1085</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>11155</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>11155</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/11155/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
