<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/208362</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>208362</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12836</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12836</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12836</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">9. Wikipedia : Digitale leermiddelen secundair</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">VerantwoordingTot de eindtermen behoort het adequaat kunnen raadplegen van informatiebronnen. Hiertoe behoren naslagwerken zoals woordenboeken en encyclopedieën.Op het net bestaan meerdere encyclopedieën. Wil men het aanbod beperken tot puur Nederlandstalige én tot gratis te raadplegen dan wordt het aanbod vrij beperkt. Wat Wikipedia uniek maakt is dat het een vrije encyclopedie is. Ze bestaat uitsluitend online, is gratis en wordt volledig samengesteld door vrijwilligers.Materiaalfiche'Wikipedia is een gemeenschapsproject met als doel in elke taal vanuit een neutraal standpunt een vrije encyclopedie op het web te creëren.' Zo meldt het project zich aan op de site.Het doel van Wikipedia is met meerdere mensen in elke taal een complete, rechtenvrije encyclopedie op het web te creëren. Oorspronkelijk is dit gemeenschapsproject ontstaan in Florida onder impuls van Jimmy Wales. Vanaf de zomer van 2001 zijn er naast de Engelstalige vele andere Wikipedia&amp;rsquo;s opgestart, waaronder een Nederlandse.De term wiki is afkomstig uit het Hawaiiaans; het betekent snel en eenvoudig. Het verwijst naar de busdienst van Honolulu International Airport.Wikipedia steunt op het wikiprincipe. Dit betekent dat men mensen niet enkel als gebruikers van informatie beschouwt, maar ook als personen die actief bijdragen. In het Frans wordt dit mooi samengevat in het woord &amp;ldquo;utilisacteurs&amp;rdquo;. Een wiki-encylopedie is per definitie een open en dynamisch gegeven, wat betekent dat de informatie door de gebruikers zelf kan aangeleverd en gewijzigd worden. Uiteraard is het de bedoeling dat daardoor de kwaliteit van de informatie voortdurend verbeterd wordt. Alle wijzigingen kunnen ook gemakkelijk getraceerd worden zodat vandalisme vermeden wordt.Deze open, dynamische en interactieve kennisopbouw waarin meerdere mensen virtueel samenwerken is slechts mogelijk als een eenvoudig systeem wordt aangeboden. Geen HTML-codes maar een beperkte set opmaaktekens en een eenvoudige bewerkingsprocedure zorgen ervoor dat de verzameling gekoppelde webpagina&amp;rsquo;s die een wiki vertegenwoordigt, vlot functioneert.Wikipedia bestaat in verschillende talen (gevisualiseerd op de wereldbol die de openingspagina siert) en bevat in de Nederlandse versie meer dan 70 000 trefwoorden.Op de openingspagina kan men vanuit verschillende indexen de encyclopedie binnentreden: thematisch, alfabetisch, via een tijdlijn.Bij de thematische benadering biedt een portaal van een bepaald vakgebied steeds meerdere rubriceringen en invalshoeken.Zoeken op trefwoord is uiteraard ook mogelijk. Hierbij suggereert het programma ook zelf de verschillende woordbetekenissen zodat de gebruiker de gewenste route kan kiezen.Wikipedia houdt de pols op de actualiteit van de dag. Recente nieuwsfeiten en verwijzingen naar feiten die in het verleden op dezelfde dag hebben plaats gevonden krijgen een vermelding op de openingspagina. Daarnaast wordt de actualiteit van de dag minutieus bijgehouden. Zo werd bv. werd de keuze voor Joseph Ratzinger als nieuwe paus om 18.40 bekend gemaakt. Om 18.45 was zijn fiche op Wikipedia al aangepast.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leermiddelenso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenuso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">encyclopedie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">wiki</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-04-27T10:18:43.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12836</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12836</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:43:26.35Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-19</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12836</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/12836/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
