<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/206821</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>206821</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12651</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12651</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12651</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Hoger afstandsonderwijs (HAO)</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Ik heb gemerkt dat mensen die hoger afstandsonderwijs volgen eigenlijk niet goed gemotiveerd worden. Uiteindelijk lijkt dit vrij normaal. Maar het ligt ook een klein beetje aan het beleid van de overheid, de directie, de 'nieuwe' studenten en niet te vergeten, de docenten.De motivatie bij docenten loopt ook niet van een leien dakje. Behalve hun hoorcolleges, moeten zij dan ook nog eens extra-inspanningen leveren voor die onbekende studenten. Er zijn wel nu en dan monitoraatsessies, maar daar ken je ook niemand. Eén docent heeft zelf openlijk gezegd dat zij dit niet steunt. Dit was omdat ik het gevoel had dat ze er niet achter stond en haar openlijk de vraag stelde voor iedereen. Ik vond het een eerlijk en moedig antwoord. Voor sommige vakken is het echt moeilijk om vakken via afstand te volgen. En dat kan ik heel goed begrijpen. Wat wel heel goed is, is het systeem via Toledo-platform, waar de meeste hogescholen aan verbonden zijn. Via discussiefora kunnen de HAO-studenten met elkaar communiceren, ook de docent kan meevolgen.Uiteindelijk zijn wij ook een concurrentie voor de  normale studenten die nog een diploma moeten behalen, werk moeten zoeken, een gezinsleven gaan opbouwen. Wij staan iets verder van de ladder en hopen ons te vervolmaken, alsnog een (extra)diploma te behalen, met de bedoeling eventueel van werk te veranderen of meer te kunnen verdienen. Het is blijkbaar een enorm succes in de hogescholen die dit aanbieden. Het is studeren 'à la carte'. Er is geen wezenlijk verschil met de gewone dagstudenten, want de vakken en de eindtermen worden op hetzelfde ogenblik gegeven. Voor ons is het dan 's avonds.Ooit vroeg een student tijdens een introductiesessie van een vak, waarom de docent eens geen les kon geven voor een halve dag i.v.m. een bepaalde materie. Uiteindelijk waren nog enkelen hiervoor te vinden, maar dat druist in tegen het principe van leren op afstand. Zelfs de introductiesessie van een vak zou niet mogen. De docent die dat wel wil doen, doet dit uit eigen initiatief. Ik kan moeilijk zeggen dat wij in de kou staan, want we hebben er zelf voor gekozen. Ik heb begrip voor de docenten, want zij moeten dit erbij nemen, zonder er extra voor betaald te worden of een ander voordeel te krijgen. Dat denk ik toch.Dit systeem staat duidelijk nog een beetje in zijn kinderschoenen. Overgewaaid uit Nederland. Alle lagen van de bevolking moeten kansen krijgen om zich te vervolmaken. Het heeft een duur kostenplaatje, maar via opleidingscheques voor de helft terugbetaalbaar onder bepaalde voorwaarden. Je kan er maximum tien jaar over doen voor een bacheloropleiding. Wetenschappelijk onderzoek is misschien moeilijk. De vakken hebben dezelfde studieduurbelasting, dus er is zeker geen voor- of nadeel t.o.v. de dagstudenten. Na een paar jaar zal men moeten zien of dit systeem kan aangehouden worden. Als blijkt dat HAO-studenten massaal slagen, snel werk vinden, dan geeft dat een druk op onze maatschappij, ten nadele van beginnende studenten.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">studie- en beroepskeuze</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">beroepen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">volwassenen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leren</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">onderwijs</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-04-20T08:20:44.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Jo Verhaeghe
FN:Jo Verhaeghe 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Jo Verhaeghe
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12651</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12651</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:44:09.49Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">22-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12651</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/12651/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
