<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/206033</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>206033</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:10423</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:10423</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>10423</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Vaninspirationday: onderwijs in 2020</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Vaninspirationday: onderwijs in 2020Met dit gratis evenement wenste uitgeverij Van In 175 jaar te vieren. En dat deden ze!Algemeen directeur, van de uitgeverij Van In, Johan Merlevede, verwelkomde en dankte een trouw (gevarieerd onderwijs-) publiek op woensdag 22 oktober 2008 in Kinepolis Brussel.Vanuit een &amp;lsquo;glazen bol' voorspelde hij een bijzonder origineel verhaal om de zaal wakker te schudden over de toekomst van het onderwijs. Vandaar ook dat de affiche van deze feestviering een bordkrijtje in de vorm van een usb-stick was. Alsof de digitale borden de groene borden naar de container verwezen. Het getuigt van de spitsvondigheid en een toekomstvisie waar Van In, de afgelopen 175 jaar steeds aandacht voor had en zal hebben.Johan Merlevede schetste het jaar 2020:"Een Vlaamse jongen en een Waals meisje werken ieder apart thuis aan hun computer voor een schoolwerkstuk: architectuur in de renaissance. Zij communiceren via alle mogelijke technologische middelen. De coach-leerkracht begeleidt de leerlingen met een tiental camera's vanuit de school. De leerlingen verplaatsen zich naar hun school met andere vervoermiddelen dan deze die we nu kennen. Zij hebben in de namiddag één enkel fysiek, gezamenlijk klasmoment op school zelf waar ze hun projecten aan elkaar voorstellen."Vanuit een "knooppunt"- portaalsite kunnen de video's van de studenten bekeken worden. Ook het competentie-onderwijs werd even aangeraakt.Het leek futuristisch, maar wie de geschiedenis ervaart en bestudeert, merkt gauw dat dergelijke taferelen niet meer zo een &amp;lsquo;science fiction'-gehalte zullen hebben...Rekening houdend met de technologische snufjes en vergrotende digitale kloof schetste de algemeen directeur Merlevede een verbluffend mooie introductie om &amp;lsquo;ons onderwijs' (= onze maatschappij en de beleidsvoerders op allerlei vlakken) te doen reflecteren. Kortom: een opdracht voor ons allen en meteen een stevige start om &amp;lsquo;een educatief feest te vieren'!De volgende gasten werden door Leo Bormans, hoofdredacteur KLASSE, verwelkomd en begeleid naar de volgende gastsprekers:-Nathalie Bekx, trendwatcher (Klaar voor de inclusieve wereld?)-Eric Domb, voorzitter Union Wallonne des Entreprises (Gezonde wedijver of rivaliteit?)-Claude Antilla, specialist Fins onderwijs (De Finse visie.)-Chris Vandormael, leerkracht van het jaar 2008 (Lerende verwondering.)-Prof. J. Van Damme, autoriteit in onderzoek m.b.t. het onderwijs (De toekomstvisie van de leerkracht.)-Prof. dr. A. Schleicher, hoofd PISA-onderzoeken (De toekomst van het onderwijs.)-Jef Staes, expert lerende en innovatieve organisaties (Op zoek naar een nieuw evenwicht.)-Prof. dr. V. Dupriez, professor Onderwijs Wetenschappen (Van recht op onderwijs naar een kennisbasis voor iedereen.)Zowel de powerpointpresentaties, foto's als audiofragmenten van deze Van Inspirationday kan u bekijken en beluisteren op:  http://www.vaninspirationday.be/Leo Bormans kondigde de gastsprekers op een zeer spitse, humoristische, informatieve en boeiende manier aan. Naast pittige inleidingen en bindteksten wist hij ook hoe men een groep kan entertainen en alert maken voor bepaalde onderwijs en maatschappelijke fenomenen. En zo een aanpak heb je wel nodig op een dag waar zoveel interessante gastsprekers komen. Bovendien maakte hij handig gebruik van zijn positie om mee te delen dat er in Wallonnië weldra ook een &amp;lsquo;KLASSE' zou opgericht worden voor het Franstalig onderwijs.Erg positief was ook een evaluatieformulier dat het publiek kon invullen. Over &amp;lsquo;rekening houden met de doelgroep' gesproken...Daarom bestaat VAN IN dan ook zo lang wellicht.Het was een aangename, bovendien bijzonder leerrijke, feest-informatie-dag die met een receptie werd afgerond.Een 175-jarige Van In toonde zich doorheen deze hele dag bijzonder waardevol op het terrein van de uitgeverswereld. Dank aan Van In en alle medewerkers. Proficiat met jullie verjaardag!We kijken uit naar de toekomst.  </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">leren leren</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">technologie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">toekomst</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Merlevede</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Klasse</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">knooppunt</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">verjaardag</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">feest</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">innovatief</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">uitgever</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Van In</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-12-07T14:04:04.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Steven Duyver
FN:Steven Duyver 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Steven Duyver
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:10423</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>10423</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:46:29.35Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>10423</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/10423/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
