<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/104023</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>104023</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765087197</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="en">"We Must Destroy the Capitalistic System Which Enslaves Us": Stokely Carmichael Advocates Black Revolution</string>
            <string language="x-mt-de">"wir müssen das kapitalistische System 
zerstören, das uns" versklavt: Stokely Carmichael Befürwortet 
Schwarze Umdrehung</string>
            <string language="x-mt-fr">"nous devons détruire le système capitaliste qui
nous asservit" : Stokely Carmichael Préconise La Révolution 
Noire</string>
            <string language="x-mt-pt">"nós devemos destruir o sistema capitalistic que 
enslaves nos": Stokely Carmichael Advoga A Volta Preta</string>
            <string language="x-mt-it">"dobbiamo Distruggere il sistema 
capitalistic che li asservisce": Stokely Carmichael Sostiene Il 
Giro Nero</string>
            <string language="x-mt-el">"Πρέπει να καταστρέψουμε το καπιταλιστικό σύστημα που 
μας υποδουλώνει": Το Stokely Carmichael υποστηρίζει τη 
μαύρη επανάσταση</string>
            <string language="x-mt-es">"debemos destruir el sistema capitalistic que nos 
esclaviza": Stokely Carmichael Aboga La Revolución Negra</string>
          </title>
          <description>
            <string language="en">In June 1966, the national chairman of the Student Nonviolent Coordinating Committee (SNCC), Stokely Carmichael, first voiced the slogan "Black Power" during a march in Mississippi. James Meredith initiated the march to protest white resistance, in defiance of the Voting Rights Act of 1965, to black voter registration. Meredith was shot and wounded, but other black leaders, including Martin Luther King, Jr., and Carmichael, continued the march. In conflict with King's nonviolent philosophy, Carmichael told marchers in Greenwood, Mississippi, "We have got to get us some black power." He later explained that the slogan was "a call for black people in this country to begin to define their own goals, to lead their own organizations." Carmichael's rhetoric, influenced by Malcolm X, signified a growing divide in the civil rights movement between those who encouraged interracial collaboration and those who advocated black separatism. Carmichael himself left SNCC in 1967 and joined the Black Panther Party. The following testimony by Carmichael before a Senate subcommittee investigating internal security includes an interview Carmichael recorded during a visit to Cuba in 1967. Although he advocated an international struggle to end capitalism, the following year Carmichael announced that "Communism is not an ideology suited for black people." Carmichael moved to Guinea in 1969, where he changed his name to Kwame Ture and formed the Pan-Africanist All-African People's Party. He died in 1998.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="en">Humanities</string>
          </keyword>
          <language>en</language>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Im Juni 1966, äußerte der nationale Vorsitzende 
des Kursteilnehmer-Gewaltlosen Koordinationsausschusses (SNCC), 
Stokely Carmichael, zuerst den Slogan "Schwarz-Energie" während eines
Märzes in Mississippi. James Meredith initialisiert den März, 
um weißen Widerstand, im Trotz der wählende Recht-Tat von 
1965 zu protestieren, um Wählerregistrierung zu schwärzen. 
Meredith wurde und verwundete, aber andere schwarze Führer, 
einschließlich Martin Luther König, jr. geschossen, und Carmichael, 
setzte den März fort. In der $überschneidung mit gewaltloser 
Philosophie des Königs, Carmichael erklärte marchers in Wald, 
Mississippi, "wir müssen uns etwas schwarze Energie erhalten." 
Er erklärte später, daß der Slogan "ein Aufruf für schwarze 
Leute in diesem Land war, zum anzufangen, ihre eigenen Ziele zu 
definieren, um ihre eigenen Organisationen zu führen." Die 
Rhetorik Carmichaels, beeinflußt von Malcolm X, bedeutete ein Wachsen
sich teilen in die Zivilrechtbewegung zwischen denen, die interracial 
Zusammenarbeit anregten und denen, die schwarzen Separatismus 
befürworteten. Carmichael selbst gelassenes SNCC 1967 und 
verbunden der schwarzer Panther-Partei. Das folgende 
Zeugnis durch Carmichael, bevor eine Senatunterausschuß, die interne 
Sicherheit nachforscht, ein Interview Carmichael einschließt, das 
während eines Besuchs nach Kuba 1967 gespeichert wird. Obgleich
er einen internationalen Kampf befürwortete, um Kapitalismus zu 
beenden, verkündete das folgende Jahr Carmichael, daß 
"Kommunismus nicht eine Ideologie ist, die entsprochen wird für 
schwarze Leute." Carmichael bewog auf Guine 1969, wo er seinen 
Namen zu Kwame Ture änderte und der Wanne-Africanist 
All-Afrikanischen die Partei Leute bildete. Er starb 
1998.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">En juin 1966, le Président national du Comité de
coordination Non-violent d'étudiant (SNCC), Stokely Carmichael, a 
exprimé la première fois le slogan "puissance de noir" pendant une 
marche au Mississippi. James Meredith lance la marche pour 
protester la résistance blanche, dans le défit de l'acte de droit de
vote de 1965, pour noircir l'enregistrement d'électeur. 
Meredith a été tiré et amorces enroulées, mais autres 
noires, y compris le roi de Martin Luther, Jr., et Carmichael, a 
continué la marche. En conflit avec la philosophie non-violente 
du roi, des marchers dits par Carmichael dans Greenwood, Mississippi, 
"nous devons nous obtenir une certaine puissance noire." Il plus
tard a expliqué que le slogan était "un appel pour les personnes 
noires dans ce pays à commencer à définir leurs propres buts, pour 
mener leurs propres organismes." La rhétorique de Carmichael, 
influencée par Malcolm X, a signifié une croissance se divisent dans
le mouvement de droits civiques entre ceux qui ont encouragé la 
collaboration interracial et ceux qui ont préconisé le séparatisme 
noir. Carmichael lui-même SNCC laissé en 1967 et jointif la 
partie de panthère noire. Le témoignage suivant par Carmichael
avant qu'un sous-comité de sénat étudiant la sécurité interne 
inclue une entrevue Carmichael enregistré pendant une visite au Cuba 
en 1967. Bien qu'il ait préconisé une lutte internationale 
pour terminer le capitalisme, l'année suivante Carmichael a annoncé 
que le "communisme n'est pas une idéologie adaptée aux personnes 
noires." Carmichael s'est déplacé à la Guinée en 1969, où 
il a changé son nom en Kwame Ture et a formé la partie de  
Tout-Africains de Casserole-Africanist. Il est mort en 1998.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">Em junho 1966, o presidente nacional do comitê de
coordenação de Nonviolent do estudante (SNCC), Stokely Carmichael, 
exprimiu primeiramente o slogan do "potência preto" durante um março
em Mississippi. James Meredith inicía o março para protestar a
resistência branca, no defiance do ato das direitas votando de 1965, 
para enegrecer o registo do eleitor. Meredith foi disparado e 
líderes feridos, mas outros pretos, including o rei de Martin Luther,
Jr., e Carmichael, continuou o março. No conflito com filosofia
nonviolent do rei, marchers ditos Carmichael em Greenwood, 
Mississippi, "nós começamos começar-nos alguma potência preta." 
Explicou mais tarde que o slogan era "um atendimento para povos 
pretos neste país a começar a definir seus próprios objetivos, para
conduzir a suas próprias organizações." O rhetoric de 
Carmichael, influenciado por Malcolm X, significou um crescimento 
divide-se no movimento das direitas civis entre aquelas que 
incentivaram a colaboração interracial e aquelas que advogaram o 
separatism preto. Carmichael ele mesmo SNCC deixado em 1967 e 
juntado o partido da pantera preta. O seguinte testimony por 
Carmichael antes que uma subcomissão do senate que investiga a 
segurança interna incluir uma entrevista Carmichael gravado durante 
uma visita a Cuba em 1967. Embora advogasse um esforço 
internacional para terminar o capitalismo, o seguinte ano Carmichael 
anunciou que o "communism não é um ideology servido para povos 
pretos." Carmichael moveu-se para o guinea em 1969, onde mudou 
seu nome a Kwame Ture e deu forma ao partido do pessoa Todo-Africano 
da Bandeja-Africanist. Morreu em 1998.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">Nel mese di giugno del 1966, il presidente 
nazionale del comitato di coordinazione di Nonviolent dell'allievo 
(SNCC), Stokely Carmichael, in primo luogo ha espresso lo slogan 
"potenza di nero" durante il procedere nel Mississippi. James 
Meredith inizia il procedere per protestare la resistenza bianca, nel 
defiance della Legge di diritti di voto di 1965, per annerire il 
registro dell'elettore. Meredith è stato sparato e capi
feriti, ma altri neri, compreso il re del Martin Luther, Jr. e 
Carmichael, ha continuato il procedere. In conflitto con 
filosofia nonviolent del re, marchers detti a Carmichael in Greenwood,
Mississippi, "dobbiamo ottenerci una certa potenza nera." 
Successivamente ha spiegato che lo slogan era "una richiesta per
la gente nera in questo paese da cominciare a definire i loro propri 
obiettivi, per condurre le loro proprie organizzazioni." La 
retorica del Carmichael, influenzata da Malcolm X, ha indicato 
crescere si divide nel movimento di diritti civili fra coloro che ha 
consigliato alla collaborazione interracial e coloro che ha sostenuto 
il separatism nero. Carmichael egli stesso SNCC lasciato in 1967
ed unito il partito della pantera nera. La seguente 
testimonianza da Carmichael prima che un sottocomitato del senato che 
studia la sicurezza interna includa un'intervista Carmichael 
registrato durante la chiamata in Cuba in 1967. Anche se ha 
sostenuto una lotta internazionale per concludere il capitalismo, il 
seguente anno Carmichael ha annunciato che "il comunismo non è 
un'ideologia adatta per la gente nera." Carmichael si è mosso 
verso la Guinea in 1969, dove ha cambiato il suo nome a Kwame Ture ed 
ha formato il partito della gente Tutto-Africana della 
Vaschetta-Africanist. È morto in 1998.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Τον Ιούνιο του 1966, ο εθνικός πρόεδρος της μη 
βίαιας συντονιστικής επιτροπής σπουδαστών (SNCC), Stokely 
Carmichael, εξέφρασε αρχικά το σύνθημα "μαύρη δύναμη" κατά τη
διάρκεια ενός του Μαρτίου στο Μισισιπή. James 
Meredith άρχισε το Μάρτιο για να διαμαρτυρηθεί την άσπρη 
αντίσταση, στην περιφρόνηση του νόμου δικαιωμάτων ψήφου του 
1965, στη μαύρη εγγραφή ψηφοφόρων. Το Meredith 
πυροβολήθηκε και πληγωμένος, αλλά άλλοι μαύροι ηγέτες, 
συμπεριλαμβανομένου Martin Luther King, νεώτερος, και 
Carmichael, συνέχισε το Μάρτιο. Σε σύγκρουση με τη μη 
βίαια φιλοσοφία του βασιλιά, Carmichael marchers 
greenwood, Μισισιπής, "πρέπει να μας πάρουμε κάποια μαύρη 
δύναμη." Αργότερα εξήγησε ότι το σύνθημα ήταν "μια κλήση 
για τους μαύρους ανθρώπους σε αυτήν την χώρα για να αρχίσει να 
καθορίζει τους στόχους τους, για να οδηγήσει τις οργανώσεις τους."
Η ρητορική του Carmichael, που επηρεάστηκε από το 
Malcolm X, δήλωσε ότι μια ανάπτυξη διαιρεί στη μετακίνηση 
αστικών δικαιωμάτων μεταξύ εκείνων που ενθάρρυναν τη διαφυλετική
συνεργασία και εκείνων που υποστήριξαν το μαύρο αυτονομισμό. 
Το Carmichael ο ίδιος άφησε SNCC το 1967 και 
προσχώρησε στο μαύρο συμβαλλόμενο μέρος πάνθηρων. Η 
ακόλουθη κατάθεση από Carmichael ενώπιον μιας υποεπιτροπής 
Συγκλήτου που ερευνά την εσωτερική ασφάλεια περιλαμβάνει μια 
συνέντευξη Carmichael που καταγράφεται κατά τη διάρκεια μιας 
επίσκεψης στην Κούβα το 1967. Αν και υποστήριξε μια 
διεθνή προσπάθεια να τελειώσει την κεφαλαιοκρατία, το επόμενο 
έτος Carmichael ανήγγειλε ότι "ο κομμουνισμός δεν είναι μια 
ιδεολογία που ταιριάζει για τους μαύρους ανθρώπους." Το 
Carmichael κινήθηκε προς τη Γουινέα το 1969, όπου άλλαξε το 
όνομά του σε Kwame Ture και διαμόρφωσε το συμβαλλόμενο 
μέρος των όλος-αφρικανικών λαών παν- Africanist. Πέθανε 
το 1998.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-es">En junio de de 1966, el presidente nacional del 
comité que coordinaba de Nonviolent del estudiante (SNCC), Stokely 
Carmichael, primero expresó el lema "potencia del negro" durante un 
marzo en Mississippi. James Meredith inició el marzo para 
protestar la resistencia blanca, en el desafío del acto de los 
derechos al voto de 1965, para ennegrecer el registro del votante. 
Meredith fue tirado y los arranques de cinta heridos, pero otros
negros, incluyendo el rey de Martin Luther, Jr., y Carmichael, 
continuó el marzo. En conflicto con la filosofía nonviolent 
del rey, los marchers dichos Carmichael en Bosque verde, Mississippi, 
"tenemos que conseguirnos una cierta potencia negra." Él 
explicó más adelante que el lema era "una llamada para la gente 
negra en este país a comenzar a definir sus propias metas, para 
conducir sus propias organizaciones." El retórico de 
Carmichael, influenciado por Malcolm X, significó un crecimiento se 
divide en el movimiento de las derechas civiles entre los que animaron
la colaboración interracial y los que abogaron separatism negro. 
Carmichael mismo SNCC dejado en 1967 y unido el partido de la 
pantera negra. El testimonio siguiente de Carmichael antes de 
que un subcomité del senado que investiga seguridad interna incluya 
una entrevista Carmichael registrado durante una visita a Cuba en 
1967. Aunque él abogó una lucha internacional para terminar 
capitalismo, el año siguiente Carmichael anunció que el "comunismo 
no es una ideología satisfecha para la gente negra." Carmichael
se movió a Guinea en 1969, donde él cambió su nombre a Kwame Ture y
formó el partido de la gente Todo-Africana de la Cacerola-Africanist.
Él murió en 1998.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Menschlichkeit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">Sciences humaines</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">Humanities</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">Studi umanistici</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">Ανθρωπότητες</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-es">Humanidad</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
N:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
FN:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765087197</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <language>en</language>
        </educational>
        <rights>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="en">No License</string>
          </description>
        </rights>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>104023</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.oercommons.org/libraries/we-must-destroy-the-capitalistic-system-which-enslaves-us-stokely-carmichael-advocates-black-revolution</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
