<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/103097</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>103097</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765087198</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="en">"We Must Keep the Labor Unions Clean": "Friendly" HUAC Witnesses Ronald Reagan and Walt Disney Blame Hollywood Labor Conflicts on Communist Infiltration</string>
            <string language="x-mt-de">"wir müssen die Arbeiterverbände sauber halten":
"freundliche" HUAC Zeugen Ronald Reagan und Walt Disney Schuld 
Hollywood Arbeit widerspricht auf kommunistischer Infiltration</string>
            <string language="x-mt-fr">"nous devons maintenir les syndicats propres" : 
témoins "amicaux" Ronald Reagan de HUAC et conflits de 
travail de Hollywood de blâme de Walt Disney sur l'infiltration 
communiste</string>
            <string language="x-mt-pt">"nós devemos manter as uniões labor limpas": 
as testemunhas "amigáveis" Ronald Reagan de HUAC e o trabalho 
de Hollywood da culpa de Walt Disney opõem no infiltration comunista</string>
            <string language="x-mt-it">"dobbiamo mantenere i sindacati Di lavoro 
puliti": HUAC "amichevole" testimonia Ronald Reagan ed il 
Lavoro di Hollywood di colpa del Walt Disney è in conflitto su 
infiltrazione comunista</string>
            <string language="x-mt-el">"Πρέπει να κρατήσουμε τα εργατικά συνδικάτα καθαρά": 
"Φιλικοί" HUAC μάρτυρες Ronald Reagan και 
συγκρούσεις εργασίας Hollywood επίπληξης Walt Disney στην 
κομμουνιστική διήθηση</string>
            <string language="x-mt-es">"debemos mantener los sindicatos limpios": 
los testigos "cómodos" Ronald Reagan de HUAC y el trabajo de 
Hollywood de la culpa de Walt Disney está en conflicto en la 
infiltración comunista</string>
          </title>
          <description>
            <string language="en">During the 1930s, the dominant labor union in Hollywood, the International Alliance of Theatrical and Stage Employees Union (IATSE), was led by men with ties to organized crime. Studio heads also supported union leaders financially in order to inhibit strikes and keep labor cost increases low. After IATSE leaders were sentenced to prison terms for extortion, organizing drives by opposition labor groups began to surge. The Conference of Studio Unions (CSU), a craft union coalition headed by Herbert K. Sorrell, was founded in 1941 following a divisive, but successful strike against Walt Disney Productions by cartoonists aligned with Sorrell. During an eight-month CSU-led industry-wide strike in 1945, IATSE, aided by the Motion Picture Alliance for the Preservation of American Values (MPA), a right-wing anticommunist industry group, launched a campaign to brand their rival as communistic. A further strike marked by police violence occurred the following year, and in 1947, with the cooperation of Screen Actors' Guild president Ronald Reagan, the studio heads, MPA, and IATSE emerged victorious in the jurisdictional battle. In the following testimony before the House Committee on Un-American Activities (HUAC)--which the MPA had repeatedly urged to investigate subversives in the industry--Reagan and Disney portrayed the labor struggles solely in terms of a battle between forces for and against Communism.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="en">Humanities</string>
          </keyword>
          <language>en</language>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Während der dreißiger Jahre inszenieren der 
dominierende Arbeiterverband in Hollywood, das internationale Bündnis
von Theatrical und Angestelltengewerkschaft (IATSE), wurden geführt 
von den Männern mit Gleichheit zu organisiertem Verbrechen. 
Studio geht auch unterstützte Anschlußführer finanziell 
voran, um Schläge zu hemmen und Arbeitskosten zu halten erhöht sich 
niedrig. Nachdem IATSE Führer zu den Gefängnisbezeichnungen 
für Erpressung verurteilt wurden, fingen organisierende Laufwerke 
durch Opposition Arbeit Gruppen an zu schwanken. Die Konferenz 
der Studio-Anschlüße (CSU), eine Handwerker-Gewerkschaft Koalition, 
die von Herbert K. Sorrell vorangegangen wurde, wurde in 1941 einem 
teilenden, aber erfolgreichen Schlag gegen Walt Disney Produktionen 
folgend von den Karikaturenzeichnern gegründet, die mit Sorrell 
ausgerichtet waren. Während eines AchtmonatecSU-led 
industrieweiten Schlages 1945, half IATSE, durch das Bewegung 
Abbildung Bündnis für die Bewahrung der amerikanischen Werte (MPA), 
eine Rechts- anticommunist Industriegruppe, ausstieß eine 
Kampagne, um ihren Rivalen einzubrennen, wie communistic. Ein 
weiterer Schlag, der durch Polizeigewalttätigkeit gekennzeichnet 
wurde, trat das folgende Jahr auf, und 1947, mit der Mitarbeit des 
Zünftpräsidenten Ronald Reagan, die Studioköpfe, MPA und IATSE der 
Bildschirm-Schauspieler tauchte siegreich in der gerichtlichen 
Schlacht auf. Im folgenden Zeugnis vor dem Haus-Ausschuß für 
Un-Amerikanische Aktivitäten (HUAC) -- das das MPA wiederholt 
gedrängt hatte, subversives in der Industrie nachzuforschen -- Reagan
und Disney schilderte die Arbeitskämpfe nur in einer Schlacht 
zwischen Kräften für und gegen Kommunismus ausgedrückt.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Pendant les années 30, le syndicat dominant dans 
Hollywood, l'alliance internationale de l'union théâtrale et 
d'étape des employés (IATSE), ont été menés par les hommes avec 
des cravates au crime organisé. Le studio dirige les amorces 
financièrement également supportées des syndicats afin d'empêcher 
des grèves et garder le coût de la main-d'oeuvre de la main-d'oeuvre
augmente bas. Après que des amorces d'IATSE aient été 
condamnées aux limites de prison pour l'extorsion, les lecteurs 
d'organisation par des groupes de travail d'opposition ont commencé 
à augmenter. La conférence des syndicats de studio (CSU), une 
coalition des syndicats de métier dirigée par Herbert K. Sorrell, a 
été fondée dans 1941 suivant une grève séparative, mais réussie 
contre des productions de Walt Disney par des réalisateurs de dessins
animés alignés avec Sorrell. Pendant une grève à l'échelle 
industrielle de huit mois de CSU-led en 1945, IATSE, a facilité par 
l'alliance de film cinématographique pour la conservation des valeurs
américaines (MPA), un groupe de droite d'industrie d'anticommunist, a
lancé une campagne pour stigmatiser de leur rival comme communisant. 
Une autre grève marquée par violence de police s'est produite 
l'année suivante, et en 1947, avec la coopération de président 
Ronald Reagan, les têtes de studio, MPA, et IATSE de la guilde 
des acteurs de cinéma a émergé victorieux dans la bataille 
juridictionnelle. Dans le témoignage suivant devant le comité 
de Chambre des activités Un-Américaines (HUAC) -- que le MPA avait 
à plusieurs reprises invité à étudier des subversives dans 
l'industrie -- Reagan et Disney a dépeint les luttes de travail 
seulement en termes de bataille entre les forces pour et contre le 
communisme.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">Durante os 1930s, a união labor dominante em 
Hollywood, o alliance internacional de theatrical e encenam a união 
de empregados (IATSE), foram conduzidos por homens com os laços ao 
crime organizado. O estúdio dirige líderes financeira também 
suportados da união a fim inibir batidas e manter o custo labor 
aumenta baixo. Depois que os líderes de IATSE foram 
sentenciados aos termos da prisão para o extortion, as 
movimentações organizando por grupos do trabalho da oposição 
começaram a surge. A conferência das uniões do estúdio 
(CSU), um coalition da união de ofício dirigido por Herbert K. 
Sorrell, foi fundada em 1941 que segue uma batida divisive, mas bem 
sucedida de encontro às produções de Walt Disney pelos cartoonists 
alinhados com o Sorrell. Durante uma batida industry-wide 
eight-month de CSU-led em 1945, IATSE, ajudou pelo alliance do retrato
de movimento para a preservação dos valores americanos (MPA), um 
grupo right-wing da indústria do anticommunist, lançou uma campanha 
para marcar seu rival como communistic. Uma batida mais 
adicional marcada pela violência das polícias ocorreu o seguinte 
ano, e em 1947, com a cooperação do presidente Ronald Reagan, as 
cabeças do estúdio, MPA, e IATSE do guild de atores de tela emergiu 
victorious na batalha jurisdictional. No seguinte testimony 
antes do comitê da casa em atividades Un-Americanas (HUAC) -- que o 
MPA tinha incitado repetidamente investigar subversives na indústria 
-- Reagan e Disney portrayed os esforços labor unicamente nos termos 
de uma batalha entre forças para e de encontro ao communism.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">Durante i 1930s, l'unione di lavoro dominante in
Hollywood, l'alleanza internazionale di teatrale ed organizzano 
l'unione degli impiegati (IATSE), sono state condotte dall'uomo con i 
legami al crimine organizzato. L'studio dirige i capi 
finanziariamente anche sostenuti del sindacato per inibire i colpi e 
mantenere il costo di lavoro aumenta basso. Dopo che i 
capi di IATSE siano sentenziati ai termini della prigione per 
l'estorsione, gli azionamenti d'organizzazione dai gruppi di lavoro 
di opposizione hanno cominciato a sollevarsi. Il congresso dei 
sindacati dell'studio (CSU), una coalizione del sindacato di mestiere 
diretta da Herbert K. Sorrell, è stato fondato in 1941 che seguono un
colpo che divide, ma riuscito contro le produzioni del Walt Disney dai
cartoonists stati allineati rispetto a Sorrell. Durante il colpo
su scala industriale di otto mesi di CSU-led in 1945, IATSE, ha 
aiutato dall'alleanza del cinema per la conservazione dei valori 
americani (MPA), un gruppo della destra di industria di anticommunist, 
ha lanciato una campagna per marcare a caldo il loro rivale come 
communistic. Un colpo ulteriore contrassegnato dalla violenza 
della polizia ha accaduto il seguente anno ed in 1947, con la 
cooperazione del presidente Ronald Reagan, le teste dell'studio, MPA 
ed IATSE di cooperativa degli attori di schermo è emerso victorious 
nella battaglia giurisdizionale. Nella seguente testimonianza 
prima del comitato della Camera delle attività ONU-Americane (HUAC) 
-- che il MPA aveva invitato ripetutamente a studiare i subversives 
nell'industria -- Reagan e Disney ha ritratto solamente le lotte 
di lavoro in termini di battaglia fra le forze per e contro 
comunismo.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Κατά τη διάρκεια της δεκαετίας του '30, το κυρίαρχο 
εργατικό συνδικάτο σε Hollywood, η διεθνής συμμαχία της ένωσης
θεατρικών και σκηνικών υπαλλήλων (IATSE), οδηγήθηκαν από τα 
άτομα με τους δεσμούς στο οργανωμένο έγκλημα. Τα κεφάλια 
στούντιο υποστήριξαν επίσης τους ηγέτες ένωσης οικονομικά 
προκειμένου να εμποδίσουν τις απεργίες και να κρατήσουν τις 
αυξήσεις δαπανών εργασίας χαμηλά. Αφότου καταδικάστηκαν οι
ηγέτες IATSE στους όρους φυλακών για τον εκβιασμό, η οργάνωση 
των κινήσεων από τις ομάδες εργασίας αντίθεσης άρχισε να 
ξεχύνεται σαν θάλασσα. Η διάσκεψη των ενώσεων στούντιο 
(CSU), ένας συνασπισμός ένωσης τεχνών που διευθύνθηκε από 
Herbert K. Sorrell, ιδρύθηκε το 1941 μετά από έναν 
διαχωριστικό, αλλά η επιτυχής απεργία ενάντια στις παραγωγές 
Walt Disney από τους σκιτσογράφους ευθυγράμμισε με 
Sorrell. Κατά τη διάρκεια μιας οκτώ μηνών θσu-οδηγημένης
σε βιομηχανικό επίπεδο απεργίας το 1945, IATSE, που 
βοηθήθηκε από τη συμμαχία ταινιών για τη συντήρηση των 
αμερικανικών τιμών (MPA), μια δεξιά αντικομμουνιστής ομάδα 
βιομηχανίας, προώθησε μια εκστρατεία για να μαρκαρίσει τον 
ανταγωνιστή τους όπως κομμουνιστικό. Μια περαιτέρω απεργία 
που χαρακτηρίστηκε από τη βία αστυνομίας εμφανίστηκε το επόμενο 
έτος, και το 1947, με τη συνεργασία της συντεχνίας των δραστών 
οθόνης Πρόεδρος Ronald Reagan, τα κεφάλια στούντιο, MPA, 
και IATSE προέκυψε νικηφορο~ρος στη δικαιοδοτική μάχη. 
Στην ακόλουθη κατάθεση ενώπιον της Επιτροπής Βουλών των 
αντιαμερικανικών δραστηριοτήτων (HUAC) -- που το MPA είχε 
ωθήσει επανειλημμένα για να ερευνήσει τα subversives στη 
βιομηχανία -- Reagan και Disney απεικόνισαν τις προσπάθειες 
εργασίας απλώς από την άποψη μιας μάχης μεταξύ των δυνάμεων για
και ενάντια στον κομμουνισμό.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-es">Durante los años 30, el sindicato dominante en 
Hollywood, la alianza internacional de de teatro y efectúan la unión
de empleados (IATSE), fueron conducidos por los hombres con los lazos 
al crimen ordenado. El estudio dirigió a arranques de cinta 
también financieramente utilizados de la unión para inhibir huelgas 
y guardar coste de trabajo aumenta bajo. Después de que 
condenaran a los arranques de cinta de IATSE a los términos de la 
prisión para la extorsión, los mecanismos impulsores de ordenación 
por los grupos del trabajo de la oposición comenzaron a aflojarse. 
La conferencia de las uniones del estudio (CSU), una coalición 
de la unión de arte dirigida por Herberto K. Sorrell, fue fundada en 
1941 que seguían una huelga divisiva, pero acertada contra las 
producciones de Walt Disney por los dibujantes alineados con Sorrell. 
Durante una huelga a nivel industrial de ocho meses de CSU-led 
en 1945, IATSE, ayudó por la alianza de la película para la 
preservación de los valores americanos (MPA), un grupo de la derecha 
de la industria del anticommunist, lanzó una campaña para calificar 
a su rival como comunista. Otra huelga marcada por violencia del
policía ocurrió el año siguiente, y en 1947, con la cooperación de
presidente Ronald Reagan, las pistas del estudio, MPA, e IATSE del 
gremio de los agentes de pantalla emergió victorioso en la batalla 
jurisdiccional. En el testimonio siguiente ante el comité de la
casa sobre actividades Un-Americanas (HUAC) -- que el MPA había 
impulsado en varias ocasiones investigar subversives en la industria 
-- Reagan y Disney retrató las luchas de trabajo solamente en 
términos de una batalla entre las fuerzas para y contra el comunismo.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Menschlichkeit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">Sciences humaines</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">Humanities</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">Studi umanistici</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">Ανθρωπότητες</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-es">Humanidad</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
N:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
FN:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765087198</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <language>en</language>
        </educational>
        <rights>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="en">No License</string>
          </description>
        </rights>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>103097</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.oercommons.org/libraries/we-must-keep-the-labor-unions-clean-friendly-huac-witnesses-ronald-reagan-and-walt-disney-blame-hollywood-labor-conflicts-on-communist-infiltration</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
