<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/230548</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>230548</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:5153</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:5153</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>5153</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Kinderen vlot blind leren typen met Typtien</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">typ tien Kinderen met fijnmotorische problemen, dyspraxie of zelfs dyslexie hebben het vaak heel moeilijk om te schrijven. Werken op een computer zou een hulp kunnen zijn, maar daarvoor moeten ze kunnen typen! Vanuit die ervaring zijn we vanuit psychomotorische hoek op zoek gegaan naar een manier om deze jongeren toch te leren typen. Door gebruik te maken van therapeutische inzichten in hoe je het motorisch leren van kinderen kan verbeteren is een heel eigen aanpak ontstaan. De jongeren zelf hebben het " typtien " genoemd: leren typen met tien vingers.In deze cursus voor leerkrachten en therapeuten leren we jou om onze methode toe te passen bij kinderen in je praktijk (zie www.explore-online.be).In het kortKinderen met fijnmotorische problemen, dyspraxie of zelfs dyslexie hebben het vaak heel moeilijk om te schrijven. De schrijfmotoriek schiet te kort en hoewel ze wel weten wat ze zouden willens schrijven, krijgen ze hun gedachten maar moeilijk op papier. Werken op een computer zou een hulp kunnen zijn, maar daarvoor moeten ze kunnen typen! Vanuit die ervaring zijn we vanuit psychomotorische hoek op zoek gegaan naar een manier om deze jongeren toch te leren typen. Door gebruik te maken van therapeutische inzichten in hoe je het motorisch leren van kinderen kan verbeteren is een heel eigen aanpak ontstaan. De jongeren zelf hebben het " typtien " genoemd: leren typen met tien vingers.Kinderen met handvaardigheidsproblemen  hebben het moeilijker om hun handen vlot en nauwkeurig te gebruiken in fijnmotorische taken. Heel vaak hebben ze problemen met het schrijven, tekenen, knippen, en het uitvoeren van praktische taken zoals veters strikken of typen.Juist omdat bij deze kinderen het handschrift vaak zeer onregelmatig is en het schrijven op zich zeer traag gaat, is het zinvol deze kinderen voor uitgebreidere schrijftaken of schrijftaken die heel netjes afgeleverd moeten worden, te leren typen. Maar net het typen is een fijnmotorische praxie-taak (verschillende fijnmotorische handelingen na elkaar die een vloeiend en gecoördineerd geheel moeten vormen) die erg moeilijk aan te leren is op de klassieke manier bij deze kinderen. Kinderen met handvaardigheidsproblemen Kinderen met handvaardigheidsproblemen kom je tegen in verschillende groepen kinderen met een beperking. Vaak hebben ze een diagnose als dyspraxie, dyslexie, soms autisme of adhd, ... Het begrip handvaardigheidsproblemen wijst dan ook niet naar een diagnose maar naar de moeilijkheden die deze kinderen hebben om vlot met hun handen te werken, te schrijven en te typen.  Het is dan ook belangrijk dat - voor je aan de slag gaat met typtien - het kind grondig psychomotorisch gescreend wordt, zodat de begeleider weet welke leerkanalen voor dit kind het meest toegankelijk zijn.Motorisch leren en automatiserenMotorisch leren betekent dat je een motorische taak eigen maakt. Een motorische taak is geautomatiseerd zodra je deze taak onbewust en automatisch kan uitvoeren. Herhaling is een veel gebruikte manier om een motorische taak onder de knie te krijgen. Denk maar aan de klassieke &amp;lsquo;leren typen' methoden.Maar net de kinderen waar wij mee werken hebben hier grote problemen mee. Juist het automatiseren van een uit te voeren taak gaat heel moeilijk. Soms zit het grootste knelpunt in het automatiseren in de motoriek van de vingers, soms in het herkennen van letters en klanken, soms in het combineren van taken.  Met ander woorden, het automatiseren van het typen moet dus op een andere manier gebeuren dan door te herhalen.Motorisch leren en automatiseren kan je ook doen door heel goed na te denken over een taak en de taak heel bewust uit te voeren (denk maar aan je eerste autorijles). Na een tijdje gaat er telkens een stukje vanzelf en kan je de nieuwe taak al combineren met andere taken, zoals praten, lezen, ... maar juist voor kinderen met handvaardigheidsproblemen is dit &amp;lsquo;nadenken over hoe ik het moet doen' een valkuil. Ze blijven er in hangen en hoe bewuster een taak aangeleerd wordt, hoe meer de nadruk op tegelijk op iets anders letten en combineren van taken ligt, des te moeilijker krijgen zij het onder de knie. Meestal ligt de nadruk op snelheid of tempo. Maar net bij de kinderen waar wij mee werken is het werken onder tijdsdruk een dermate stresserende factor dat ze hun automatisatieproces nog meer remmen.De vis zwemt in een beek, de fazant zit in het gras en de roofvogel zit op de top... je kan het je zo voorstellen.Typtien is compleet het tegenovergestelde van wat je vroeger leerde over 'leren typen'. Typtien gaat er van uit dat je motorisch veel sneller een taak kan leren als er geen stresserende tijdsdruk is, al je al je leerkanalen (auditief, visueel, motorisch-tactiel, geheugen, redeneren) tegelijk gebruikt. Typtien leert het typen automatiseren via een omweg: eerst de letters en letterposities automatiseren en dan vanuit deze kennis het motorisch uitvoeren leren.De vis zwemt in een beek, de fazant zit in het gras en de roofvogel zit op de top. Dat klinkt logisch. zeker als we je zeggen dat een beek lager is dan het gras en de top van een berg hoger is dan het gras.Typtien is een speelse, kindvriendelijke manier om kinderen met handvaardigheidsproblemen te leren typen op een computer. De kinderen leren op een 10 lessen typen in kleine groepen.De nadruk ligt ook op het motorisch automatiseren van de letters zonder eindeloze herhalingen en het juist typen zonder op het toetsenbord te kijken en niet zozeer op het genereren van een zeer hoge typsnelheid. Hierbij maken we gebruik van onze ervaring als motorisch en psychomotorisch therapeuten in het werken met deze kinderen om het motorisch leren optimaal te ondersteunen.Zo leert typtien niet de letters in horizontale rijen aan, maar in verticale. Onlogisch? Nee, als je weet dat één verticale rij één vinger vertegenwoordigd.De f, de g, de v, de b, de r, de t is zo'n verticale rij van telkens 2 letters.Typtien leert de kinderen eerst met een vinger aan de niet-voorkeurshand typen en daarna pas met de vinger aan de voorkeurshand. Gek? Nee hoor, helemaal niet zo gek als je weet dat het tweehandig werken betekent dat je twee hersenhelften moet laten samenwerken. En dan is het toch veel logischer dat je eerst de moeilijkste kant automatiseert voor je deze combineert met bewegingen aan de andere kant, de voorkeurskant.De letterreeks van hierboven zijn allemaal letter van de linker wijsvinger. en dus kan je leren, dat de f van fazant in het gras zit (de g) en de roofvogel vliegt boven in de lust naar de top. Met diezelfde linker wijsvinger leer je dat een vis in de beek zwemt. Probeer het maar eens: typ met je linker wijsvinger dit rijtje ( f g v b r t ) terwijl je tegen jezelf zegt: de fazant zit in het gras, de vis zwemt in de beek en de roofvogel zit op de top. En probeer het dan maar eens door elkaar. Zo hebben we verschillende trucjes die gebruik maken van de mogelijkheden van deze kinderen in plaats van het eindeloze herhalen.Typtien kan ook ingezet worden in grotere groepen bij kinderen zonder problemen.Typtien bestaat uit een handleiding voor de trainer en oefenboekjes in kleur voor de kinderen.Typtien wordt momenteel al voor kinderen met handvaardigheidsproblemen aangeboden door verschillende psychomotorisch therapeuten in vlaanderen.Voorlopig zijn de cursusmaterialen alleen verkrijgbaar bij Explore (info@explore-online.be of www.explore-online.be) voor wie een typtien trainerscursus gevolgd heeft. In de nabije toekomst neemt uitgeverij Averbode het van ons over.De begeleidende cursus TypTien voor begeleiders is ideaal voor:- therapeut zijn (kine, psychomotoriek, logo, ergo)- leerkracht of ouder zijn en met meerdere kinderen met deze methode willen werken- werken met kinderen met schrijfproblemen (spelling en/of schrijfmotoriek)We leren je zelf de methode aan zoals we dat doen met kinderen.  Op het einde van de dag ga je merken dat je er zelf helemaal mee weg bent.Gelieve je in te schrijven op www.explore-onlmine.be en er rekening mee te houden dat je zelf een laptop of toetsenbord mee moet brengen.Meer info over de data van de cursussen:www.explore-online.be  en doorklikken naar bijscholingen. Daar staat TypTien zeker tussen.Houd ook de catalogus van Uitgeverij Averbode in de gaten, want deze methode wordt vanaf het voorjaar 2009 uitgebracht en verspreid door Averbode (docentenhandleiding en werkboekjes per kind). De cursussen en de trainingen om deze methode vlot aan te leren aan kinderen zal in handen blijven van bijscholingsorganisatie Explore (www.explore-online.be).   </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">leerzorg</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Desktopper</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">typen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">toetsenbord</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">dyslexie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">dyspraxie</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-05-25T16:39:20.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:5153</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:5153</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T16:32:41.24Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>special education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">6-19</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Inge De Cleyn</entity>
          <date>
            <dateTime>2008-09-08</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>650</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>5153</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>5153</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/5153/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
