<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/208162</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>208162</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:13746</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:13746</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>13746</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Dit is onze Aarde II, van Kyoto tot Kopenhagen : Expo Terra</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">De tentoonstelling Dit is onze Aarde! die van oktober 2008 tot en met mei 2009 plaatsvond op de site van Tour &amp; Taxis in Brussel heeft een heel groot succes gekend: méér dan 200.000 bezoekers werden gesensibiliseerd en geïnformeerd over de uitdagingen van duurzame ontwikkeling.
Maar duurzame ontwikkeling houdt een zeer uitgebreide waaier aan thema&amp;rsquo;s in. Dit is onze Aarde! bracht deze complexiteit in kaart. Slechts een paar thema&amp;rsquo;s kwamen aan bod: onze planeet, onze diverse levensgewoontes, de manier waarop we soms ondoordacht putten uit de natuurlijke hulpbronnen van de aarde,&amp;hellip; De algemene gevolgen van ons verbruikspatroon op de grote ecosystemen werden aangebracht en tevens werden de bezoekers aangespoord om na te denken over mogelijke oplossingen.
Vanuit diverse bezoekersgroepen werd echter met aandrang gevraagd om nieuwe thema&amp;rsquo;s aan te snijden. Dit wordt onze uitdaging in Dit is onze Aarde II, van Kyoto tot Kopenhagen. Het accent wordt deze keer gelegd op één van de gevolgen van onze mateloze consumptie: de opwarming van de aarde.
In december 2009 wordt in Kopenhagen een klimaattop gehouden die zou moeten leiden tot een nieuw protocol ter vervanging van die van Kyoto: gaan we de broeikasgassen drastisch verminderen of gaan we toch door met de opwarming van de aarde zonder in te grijpen? Ieder van ons moet zijn steentje bijdragen, de regeringen maar ook de particulieren. Een ander gevolg van de uitputting van onze planeet zal ook ter sprake komen: de diversiteit is bedreigd.
Dit is onze Aarde II, van Kyoto tot Kopenhagen zal dus een nieuwe tentoonstelling zijn die verder zal bouwen op de eerste editie. Indien de bezoeker het wenst, zal hij de eerste helft van het parcours kunnen (her)bezichtigen waar er sprake is van de geschiedenis van onze planeet en de manier waarop de mens de rijkdommen ervan uitput. Het eerste gedeelte leidt het nieuwe gedeelte in: het fenomeen van de opwarming van de Aarde en de uitsterving van bepaalde plant- en diersoorten.  In het volledig nieuwe gedeelte van de tentoonstelling wordt eerst aangetoond hoe broosbaar de biodiversiteit op aarde is alvorens het te hebben over de opwarming van de aarde. Deze opwarming wordt uitvoerig uitgelegd alsook de politieke uitdagingen die ermee gepaard gaan: het broeikaseffect, de gewenste en nefaste effecten van dit verschijnsel en de gevolgen ervan. Vervolgens ontdekt de bezoeker wat er op het spel staat tijdens de klimaattop in Kopenhagen, de positie van de grootmachten en de lobby&amp;rsquo;s, de handelingen die ieder individu zelf kan nemen.
De artiesten geven hun visie op de opwarming van de aarde gedurende het hele parcours van de tentoonstelling. Er wordt ook aandacht geschonken aan de jongsten onder ons aangezien speciaal voor hen ontwikkelde interactieve spellen deel uitmaken van het parcours.
De tentoonstelling is ook de gelegenheid om de film Home van Yann Arthus-Bertrand op een groot scherm te (her)ontdekken.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">broeikaseffect</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">klimaattop</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">biodiversiteit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">diversiteit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">opwarming</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Kyoto</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">tentoonstelling</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">planeet</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">uitputting</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Kopenhagen</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-11-09T14:00:49.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Demeter vzw.
FN:Demeter vzw. 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Demeter vzw.
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:13746</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>13746</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:42:59.68Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>web page</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">De website kan uiteraard gratis geraadpleegd worden! De tento zelf is niet gratis. Alle info daaromtrent op de website.</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>13746</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/13746/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
