<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/232390</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>232390</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:20713</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:20713</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>20713</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Dof maar duidelijk : Doffe e of schwa</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">D O F   M A A R   D U I D E L I J K
D O F   M A A R   D U I D ? L ? K
Joris DenooJor?s D?noo(lector taal Z-W-Vl. Hogeschool, campus ReNo Torhout &amp; schrijver)
&amp;lsquo;You&amp;rsquo;ve got ?-mail!&amp;rsquo;
Intro
Spelling is techniek. Spelling is ook een vaardigheid. Spelling speelt ons parten. Aanpassingen, amendementen, discussies en vereenvoudigingen maken het er vreemd genoeg niet makkelijker op. En wie onvolkomen spelt, wordt daar ook op beoordeeld.
Daarom is het wenselijk de meest voorkomende letter én klank uit de Nederlandse taal, die nu zeven levens leidt, één duidelijk teken te geven. Het is eenvoudig en logisch. Het bestaat al in de fonetiek en op computer. Het schrijven van deze dofferd levert een nieuwe leukerd op: een aardig, probleemloos lusje, klein of groot. Taal leeft toch, niet?
Tja, en moet alles dan opnieuw worden gedrukt? Op naar die tweehonderdduizend jobs! De taal is immers &amp;lsquo;gansch het volk&amp;rsquo;!
DOF MAAR DUID?L?K
Beste taalschatjes, ik doe een voorstel dat beantwoordt aan logica, pragmatiek, haalbaarheid en taalgevoel, waar dat laatste zich ook moge bevinden. Het gaat over de doffe e, de zogenaamde sjwa ofte schwa. Hij is dus dof, oké. Bepaalde woordenboeken noemen hem zelfs &amp;lsquo;toonloos&amp;rsquo; Andere leerboeken hebben het zelfs over de &amp;lsquo;stomme e&amp;rsquo;. Je moet je lippen niet bewegen als je die stommeling uitspreekt. Je ziet hem niet eens, mocht je al liplezen bedrijven. Het is zo&amp;rsquo;n beetje een luie klank. Je hoeft er niet veel inspanning voor te doen. Daardoor onderscheidt hij zich van alle andere klanken en klinkers. Hij staat dus ook altijd in een onbeklemtoonde, doffe lettergreep. Hij vormt echt wel een eenmanscategorie. Maar er rijst een groot probleem voor kinderen en anderstaligen die onze taal willen leren schrijven. Onze fameuze sjwa ofte doffe e vermomt zich graag in allerlei verschijningen. En dat veroorzaakt problemen bij het lezen en bij het schrijven (en natuurlijk ook bij het aanleren). Even het rijtje aflopen van enkele vermommingen. De kapitaal gedrukte letters (of het apostrofje) vormt/vormen telkens de doffe e: EEn, dE, hEt, &amp;lsquo;n, m&amp;rsquo;n, z&amp;rsquo;n, Er, d&amp;rsquo;Er, lelIJk, bEzittEn, gEdaan, kattEn, mIJn(onbeklemtoond), zIJn (idem), mE, jE, zE, wE, havIken, luiwammEs, LothAringen, sinAAsappel, avOnd, BussUm. Er zijn nog gevallen. Die sjwa komt dus heel vaak voor, het vaakst van alle klanken: in lidwoorden en in meervouden bijvoorbeeld. En in &amp;lsquo;er&amp;rsquo;. Soms komt hij tot driemaal toe in een woord voor: &amp;lsquo;vErrukkElIJk&amp;rsquo;. Hij wordt, wat schrijven betreft, verward met de gedekte e van &amp;lsquo;bek&amp;rsquo; en &amp;lsquo;kef&amp;rsquo; en met de vrije e van &amp;lsquo;peter&amp;rsquo; en &amp;lsquo;lepel&amp;rsquo;. En hij veroorzaakt daardoor natuurlijk ook uitspraakproblemen voor kinderen en anderstaligen. Daarenboven: leest/interpreteert u maar eens woorden als &amp;lsquo;negeren&amp;rsquo;, &amp;lsquo;bedelen&amp;rsquo; en het beroemde &amp;lsquo;bommelding&amp;rsquo;. Daarom dit voorstel: we gaan die dofferd een apart teken geven. Het moet gedaan zijn met die dubbel-, wat zeg en schrijf ik: meerzinnigheid. Je kunt maar één leven leiden, geen zeven. En waarom zouden we niet het teken gebruiken dat er in het fonetisch schrift al voor gereserveerd is? Die omgekeerde e? De [&amp;part;] dus? Hij zit zelfs al in uw computer, onder &amp;lsquo;symbolen&amp;rsquo;. Die ingreep zou ten minste veel verwarring uitsluiten. En dat teken zelf is niet zo revolutionair: je zet gewoon de meest bekende letter uit ons alfabet op zijn kop. Van een zachte revolutie gesproken. Ook in het letterlijke schrift, echt schrijvenderwijs dus, levert de verbinding tussen dat omgekeerde kereltje en zijn voorganger en achterligger geen problemen. Probeer het maar, dat aardige lusje; het is nog leuk ook. En waar parkeren we deze dofferd in het alfabet? Ofwel helemaal voorop, want hij komt het meest voor, ofwel als rode lantaarn, want hij is ook maar een doffe nieuweling.
Voor alle duidelijkheid betreffende deze doffe ellende: het gaat er me dus niet om het arme kereltje af te schaffen. Alleen: hij moet een apart schriftteken krijgen. Hij wordt dus opgewaardeerd. Mijns inziens zou dat een veel zinvoller spellingingreep zijn dan dat salongemompel over de spelling anno 1995, waar een beukenboom naast een lindeboom geplant werd. Idem dito anno 2005. Zit God immers niet in het detail? Mogen we dan niet even zinvol vitten? Dof maar duidelijk. Van harte: Jor?s D?noo.
(Deze tekst werd ook gepubliceerd op Writer&amp;rsquo;s Block (Nl), in het vakdidactisch tijdschrift Moer (Nl), in het tijdschrift van de VWS -Vereniging Wetenschappelijke Spelling (Nl), in het magazine Klasse voor Leerkrachten &amp; en in De Krant van West-Vlaanderen)
Noot
Kijk ook &amp;lsquo;ns naar de volgende lijstjes.
&amp;lsquo;m       je       de         havik          mijn   lelijk
&amp;rsquo;n        we     het        misschien   zijn    bijvoeglijk
&amp;lsquo;ns      ze       een
&amp;lsquo;s        me
&amp;lsquo;t       
m&amp;rsquo;n               eens         doctor        dreumes    Bussum      Lotharingen
z&amp;rsquo;n                                 motor         verte         Dokkum      sinaasappel
d&amp;rsquo;r                 er            avond         stiekem     Gorcum
zo&amp;rsquo;n               te             dokter
 
Werkwoorden (en hun verleden vorm plus (on)voltooide deelwoorden)
met prefix ge-, be- en ver:
 
ge&amp;hellip;vallen      be&amp;hellip;dotten      ver&amp;hellip;brassen
ge&amp;hellip;luk           be&amp;hellip;val           ver&amp;hellip;trek
 
alle werkwoordEn
vele meervoudEn
vele verkleinwoordjEs
 
Overdreven, foutieve reductie in de uitspraak:
bAnaan, belangrIJk
 
Voorbereidende Lectuur
Het verhaal van een taal (De Vries-Willemyns-Burger, Prometheus, 1994)    
ANS, WNT, leerboeken 1970 - 2004
Woordenboekinfo
De sjwa (na 1950)</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">probleem</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">sjwa</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">dof</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">klank</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">klinker</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2010-03-08 18:35:38</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-03-10T16:59:52.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:20713</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:20713</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-27T05:50:29.91Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>364</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>20713</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>20713</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/20713/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
