<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/229711</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>229711</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:6779</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6779</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>6779</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Taalinitiatie en talensensibilisering in basisschool De Wilg</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Op de Europese dag van de talen ging ik een kijkje nemen in de basisschool De Wilg van Lint. Ik vond een enthousiast team dat de leerlingen een prachtdag bezorgde.
Onder de kundige leiding van Elke Van den Bergh krijgen de leerlingen van het tweede en derde leerjaar talensensibilisering Chinees. Dat Chinees geen Europese taal is, weten ze allemaal te vertellen, maar China is heel groot en de Olympische Spelen vonden er plaats, dus willen ze op deze talendag ook van de Chinese taal &amp;lsquo;proeven&amp;rsquo;.
De juf laat een cd&amp;rsquo;tje horen met de Chinese klanken en de leerlingen herhalen de klanken hardop. Zoals het de bedoeling is bij talensensibilisering wordt er vooral taalbeschouwend gewerkt. De leerlingen doen dat verbazend goed. Ze merken spontaan op dat veel Chinese klanken (voor ons) op elkaar lijken, dat wij niet altijd het verschil horen en dat er klanken bij zitten die wij in onze taal niet hebben.
Op een heel eenvoudige manier wordt duidelijk gemaakt dat het Chinees een tonale taal is. Door luisteren en nazeggen voelt iedereen het verschil in toon tussen:
- Aah, zoals je bij de dokter moet zeggen als hij in je keel wil kijken- Wat? Als je een vraag stelt - Echt? Als je verrast bent - Nee! Als je boos bent en nee! uitroept
De vier tonen worden dan beluisterd in het Chinees en nagezegd. Vier &amp;lsquo;dezelfde&amp;rsquo; woorden met telkens een andere toon&amp;hellip; en een andere betekenis.
De aankondiging van juf Elke dat ze ook zouden schrijven, wordt op een enthousiast ja onthaald van de leerlingen. Ook hier verloopt alles heel speels: de leerlingen tekenen de verschillende basistreken van de Chinese tekens over en ervaren zo dat er verschillende schriftsystemen zijn en dat het pinyin &amp;ndash; de transcriptie van de Chinese tekens in het Latijnse schrift &amp;ndash; handig is voor ons.
Deze schooldag in Lint staat dan wel in het teken van talen, maar de activiteiten zijn voor alle kinderen heel gevarieerd. Elke klasgroep krijgt een aangepaste sessie koken, zingen, sport, taal, computer en media. In de computerklas bijvoorbeeld, wordt opzoekwerk gedaan over verschillende landen en een collage gemaakt, elders wordt Apfelstrudel gebakken of darts of petanque gespeeld en nog andere klassen leren Griekse dansen aan. Er worden liedjes gezongen in het Spaans, Engels, Duits, Frans, Hongaars, &amp;hellip;
In de sessie media toont Juf Nadine aan de leerlingen van het eerste en tweede leerjaar korte verhaaltjes op dvd (2 minuten) in het Frans: Petit Ours Brun. Met gerichte vragen tussendoor (Naar wie roept de beer? Maman!) slagen de leerlingen er wonderwel in om de verhaaltjes te begrijpen en om hier en daar wat woordjes op te pikken. Het bijhorende liedje is een succesnummer en de leerlingen zingen het refreintje mee &amp;ndash; in het Frans. Het lukt echt goed, zegt juf Nadine. Ook de derde en de vierde klas krijgen taalinitiatie via de media, maar dan voor Engels, met Care Bears.
In de basisschool De Wilg in Lint voel je motivatie, inzet, creativiteit en betrokkenheid. Het moet fijn leren zijn op deze school dankzij dit gastvrije en inspirerende schoolteam.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">Europese dag van de talen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Taalinitiatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">sensibilisering</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talensensibilisering</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-09-22T17:27:24.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:6779</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6779</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T16:18:05.86Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">6-11</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>520</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>6779</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>6779</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/6779/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
