<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/40187</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>40187</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>MERLI</catalog>
    <entry>merli/172</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:merli.xtec.cat:merli/172</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>MERLI</catalog>
            <entry>merli/172</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="ca">El sol de la nit. Pensar</string>
            <string language="en">"The Sun at Night". Thinking</string>
            <string language="x-mt-de">"die Sonne nachts". Denken</string>
            <string language="x-mt-fr">"le soleil la nuit". Pensée</string>
            <string language="x-mt-pt">"o sol na noite". Pensar</string>
            <string language="x-mt-it">"il sole alla notte". Pensare</string>
            <string language="x-mt-el">"Ο ήλιος τη νύχτα". Σκέψη</string>
          </title>
          <language>ca</language>
          <description>
            <string language="ca">Els protagonistes "d'El sol de la nit" narren situacions i exemples per demostrar què és el pensament. Tot i que sembla un concepte abstracte, els nens i nenes aconsegueixen donar el seu punt de vista personal sobre el fet de pensar.

Nens i nenes de Catalunya, Xile, Uganda, l'Índia i el Marroc comenten l'acte de pensar. Molts posen exemples per explicar el procés del pensament. Alguns expressen que pensar t'ha de portar a una actitud correcta, però que no sempre és així. La majoria opinen que abans de portar a terme una acció de qualsevol tipus, pensem.

L'acte de pensar no va lligat al de parlar, és a dir, "quan algú pensa normalment no diu res". Els protagonistes del programa, amb les seves fotografies i dibuixos, relacionen el pensament amb la mà al cap o a la cara. També l'associen amb els desitjos o els somnis, el fet de pensar en moltes coses que voldries fer i no pots. L'Oussama, del Marroc, defineix el pensament com l'esport del cervell.</string>
            <string language="en">The children in "The Sun at Night" give situations and examples to show what thinking is. Although it seems and abstract idea, they manage to express what their idea of thinking is. Youngsters from Catalonia, Chile, Uganda, India and Morocco talk about thinking. Some give examples to explain the process. Some say thinking makes you realize how to behave properly, but not always. Most of them think that before carrying out an action of any kind, we think. Thinking is not the same as speaking; that is, when somebody is thinking, normally they don't say anything. In their photos and drawings, the children associate thinking with the gesture of putting your hand on your head or face. They also relate thinking to desires and dreams; in thinking about many things you would like to do and can't. Oussama, from Morocco, defines thinking as a sport for the brain.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="ca">material audiovisual</string>
            <string language="en">audiovisual material</string>
            <string language="es">material audiovisual</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">procés cognitiu</string>
            <string language="en">cognitive process</string>
            <string language="es">proceso cognitivo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">educació intercultural</string>
            <string language="en">intercultural education</string>
            <string language="es">educación intercultural</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">psicologia</string>
            <string language="en">psychology</string>
            <string language="es">psicología</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">socialització</string>
            <string language="en">socialisation</string>
            <string language="es">socialización</string>
          </keyword>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Die Kinder "die Sonne nachts in den" 
Gebensituationen und -beispielen, zum zu zeigen, was das Denken ist. 
Obgleich es und abstrakte Idee scheint, handhaben sie, 
auszudrücken, was ihre Idee des Denkens Knaben von 
Katalonien, Chile, Uganda, Indien ist und Marokko mit dem Denken sich 
befassen. Einige Gebenbeispiele, zum des Prozesses zu erklären.
Einige sagen denkende Marken, die Sie verwirklichen, wie man 
richtig benimmt, aber nicht immer. Die meisten ihnen denken, 
daß, bevor wir irgendwie eine Tätigkeit der Art durchführen, wir 
denken. Das Denken ist nicht dasselbe wie sprechend; das 
heißt, wenn jemand denkt, normalerweise sagen sie nicht nichts. 
In ihren Fotos und in Zeichnungen verbinden die Kinder das 
Denken mit der Geste des Setzens Ihrer Hand auf Ihren Kopf oder 
Gesicht. Sie stehen auch das Denken auf Wünschen und Träumen 
in Verbindung; beim Denken an viele Sachen möchten Sie tun und 
können nicht. Oussama, von Marokko, definiert das Denken als 
Sport für das Gehirn.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Les enfants dans "le soleil des situations et des
exemples d'élasticité la nuit" pour montrer ce qu'est la pensée. 
Bien qu'elle semble et idée abstraite, ils parviennent à 
exprimer ce qu'est leur idée de la pensée. Les jeunes de 
Catalogne, du Chili, d'Ouganda, d'Inde et du Maroc parlent de la 
pensée. Quelques exemples d'élasticité pour expliquer le 
processus. Certains indiquent des marques de pensée que vous 
réalisez comment se comporter correctement, mais pas toujours. 
La plupart d'entre eux pense qu'avant d'effectuer une action  de
sorte, nous pensons. La pensée n'est pas identique que parlant 
; c'est-à-dire, quand quelqu'un pense, normalement ils ne 
disent rien. Dans leurs photos et schémas, les enfants 
associent la pensée au geste de mettre votre main sur votre tête ou 
visage. Ils rapportent également la pensée aux désirs et aux 
rêves ; en pensant à beaucoup de choses vous voudriez faire et
ne pouvez pas. Oussama, du Maroc, définit la pensée comme 
sport pour le cerveau.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">As crianças "o sol nas situações e nos 
exemplos da elasticidade na noite" para mostrar o que pensar é. 
Embora pareça e idéia abstrata, controlam expressar o que sua 
idéia de pensar é. Os jovens de Catalonia, de Chile, de 
Uganda, de India e de Marrocos falam sobre pensar. Alguns 
exemplos da elasticidade para explicar o processo. Alguns dizem 
makes que pensando você realiza como se comportar corretamente não 
sempre, mas. A maioria deles pensam de que antes de realizar uma
ação  do tipo, nós pensamos. Pensar não é o mesmo que 
falando; isto é, quando alguém está pensando, normalmente 
não dizem qualquer coisa. Em seus fotos e desenhos, as 
crianças assocíam pensar com o gesto de pôr sua mão sobre sua 
cabeça ou cara. Relacionam também pensar aos desejos e aos 
sonhos; em pensar sobre muitas coisas você gostaria de fazer e 
não pode. Oussama, de Marrocos, define pensar como um esporte 
para o cérebro.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">I bambini "il sole nelle situazioni e negli 
esempi di give a notte" per mostrare che cosa pensare è. Anche 
se sembra ed idea astratta, riescono ad esprimere che cosa la loro 
idea di pensare è. I giovanotti dalla Catalogna, dal Cile, 
dall'Uganda, dall'India e dal Marocco parlano del pensare. 
Alcuni esempi di give per spiegare il processo. Alcuni 
dicono le marche che pensanti realizzate come comportarsi 
correttamente non sempre, ma. La maggior parte di loro pensano 
che prima dell'avanzamento dell'azione affatto del genere, pensiamo. 
Pensare non è lo stesso del parlando; cioè quando 
qualcuno sta pensando, non dicono normalmente nulla. Nelle loro 
foto ed illustrazioni, i bambini associano pensare con il gesture di 
mettere la vostra mano sulla vostra testa o faccia. Egualmente 
riferiscono pensare ai desideri ed ai sogni; nel pensare a molte
cose vorreste fare e non potete. Oussama, dal Marocco, definisce
pensare come sport per il cervello.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Τα παιδιά "στον ήλιο τη νύχτα" δίνουν τις καταστάσεις
και τα παραδείγματα για να εμφανίσουν τι που σκέφτεται είναι. 
Αν και φαίνεται και αφηρημένη ιδέα, κατορθώνουν να 
εκφράσουν τι η ιδέα σκέψης τους είναι. Οι νεαροί από την 
Καταλωνία, τη Χιλή, την Ουγκάντα, την Ινδία και το Μαρόκο μιλούν
για τη σκέψη. Μερικοί δίνουν τα παραδείγματα για να 
εξηγήσουν τη διαδικασία. Μερικοί λένε ότι η σκέψη σας 
κάνει να πραγματοποιήσετε πώς να συμπεριφερθεί κατάλληλα, αλλά 
όχι πάντα. Οι περισσότεροι από τους σκέφτονται ότι πρίν 
πραγματοποιούμε μια ενέργεια οποιουδήποτε είδους, σκεφτόμαστε. 
Η σκέψη δεν είναι η ίδια με την ομιλία  δηλαδή όταν 
κάποιος σκέφτεται, κανονικά δεν λένε τίποτα. Στις 
φωτογραφίες και τα σχέδιά τους, τα παιδιά συνδέουν τη σκέψη με 
τη χειρονομία της τοποθέτησης του χεριού σας στο κεφάλι ή το 
πρόσωπό σας. Αφορούν επίσης τη σκέψη τις επιθυμίες και τα 
όνειρα  στη σκέψη για πολλά πράγματα θα επιθυμούσατε να 
κάνετε και δεν μπορείτε. Το Oussama, από το Μαρόκο, 
καθορίζει τη σκέψη ως αθλητισμό για τον εγκέφαλο.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">audio-visuelles Material</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">kognitiver Prozeß</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">interkulturelle Ausbildung</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Psychologie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Sozialisierung</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">matériel audiovisuel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">processus cognitif</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">éducation interculturelle</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">psychologie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">socialisation</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">material audiovisual</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">processo cognitive</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">instrução intercultural</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">psychology</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">socialisation</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">materiale audiovisivo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">processo conoscitivo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">formazione intercultural</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">psicologia</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">socializzazione</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">οπτικοακουστικό υλικό</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">γνωστική διαδικασία</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">διαπολιτισμική εκπαίδευση</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">ψυχολογία</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">κοινωνικοποίηση</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:Edu3
N:Edu3
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Edu3
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2010-04-25</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:Edu3
N:Edu3
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2004-01-01</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:merli.xtec.cat:merli/172</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>MERLI</catalog>
            <entry>merli/172</entry>
          </identifier>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>creator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jpanzano
N:jpanzano
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-10-31</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jpanzano
N:jpanzano
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2004-01-01</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jcrayfor
N:jcrayfor
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-09-21</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jcrayfor
N:jcrayfor
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-09-21</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <language>ca</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
N:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
ORG:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-25T21:45:25.42Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>web page</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>parent</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>other</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>library</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="ca">6-99</string>
          </typicalAgeRange>
          <difficulty>
            <source>difficultyValues</source>
            <value>very easy</value>
          </difficulty>
          <typicalLearningTime>
            <duration>PT0H15M0S</duration>
          </typicalLearningTime>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="ca">La informació i els continguts que es difonen en el portal són de la Generalitat de Catalunya, de la CCMA i dels seus autors i tenen la consideració d'obres protegides de conformitat amb les disposicions del Reial Decret 1/1996, del 12 d'abril, pel qual s'aprova el text refós de la Llei de Propietat Intel·lectual, i resulten igualment d'aplicació els tractats internacionals subscrits en aquest camp. Només està autoritzat l'ús de la informació amb finalitats docents o per a ús personal, per tant, queda prohibida la comercialització o qualsevol altra activitat amb una finalitat o ús públic que es pugui realitzar amb continguts de la pàgina.</string>
            <string language="x-t-cc">Edu3</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>educational objective</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="ca">DUC</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>2293</id>
              <entry>
                <string language="ca">Medi social</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>2339</id>
              <entry>
                <string language="ca">Desenvolupament social i personal</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>4067</id>
              <entry>
                <string language="ca">Aprendre a ser</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
          <description>
            <string language="ca">Continguts relacionats del currículum</string>
            <string language="en">Related curriculum contents</string>
            <string language="es">Contenidos relacionados del currículum</string>
          </description>
        </classification>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>119</id>
              <entry>
                <string language="ca">material audiovisual</string>
                <string language="en">audiovisual material</string>
                <string language="es">material audiovisual</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>230</id>
              <entry>
                <string language="ca">procés cognitiu</string>
                <string language="en">cognitive process</string>
                <string language="es">proceso cognitivo</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>668</id>
              <entry>
                <string language="ca">educació intercultural</string>
                <string language="en">intercultural education</string>
                <string language="es">educación intercultural</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>1040</id>
              <entry>
                <string language="ca">psicologia</string>
                <string language="en">psychology</string>
                <string language="es">psicología</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>1207</id>
              <entry>
                <string language="ca">socialització</string>
                <string language="en">socialisation</string>
                <string language="es">socialización</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
          <description>
            <string language="ca">Termes relacionats del tesaurus</string>
            <string language="en">Related thesaurus terms</string>
            <string language="es">Términos relacionados del tesauro</string>
          </description>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>MERLI</catalog>
      <entry>merli/172</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <parameter>
      <vocabularyID>MIME</vocabularyID>
      <value>text/html</value>
    </parameter>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.edu3.cat/Edu3tv/Fitxa?p_id=724</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
