<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/228765</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>228765</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12987</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12987</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12987</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">52. Tafels? Daar maal ik niet om : ICT op het menu</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">De maaltafels inoefenen en memoriseren &amp;hellip; Het is een must in o.a. het tweede en derde leerjaar (groep 4 en 5). Vele kinderen zijn na een tijdje de aangereikte oefenstof beu. De computer kan hier perfect een helpende hand reiken en de kinderen steeds opnieuw aan het oefenen zetten. Sommigen kunnen in de aangereikte oefenstof een nieuwe uitdaging vinden.We stellen diverse programma&amp;rsquo;s voor. Ze zijn allen bruikbaar tijdens individuele werkmomenten; tijdens hoeken- en contractwerk.  - FreewareHJ sommetjes maken -	De leerkracht stelt vooraf het programma in. In functie van deze fiche wordt gekozen voor het inoefenen van de maaltafels. Ook het product is instelbaar tussen 5 en 100;  -	Het programma wordt volledig bediend met de muis; de toetsen op het toetsenbord hebben geen functie. Door op de cijfers te klikken kun je de uitkomsten bekomen; -	Door op de grote lichtgroene knop (waar de som op staat) te klikken, verschijnt er steeds een nieuw sommetje. Als je nu de juiste uitkomst ingeeft hoor en zie je vanzelf of je het goed gedaan hebt. De kleur van het scherm verandert en je hoort een herkenbaar geluidssignaal; -	Als je de hele uitkomst wilt wissen, klik je op de prullenbak. Als je een nieuwe som kiest wordt de laatste uitkomst vanzelf gewist; -	Een registratiemodule is niet voorzien.  Math matic -	De leerkracht bepaalt welke tafel van vermenigvuldiging de leerling moet inoefenen; -	Nadien wordt op de knop &amp;lsquo;Start Calculating&amp;rsquo; geklikt; -	Indien gewenst wordt een timer ingesteld; -	Het antwoord wordt in het juiste vak getypt via klikken op de rekenmachine;  -	Een geluidssignaal laat weten of het antwoord juist of fout is.  Multiply -	De leerkracht bepaalt welke leerstof de leerlingen moeten inoefenen; -	Die oefenstofbepaling kan ook gegeven worden via een takenblad, door de leerkracht zelf op te maken; -	De leerlingen moeten weten dat het sterteken gelijk is aan de vermenigvuldigingsopdracht;-	Kies voor test 1: Het programma geeft een opdracht en een reeks antwoorden. De leerlingen moeten het juiste antwoord aanklikken; -	Ook de andere oefeningen zijn het verkennen waard.  Vers la multiplication -	Het programma start direct de oefenstof op; -	Er is geen registratiemogelijkheid voor de leerling; -	Er worden een aantal bolletjes getoond in rijen; -	De leerlingen moeten zelf berekenen hoeveel bolletjes getoond worden; -	Dat antwoord moeten ze intypen; -	Een geluidssignaal geeft weer of het antwoord juist is.  - Online Multmatho -	Het programma geeft een oefening; -	De leerlingen moeten het antwoord aanklikken in een keuzerooster; -	Als het antwoord juist is, komt er een diertje te voorschijn; -	Wanneer de leerlingen vijf diertjes op een rijtje hebben, verschijnt het woord Matho en moet het spel opnieuw opgestart worden.  Rekenweb post -	De leerkracht bepaalt de maaltafel die ingeoefend moet worden; -	Er verschijnen postzegels op een briefomslag (bijvoorbeeld: drie postzegels van twee); -	De computer noteert (in ons voorbeeld: 3 x 2 = ); -	De leerling moet het product intikken; -	De computer evalueert: juist of fout.  - Excel-werkblaadjesTafelplus In dit programma oefenen we de maaltafels a.d.h.v. interactieve invuloefeningen. De leerlingen krijgen drie kansen. Wanneer men foutief antwoordt krijgt men een tweede kans. Wie bij de tweede kans nog steeds foutief antwoordt, krijgt wat extra hulp aangeboden en mag nog een derde keer proberen. De fouten worden automatisch verbeterd en geëvalueerd. Men krijgt ook een puntenevaluatie.   </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">deeltafel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">tafels</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenulo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vermenigvuldigen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">delen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">maaltafel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT-eindtermen</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-05-18T07:00:29.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12987</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12987</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:36:54.58Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>application</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">6-11</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Startsituatie -	De leerlingen kennen de tafelproducten die ingeoefend moeten worden; -	Ze zijn vertrouwd met het werken met de klascomputer; -	Wie wil gebruik maken van de auditieve ondersteuning van het programma, moet beschikken over klascomputers met geluidskaart en hoofdtelefoon/luidsprekerset; -	Wie de online activiteiten wil aanbieden, moet zorgen voor een snelle internetaansluiting (ADSL of kabel).</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>790</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12987</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12987</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12987/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
