<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/204782</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>204782</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:10921</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:10921</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>10921</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Open Office</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">OpenOffice.org: een kantoorpakket  Een kantoorpakket is een geïntegreerd pakket dat meestal een tekstverwerker, een rekenblad en pakketten voor presentaties en databankbeheer bevat . Omdat het een geïntegreerd  geheel vormt, kunnen de diverse programma's onderling gegevens uitwisselen. Zo kun je een persoonlijke mailing sturen naar de personen die in je databank zijn opgenomen. OpenOffice.org is een kantoorpakket dat momenteel aan een enorme opmars bezig is. De belangrijkste verklaring is dat het vrije software is, die bovendien gratis is. Nog een pluspunt is dat het een om een stabiel pakket gaat, dat zeker evenveel mogelijkheden biedt dan de dure commerciële concurrenten.OpenOffice.org: vrije software  Er bestaat heel wat stabiele vrije software die een perfecte tegenhanger vormt voor de commerciële software. Bovendien kun je de broncode hiervan wijzigen, zodat je die software zelfs kunt aanpassen aan jouw wensen. De meeste van deze software is bovendien gratis! Steeds meer en meer organisaties werken met vrije software. De Brusselse regering heeft in 2005 besloten om OpenOffice.org  in te voeren. OpenOffice.org is goedkoper dan andere software waarvoor een licentie moet worden betaald. De besparing aan licenties voor kantoorautomatisering en servers bedroeg voor Brussel meer dan  185 000,00 euro in het eerste jaar! Maar vooral de onderwijswereld schakelt  steeds meer over op vrije software vanwege het kostenplaatje. Nochtans is OpenOffice.org niet alleen erg nuttig voor organisaties met grote netwerken. Je kunt de software ook inschakelen voor persoonlijk gebruik.  De cursus bestaat uit vijf lespakketten, die elk een ander aspect van OpenOffice.org behandelen. Elk lespakket bevat ongeveer 80 pagina&amp;rsquo;s. OpenOffice.org is een geïntegreerd pakket dat is samengesteld uit 6 verschillende programma&amp;rsquo;s, met name Writer (tekstverwerker), Calc (rekenblad), Base (databankbeheer), Impress (presentatiepakket), Draw (tekenprogramma) en Math (wiskundige editor). Zo beschik je over een volledige set programma&amp;rsquo;s, waarmee je zowat alle kantooropdrachten kunt uitvoeren op je pc.  Lespakket 1: Writer De tekstverwerker is het meest gebruikte programma. Iedereen heeft nu en dan wel wat tikwerk te verrichten, zowel thuis als op het werk. Met deze tekstverwerker kunnen allerlei documenten moeiteloos worden opgesteld, aangepast, bewaard en opgeroepen worden. Je leert tekst intypen, fouten corrigeren, een tekst vet zetten, een brief bewaren en afdrukken, een tekst kopiëren, enz. We leren je ook werken met opmaakprofielen, tabellen, kolommen &amp;hellip; zodat je in een mum van tijd een heel rapport opmaakt.  Lespakket 2: Calc In het tweede lespakket behandel je het rekenblad Calc. Dit is een elektronisch rekenblad dat je in staat stelt om berekeningen uit te voeren op allerlei gegevens. Je kunt de meest ingewikkelde formules laten uitrekenen, zoals een aflossing van een hypothecaire lening, en de resultaten hiervan in een overzichtelijke tabel en grafiek weergeven. J leert de meeste handelingen aan de hand van enkele concrete voorbeelden, zoals de boekhouding van een voetbalclubje. Na dit pakket kun je zelf het (financiële) beheer van een vereniging waarnemen!  Lespakket 3: Base en integratie Base is het programma dat het beheer van een databank verzorgt. Dagelijks wordt je geconfronteerd met allerlei databanken: de ledenlijst van je vereniging, de gepersonaliseerde ziekenhuisrekening of je postzegelverzameling &amp;hellip; De kwaliteit van de database is afhankelijk van de manier waarop ze is ontwikkeld. In het eerste deel van dit pakket leer je een eenvoudige database opstellen. Bovendien leer je opzoekingen doen in de je database en kun je bijvoorbeeld nagaan wie zijn lidgeld nog niet betaald heeft. Je leert ook formulieren en rapporten maken, zodat de gegevens mooi worden gepresenteerd. In het tweede deel van dit lespakket integreer je de diverse programma&amp;rsquo;s, zodat je gegevens tussen de verschillende programma&amp;rsquo;s kunt uitwisselen. Je maakt een gepersonaliseerde mailing in Writer op basis van een klantenbestand in Base, of je opent je tabel uit Base in Calc zodat je hierop bewerkingen kunt uitvoeren, enz.  Lespakket 4: Impress, Draw en Math In dit superpakket worden maar liefst drie onderdelen van OpenOffice.org behandeld. Impress is het presentatiepakket. Dit gebruik je om een uiteenzetting visueel te verduidelijken, een presentatie te geven bij een opendeurdag enz.. De presentaties kun je verfraaien met allerlei dia-overgangen, geluid, grafieken en Internetlinks. Dit is een zeer gebruiksvriendelijk pakket, waarmee je snel een schitterende presentatie kunt maken. In een vijftigtal pagina&amp;rsquo;s leer je dia&amp;rsquo;s ontwerpen en illustreren met figuren, grafieken, overgangseffecten, achter-gronden, hyperlinks, enz. Met Draw kun je eenvoudige of complexe tekeningen ontwerpen en opslaan in een verscheidenheid van grafische formaten. Het is een vector geöriënteerd programma dat eveneens geschikt is voor 3D-effecten, waarbij de lichtinval kan worden gewijzigd. Math bied je de mogelijkheid (wiskundige) formules op te bouwen en die dan te integreren in een document.  Lespakket 5: Overgang MS Office &amp;ndash; OpenOffice.org In dit lespakket is het onmogelijk om alle verschillen tussen Ooo en MS Office in detail te behandelen. Het heeft ook weinig zin, vermits in een volgende versie van OOo misschien heel wat van deze verschillen zijn weggewerkt. Daarom wordt vooral aandacht besteed aan de conversieproblemen tussen beide pakketten, zodat je om een efficiënte manier kunt migreren van het ene naar het andere pakket. Bovendien moet je soms informatie uitwisselen met MS Office gebruikers; dan is het noodzakelijk dat je je OOo-documenten juist converteert naar MS Office. In het eerste deel krijg je een globaal overzicht van de verschillen tussen beide pakketten. Daarbij wordt de werkwijze in OOo meer in detail behandeld. In een tweede deel wordt de conversie tussen beide pakketten uiteengezet en in een laatste deel worden de verschillen van de verschillende toepassingen van Ooo met deze van MS Office behandeld  </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">draw</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">impress</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Base</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Calc</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">writer</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">presentatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">databank</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">rekenblad</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">tekstverwerker</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">kantoorpakket</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">math</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">afstandsonderwijs</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-01-21T16:25:11.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:BIS Vlaanderen
FN:BIS Vlaanderen 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: BIS Vlaanderen
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:10921</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:10921</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T15:15:21.31Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>course</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">22-U</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">We gaan ervan uit dat je als cursist vertrouwd bent met de computer. Je wordt verondersteld te weten wat een harde schijf is, een diskette, een map en een bestand, enz. Bovendien moet je beschikken over de basisvaardigheden om met jouw besturingssysteem (Windows, Linux, MacOS &amp;hellip;) te kunnen werken: je kunt een map aanmaken, een bestand kopiëren van cd-rom naar je harde schijf, de schermresolutie controleren, enz. Als je dit nog niet of onvoldoende beheerst, kun je misschien eerst de Starterscursus XP (voor Windows) of de cursus Linux volgen. Om deze cursus te kunnen volgen, moet je nooit eerder met een van de onderdelen van OpenOffice.org gewerkt hebben. Je hoeft dan geen ervaring te hebben met tekst-verwerking, rekenbladen, presentaties, databanken en tekenprogramma&amp;rsquo;s.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Liesbet Coens</entity>
          <date>
            <dateTime>2009-11-03</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>10921</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>10921</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/10921/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
