<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/207003</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>207003</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:4242</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:4242</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>4242</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">KlasCement aanwezig op het ADA Congres</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Op 19 november 2007 vond het afsluitende ADA Congres plaats. ADA ontstond omdat in de ICT-sector vrouwen nog steeds sterk ondervertegenwoordigd zijn. Het project is vernoemd naar de eerste vrouwelijke programmeur Ada Lovelace. ADA probeert de ICT-sector aantrekkelijker te maken bij vrouwen en zet nu een punt achter haar sensibiliseringscampagnes.  Hoewel het Ada-netwerk al jaren een poging doet om deze genderkloof te dichten, blijft het resultaat een druppel op een hete plaat. Sensibilisering blijft noodzakelijk.   Op dit Congres wil ADA het bedrijfsleven, de overheid en het onderwijs samenbrengen en specifieke acties toelichten. KlasCement was ook aanwezig!  Op het programma staan een aantal sprekers, een panelgesprek en netwerken.  Gisèle Roesems (DG Informatiemaatschappij&amp;Media) is de eerste spreeksters. Aan de hand van heel wat cijfermateriaal uit onderzoeken wil zij aantonen dat het hoog tijd is om jongeren en vrouwen te sensibiliseren voor de informaticaberoepen. De Europese Commissie wil hier werk van maken. Waarom is het noodzakelijk om vrouwen beter te vertegenwoordigen in de ICT-sector? Dit heeft economische redenen. Zo zouden meer vrouwen in deze sector ervoor kunnen zorgen dat er producten op de markt komen die voor vrouwen aantrekkelijker zijn, dit biedt een grotere afzetmarkt.   De Europese Commissie heeft samen met vijf IT-bedrijven een aantal &amp;ldquo;shadowing days&amp;rdquo; georganiseerd om jonge vrouwen te tonen dat technologie niet alleen voor &amp;lsquo;nerds&amp;rsquo; is. Zes studentes werden elk gekoppeld aan een succesvolle vrouw in een IT-bedrijf. Zij volgden hun mentor voor een hele dag. Zo konden zij kennismaken met de boeiende job in de informatietechnologie. Op http://ec.europa.eu/itgirls kan je een filmpje bekijken van een &amp;ldquo;shadowing day&amp;rdquo;.     Eléonore Seron (Doctor in de Psychologische Wetenschappen) licht toe waarom een IT-carrière weinig aantrekkingskracht heeft op jongeren in het algemeen en meisjes in het bijzonder. De enquête Dream 2006 wijst uit dat 85% van alle jongeren weet welk beroep ze willen uitoefenen. 70% kiest een studie in functie van dit beroep en niet in functie van kansen (arbeidsplaatsen) op de arbeidsmarkt. Jongeren hebben geen aantrekkelijk beeld van een IT-beroep. Zij associëren dit met eenzaam, associaal, voor hackende nerds en freaks, een donker kamertje,&amp;hellip; Het is dan ook in eerste plaats noodzakelijk om dit beeld bij te stellen. Bedrijven kunnen ICT op een krachtige positieve wijze promoten en campagne voeren. Het onderwijs kan leerlingen laten kennismaken met ICT in de dagelijkse praktijk.  Een leuk weetje hierbij is dat in Maleisië het imago van ICT bijzonder positief is en het gaat om uitgesproken vrouwenberoepen. Het beeld dat deze vrouwen hebben komt tot uiting in woorden als veilig, lichte arbeid, proper, gezond,&amp;hellip;     Leden in het panelgesprek zijn Kathleen Vanhoucke (IBM), Patrick Slaets (Agoria), Patricia Fenerberg (Haute Ecole de Bruxelles), Wivine Baert (Sint-Annacollege Antwerpen). Zij getuigen en spreken over de betrokkenheid van de industrie en het onderwijs, nieuwe projecten en hun voorwaarden.  Patrick Slaets stelt dat bedrijven niet veel meer moeten doen, maar wel laten zien wat ze werkelijk doen. De stereotypen worden door de bedrijven zelf in stand gehouden. Als je naar de reclame kijkt zie je individuele mensen achter een laptop en maar zelden bvb. collega&amp;rsquo;s die samenwerken.   Kathleen Vanhoucke steunt het idee van de &amp;ldquo;shadowing day&amp;rdquo;. Ze erkent de kloof tussen de bedrijfswereld en de onderwijswereld. IBM zou niet alleen studenten, maar ook leerkrachten naar het bedrijf willen brengen. Wivine Baert stipt hierin de moeilijke contacten met bedrijven aan. Deze informatica leerkracht begeleidde het project Pimp IT up! Haar school was de pilootschool voor dit pilootproject van ADA. Laatstejaarsstudentes secundair onderwijs lopen één dag mee op de IT-werkvloer van vrouwelijke informatici. Het werd een succes. Deze projecten zouden nog meer moeten groeien. Patrick Slaets pikt hierop in en beklemtoont de nood aan het tonen van de werkelijkheid. Neem studenten/leerlingen mee naar bvb. ziekenhuizen en toon hen dat vanaf de inschrijving als patiënt tot het ontslag er heel wat ICT gemoeid is.   IBM engageert zich nu al door exITe Camps te organiseren voor jongeren tussen 11 en 15 jaar.     Tot slot kwam Jan Vermeiren, networkingcoach, spreken over de echte kracht van je netwerk. Deze zit eerder in de tweede graad van je netwerk. Niet de mensen die jij kent, maar de mensen die deze mensen kennen. We zouden beter moeten worden in het mensen bij elkaar brengen. Hij erkent hier wel in dat de meeste mensen het wat benauwd krijgen bij het idee iemand te hebben voorgesteld aan een ander en deze samenwerking niet zo geslaagd zou verlopen. Maar, zo geeft hij aan, je kan ook mensen samenbrengen en de nadruk leggen dat het &amp;lsquo;misschien&amp;rsquo; &amp;lsquo;zou&amp;rsquo; &amp;lsquo;kunnen&amp;rsquo; dat zij elkaar kunnen verder helpen. Meer informatie vind je op www.networking-coach.com.Hiermee is het ADA Congres en het hele Ada-project aan zijn einde toe. De inzet van de dag was het Ada-gedachtegoed te redden. &amp;ldquo;We vrezen dat onze kennis verloren zal gaan.&amp;rdquo; bevestigd Kirsten Dewaelheyns van ADA. &amp;ldquo;Sensibilisering is immers een werk van lange adem.&amp;rdquo;     www.ada-online.org/nlada/  </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">IT</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vrouw</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">bedrijf</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">onderwijs</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2007-11-27 17:53:15</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2007-11-27T18:10:56.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:4242</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:4242</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T16:40:10.56Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>4242</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>4242</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/4242/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
