<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/233590</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>233590</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:11823</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:11823</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>11823</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Het productieproces van een boek (deel 3)</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Enkele jaren geleden kregen we met het zesde leerjaar van de lagere school van het Sint-Pieterscollege te Leuven een rondleiding in de uitgeverij De Eenhoorn. Bart Desmyter, directie/ uitgever, leidde ons rond. Het was een boeiende dag. Selle De Vos van de luisterlezer bracht ons tot daar en zorgde ervoor dat we nadien op de open-deur-dag ook nog enkele verhalen konden beluisteren. Een mooie afsluiter van wat boekpromotie kan zijn in het thema van 'commedia' een schoolproject (waarbij het eerste jaar secundair en zesdeklassers zelf een journaal maakten en redactiewerk verrichtten.  Bij deze video horen ook nog andere educatieve clips onder de zoekterm Eenhoorn. Andere beeldmaterialen (liedje - boekpromotie) kan je op youtube vinden.-Zowel voor de kranten als voor het boek zijn er veel dingen die gelijklopend zijn. Zo bijvoorbeeld het productieproces: krantenjournalist en voor een boek een auteur die een verhaal bedenkt, of informatie verzamelt/ ordent en vormgeeft. Een journalist of auteur zorgt voor bronmateriaal. Daar begint een project mee. Je hebt teksten nodig.-Wij selecteren wat we wel niet willen uitgeven. 500 manuscripten per jaar. 50 worden er uitgegeven. Er is vaak veel werk aan. Het is nooit helemaal af, nooit perfect. Een bureauredactrice bekijkt de teksten. Dat verhaal moet bijgesleept worden. De verhaallijn zit niet goed, er ontbreekt iets of er zit iets te veel in. Er moet geschrapt worden. -Als het schema in orde is, komt de volgende partner binnen: de illustrator. Voor welke leeftijdsgroep? Kleuters, kinderen 3de graad, tieners? Dan moet je andere illustrators zoeken. Na die vergadering kan de illustrator aan de slag. Die is dan voor een maand of drie zoet. Schetsen maken. De illustrator mailt of komt de schetsen tonen om corrigerend op te treden of om foutjes op te merken (meisje met kort haren of lange staart). Of je verwisselt twee personages.-Ondertussen zijn wij (op de uitgeverij) bezig met de tekst taalkundig te fatsoeneren. Dat gebeurt met de bureauredactrice en de taalcorrector Nederlands.-Als we een boek maken (50-tal per jaar), willen we er zoveel mogelijk verkopen. Met de opbrengst van de verkoop van de boeken kan het loon/ de wedde van de bureauredacteur, de illustrator, de drukker, het transportbedrijf en de uitgever zelf, mee betaald worden.-Wat nu volgt kan je zien wanneer we tijdens het bedrijf rondlopen.-Het kantoor van de administratie van de uitgeverij: facturen maken van bestelde boeken van boekhandels of scholen, doorgeven naar verzendafdeling.-Op de verzendafdeling worden de pakjes gemaakt voor de scholen, boekhandels. Op het etiket kan het transportbedrijf zien waar het naartoe moet: bvb. naar De Kleine Johannes in Leuven.-Langs de wand een rek met in elk vakje twee soorten boeken die verzonden moeten worden: de voorraad. Ze haalt dat uit de rekken en neemt dat op een karretje naar de afdeling.-Hier is het hoofdkantoor van de uitgeverij. Hier werk ik met Maritta Vermeulen; Zij doet ook de begeleiding van de auteurs en de illustratoren doet voor alle projecten die lopende zijn. Zij verwerkt ook de stapel manuscripten.-Marita vertelt: Soms krijg je gewoon een tekst, ze hebben hun verhaal geschreven. Soms zitten er ook al illustraties in. Willen jullie eens kijken of jullie er een boek van willen maken?Omdat de inhoudelijke beelden en informatie best interessant is, maar de monteur helaas enkele audio-fragmenten gebruikte, moeten de andere beeldmaterialen omtrent 'uitgeverij' (voorlopig) naar youtube (zoalng het daar even kan/ mag blijven staan) doorverwezen worden. Het moge een alertheid zijn dat wanneer je beeldmaterialen aanbiedt op KlasCement je rekening houdt met auteursrechrtelijke wetgeving. Dergelijke educatieve video-aanmaak werd echter uit NOODZAAK gemaakt omdat er geen educatieve Schooltelevisie meer op de openbare omroep te zien was... </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">boek</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">promotie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">uitgeverij</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">administratie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">drukker</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">transportbedrijf</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">taalcorrector</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">verhaallijn</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">manuscripten</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">bronmateriaal</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vormgeven</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">journalist</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">hoofdredactie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">auteur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">boekhandel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">uitgever</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">illustrator</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">klapkrant</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">kitskrant</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">eenhoorn</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-03-26T16:41:05.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:11823</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:11823</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T15:01:26.09Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>video</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">8-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>364</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>11823</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>11823</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/11823/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
