<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/205835</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>205835</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:3937</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:3937</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>3937</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Natuur.kalender : Volg de klimaatverandering</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Onder de rubriek 'Scholen',  vind je op deze site een educatief pakket rond de natuur en klimaatverandering, uitgewerkt door natuurpunt. Je kunt de verschillende lesvoorbereidingen downloaden en zo in je klas geven!Rubriek: weerkundeHet weer in de media Verschillende manieren om "weer" ter sprake te brengen in de klas aan de hand van gesproken en geschreven weerbericht.Weer waarnemen en verwerken Zelf weerwaarnemingen doen (vooral temperatuur, neerslag en wind), tips voor het noteren van de waarnemingen en voor het bespreken ervan. In de derde graad kunnen ook links gelegd worden met klimaat. Experimenteren met het weer Eenvoudige proefjes die de leerlingen helpen om inzicht te krijgen in de basisbeginselen van het weer: luchtdruk, warmte, verdamping... Basisonderwijs Van barometer tot wolk Weerkundige begrippen, eenvoudig uitgelegd. Achtergronddocument voor leerkrachten. Basisonderwijs Rubriek: Veranderende natuur (bij ons)Natuurkalender in de klas Gemakkelijk herkenbare lentefenomenen: krokussen, forsythia, gierzwaluwen. Relatie tussen natuur en temperatuur. Basisonderwijs Vlinders observeren Algemene info over vlinders; tips om vlinders waar te nemen en aan te trekken. Basisonderwijs Zwaluwen in de klas Algemene info over zwaluwen; tips om zwaluwen en vogeltrek te bespreken in de klas. Basisonderwijs Planten beter bekijken Determinatie van planten (i.h.bijz. bomen): kenmerken van bladeren en informatie over bladverkleuring (herfst) Basisonderwijs, alle graden Boom in de gaten We selecteren een boom op of rond de school en volgen de levenscyclus op. Indien mogelijk over verschillende jaren. Basisonderwijs Teken en rupsen Tekst over 'bedreigende natuur': eikenprocessierupsen, teken,... Hoe daarmee omgaan? ASO, Biologie Rubriek: KlimaatveranderingKlimaatverandering in de krant Verschillende manieren om klimaatverandering ter sprake te brengen in de klas aan de hand van krantenknipsels. Basisonderwijs, derde graad Mutatio climatis op het net Stukjes in hedendaags Latijn over klimaatverandering. ASO, Latijn, tweede en derde graad Vertwijfeling troef? Goede bedoelingen of slechte wil? Klimaatsceptici, creationisten, samenzweringstheorieën... Via het internet worden we bestookt met uiteenlopende theorieën. Wie moet je nog geloven? Met voorbeelden uit de praktijk. ASO, tweede en derde graad Heb jij het ook zo warm? Kinderverhaal over Tom, een jongen die het plaatselijke bos in vlammen ziet opgaan en tips krijgt om de eigen uitstoot van broeikasgassen terug te schroeven. Basisonderwijs, eerste graad Klimaatverandering, wat houdt het precies in? Een inleiding voor jongeren over het broeikaseffect, de bewijzen van klimaatverandering, het Protocol van Kyoto, de maatregelen van de overheden en over wat men zelf kan doen. Basisonderwijs laatste graad, TSO, ASO Klimaatverandering Laagdrempelige tekst voor begrijpend lezen. BSO, eerste graad Argumenten in het debat Tekst over enkele vaakgehoorde tegenargumenten en hun achtergrond. ASO, tweede en derde graad. Rubriek: Veranderingen in het zuiden (Afrika)Changements climatiques au Sahel Wat schrijft Franstalig Afrika over klimaatverandering en de verwoestijning? ASO, Frans, derde graad Zwippi op trek Over de trek van Zwippi de Zwaluw door Afrika, en over de steeds grotere problemen die zij daarbij ervaart (tekenverhaal). Basisonderwijs, 1e en 2e leerjaar Reforestation in Ethiopia Tekst over herbebossing en rationeel energiegebruik in het door klimaatverandering getroffen Zuid-Ethiopië. ASO, 2e graad, les Engels Rubriek: oplossingen; wat kunnen wij HIER doen aan de klimaatveranderingWindbranche und Sonnenenergie als Jobmaschine Duitsland is de economische motor van Europa. En die motor draait steeds meer op windenergie... ASO, Duits, laatste jaar. CO2-Rechner Bereken jouw CO2-uitstoot via een Duitse CO2-calculator. Vertel in het Duits waar je woont, waarheen je op reis gegaan bent... ASO, Duits, laatste jaar. Avoided deforestation and bio-energy 2 Engelse teksten over 'bio-energie' en 'investeren in bossen', mogelijkheden en kritische bedenkingen ASO, Engels, laatste jaar. Zet het mes in jouw CO2-uitstoot: elektriciteit Moedig de leerlingen aan de tellerstanden bij te houden, en na te denken over het elektriciteitsverbruik in en rond de woning. Met energiebesparingstips. Basisonderwijs, 5e en 6e leerjaar Kwibus de verkwister Leestekst over een jongetje dat nogal kwistig omspringt met energie. Basis van een gesprek over hoe het anders kan + voor- en nadelen. Basisonderwijs, 3e en 4e leerjaar Hoeveel kg CO2 spaar ik met welke ingreep? Hoeveel energie / CO2 spaar ik met welke ingrepen. 11-13 jaar; rekenen / wiskunde     </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">wind</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">neerslag</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Elektriciteit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">luchtdruk</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">plant</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vlinder</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">klimaat</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">zwaluw</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">weer</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">natuur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">fauna en flora</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">milieueducatie</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2007-10-17T19:35:45.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Natuurpunt
FN:Natuurpunt 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Natuurpunt
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:3937</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>3937</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T22:01:00.14Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>web page</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>978</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>3937</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/3937/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
