<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/205689</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>205689</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:5958</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:5958</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>5958</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">TRAJEcT : Audiovisueel project</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Het audiovisuele project TRAJEcT vertrekt vanuit de klankenwereld van kinderen.  Zij worden gevraagd hun beleving van de weg van huis naar school op te nemen, eerst in klank en dan in beeld.  Hun één-minuut opnames komen op de website te staan.  Door op deze site nieuwe composities te maken kunnen kinderen van verschillende regio's over de landsgrenzen en taalbarrières heen met elkaar audiovisueel communiceren.    De weg van huis naar school is een leefwereld die door een kind elke dag opnieuw beleefd wordt en waar heel wat te ontdekken valt. Het is een braakliggend stuk terrein, schemerzones, stukjes niemandsland waarin kinderen kunnen experimenteren tussen volwassen werelden in. Het is eigen aan zo&amp;rsquo;n wegen dat ze emotioneel geladen zijn. Men kent heel veel hoekjes en plekjes. Het komt erop neer een waarde te geven aan bepaalde plaatsen op hun weg van huis naar school en ze auditief en visueel weer te geven.  Vanuit de klankband wordt dan een beeldband gemaakt. De splitsing van de auditieve en de visuele interpretatie van deze weg levert andere observaties op, want auditief beleeft men de wereld anders dan visueel.     Wij werken hiervoor samen met het onderwijs, omdat een klasgemeenschap een veelheid aan culturen omvat en een doorsnede is van de maatschappij waar kunst en cultuur optimaal mee interageren.  Onze benadering is niet alleen school-eigen maar ook maatschappij-eigen.  We zien niet alleen heel veel enthousiasme voor audiovisuele communicatie dat als een nieuwe vorm van 'geletterdheid' wordt gezien, maar het opent ook deuren waarbij kinderen elkaar als gelijken zien, namelijk; als een individu met een eigen traject, eigen wereld en een eigen cultuur.  En via de site wordt hun traject een deel van een groter geheel. De website maakt het idee van reizen mogelijk: een bezoeker kan via de verschillende klankbanden en films de leefwereld van deelnemers ontdekken. Via de site worden de kinderen in de mogelijkheid gesteld eigen inhouden en belevingen van de weg van huis naar school te verbinden met die van anderen.  Bijvoorbeeld: als mijn beleving van de weg van huis naar school voorgesteld wordt door het beeld van een door de wind dansende boom en iemand anders zijn beleving wordt voorgesteld door de klank van een rollend skateboard, dan levert deze nieuwe compositie een nieuwe inhoud aan beide belevingen.  Er ontstaan compositorische toevalligheden en de wisselende verbinding van aparte klankbanden en stille films leveren verschillende inhouden op. Zo willen we audiovisuele communicatie uitlokken (en dit in de toekomst opentrekken naar het buitenland, naar anderstaligen).Dit project is voor het 5de en 6de leerjaar (maximum 20 leerlingen) en omvat 16 sessies van 2 uur.  Aifoon brengt alle materialen mee en zorgt ervoor dat het project een eigen leven kan leiden op de school. TRAJEcT werd ontwikkeld door Martine Huvenne, musicologe, docente filmmuziek in de Hogeschool Gent en Sint-Lukas Brussel en Marc Galo, muzikant en sounddesigner met twintig jaar ervaring in muziekimprovisatie met kinderen.  Stijn Dickel is performer/muzikant bij Troubleyn/Jan Fabre en neemt de artistieke en zakelijke leiding voor zijn rekening.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">Muzisch-creatieve vorming</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Kunst Cultuur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">geluid</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">klank</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">nieuwe media</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">communicatie</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-06-23T09:54:21.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Stijn Dickel
FN:Stijn Dickel 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Stijn Dickel
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:5958</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>5958</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:57:30.27Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">10-11</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Steven Duyver</entity>
          <date>
            <dateTime>2008-06-29</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>281</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>5958</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/5958/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
