<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/105311</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>105311</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765087403</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="en">"Another Race of White Men Come Amongst Us": Native American Views as British Replace the French in the Lower Mississippi Valley, 1765</string>
            <string language="x-mt-de">"ein anderes Rennen der weißen Männer kommen 
unter uns": Gebürtige amerikanische Ansichten als Briten 
ersetzen die Franzosen in der untereren Mississippi Senke, 1765</string>
            <string language="x-mt-fr">une "autre course des hommes blancs viennent parmi
nous" : Les vues américaines indigènes en tant qu'anglais 
substituent les Français dans la vallée inférieure du Mississippi, 
1765</string>
            <string language="x-mt-pt">uma "outra raça dos homens brancos vem amongst 
nós": As vistas americanas nativas como Ingleses substituem os 
franceses no vale mais baixo de Mississippi, 1765</string>
            <string language="x-mt-it">"un'altra corsa degli uomini bianchi viene fra 
noi": Le viste americane natali come Britannici sostituiscono i 
francesi nella valle più bassa del Mississippi, 1765</string>
            <string language="x-mt-el">"Μια άλλη φυλή των λευκών ατόμων έρχεται μεταξύ 
μασ": Οι εγγενείς αμερικανικές όψεις ως Βρετανοί 
αντικαθιστούν τους Γάλλους στη χαμηλότερη κοιλάδα του Μισισιπή, 
1765</string>
            <string language="x-mt-es">"otra raza de los hombres blancos viene entre 
nosotros": Las visiónes americanas nativas como Británicos 
substituyen a franceses en el valle más bajo de Mississippi, 1765</string>
          </title>
          <description>
            <string language="en">Because most early-eighteenth century European colonization occurred in coastal areas, Native Americans living in interior regions maintained greater control over their lands and culture. In the lower Mississippi Valley (as in the Great Lakes region), the contest between European imperial rivals for control of North America strengthened the natives' hand. No group--European or Indian--held sovereign power, and diplomatic, military, trading, and social exchanges continued for much of the eighteenth century. But the treaties that concluded the Seven Year's War and ended French colonization of North America changed that situation. The lower Mississippi valley was partitioned between the British colony of West Florida and the Spanish colony of Louisiana. Native occupants perceived the dramatic consequences as Alibamon Mingo, elderly leader of the Choctaw nation, indicated in his meetings with the British in Mobile in 1765. Mingo remembered the French fondly and spoke of his expectations of fair trade and just treatment from the British.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="en">Humanities</string>
          </keyword>
          <language>en</language>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Weil die meiste europäische Besiedlung des 
früh-achtzehnten Jahrhunderts in den Küstenbereichen auftrat, 
behielten die gebürtigen Amerikaner, die in den Innenregionen leben, 
grössere Steuerung über ihren Ländern und Kultur bei. In der 
untereren Mississippi Senke (wie in der Region der großen Seen), 
verstärkte der Wettbewerb zwischen europäischen imperialen Rivalen 
zur Steuerung von Nordamerika die Hand der Eingeborenen. Keine 
Gruppe -- europäisch oder Inder -- angehaltene souveräne Energie und
diplomatisch, militärisch, Handeln und Sozialaustäusche fuhr für 
viel des achtzehnten Jahrhunderts fort. Aber die Verträge, die 
den sieben Krieg des Jahres folgerten und die französische Besiedlung
von Nordamerika das geändert Situation beendeten. Die unterere 
Mississippi Senke wurde zwischen der britischen Kolonie von 
Westflorida und der spanischen Kolonie von Louisiana verteilt. 
Gebürtige Inhaber nahmen die drastischen Konsequenzen als 
Alibamon Mingo, der ältere Führer der Choctawnation wahr, angezeigt 
in seinen Sitzungen mit den Briten im Mobile 1765. Mingo 
erinnerte sich die Franzosen vernarrt und an Speiche seiner 
Erwartungen der Messe Geschäfts und der gerechten Behandlung von den 
Briten.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Puisque la plupart de colonisation européenne du 
tôt-dix-huitième siècle s'est produite dans des zones côtières, 
les Américains indigènes vivant dans des régions intérieures ont 
mis à jour un plus grand contrôle de leurs terres et culture. 
Dans la vallée inférieure du Mississippi (comme dans la 
région de Great Lakes), le concours entre les rivaux impériaux 
européens pour la commande de l'Amérique du nord a renforcé la
main des indigènes. Aucun groupe -- européen ou Indien -- 
puissance souveraine, et diplomatique jugé, militaire, commerce, et 
échanges sociaux n'a continué pour une grande partie du 
dix-huitième siècle. Mais les traités qui ont conclu des sept
la guerre ans et ont terminé la colonisation française de 
l'Amérique du nord changée cela situation. La vallée 
inférieure du Mississippi a été divisée entre la colonie 
britannique de la Floride occidentale et la colonie espagnole de la 
Louisiane. Les occupants indigènes ont perçu les conséquences
excessives comme Alibamon Mingo, vieille amorce de la nation de 
choctaw, indiquée lors de ses réunions avec les Anglais dans le 
mobile en 1765. Mingo s'est rappelé les Français tendrement et
le rai de ses espérances de foire commerciales et de traitement juste
des Anglais.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">Porque a maioria de colonização européia do 
cedo-décimo oitavo século ocorreu em áreas litorais, os americanos 
nativos que vivem em regiões interior mantiveram um controle mais 
grande sobre suas terras e cultura. No vale mais baixo de 
Mississippi (como na região de Great Lakes), a competição entre 
rivais imperiais europeus para o controle de America do Norte 
strengthened a mão dos nativos. Nenhum grupo -- europeu ou 
indian -- potência sovereign, e diplomatic prendido, militar, 
negociar, e trocas sociais continuou para muito do décimo oitavo 
século. Mas os tratados que conclíram a guerra dos sete anos e
terminaram a colonização francesa de America do Norte mudada isso 
situação. O vale mais baixo de Mississippi foi dividido entre 
a colônia britânica de Florida ocidental e a colônia espanhola de 
Louisiana. Os occupants nativos perceberam as conseqüências 
dramáticas como Alibamon Mingo, líder idoso da nação do choctaw, 
indicado em suas reuniões com os Ingleses no móbil em 1765. 
Mingo recordou os franceses afeiçoada e o raio de suas 
expectativas da feira de comércio e do tratamento justo dos Ingleses.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">Poiché la maggior parte della colonizzazione 
europea di presto-diciottesimo secolo si è presentata nelle zone 
costiere, gli Americani natali che vivono nelle regioni interne hanno 
effettuato il controllo più grande sopra le loro terre e coltura. 
Nella valle più bassa del Mississippi (come nella regione dei 
Great Lakes), il concorso fra i rivale imperiali europei per controllo
dell'America del Nord ha rinforzato la mano dei nativi. Nessun 
gruppo -- europeo o indiano -- potenza sovrana e diplomatico tenuto, 
militare, commerciare e scambi sociali è continuato per gran parte 
del diciottesimo secolo. Ma i trattati che hanno concluso la 
guerra dei sette anni ed hanno concluso la colonizzazione francese 
dell'America del Nord cambiata quello situazione. La valle più 
bassa del Mississippi è stata divisa fra la colonia britannica di 
Florida ad ovest e la colonia spagnola della Luisiana. Gli 
occupanti natali hanno percepito le conseguenze drammatiche come 
Alibamon Mingo, capo anziano della nazione del choctaw, 
indicato nelle sue riunioni con i Britannici in mobile in 1765. 
Mingo si è ricordato affettuoso dei francesi e dello spoke 
delle sue aspettative della fiera commerciali e del trattamento giusto
dai Britannici.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Επειδή η περισσότερη ευρωπαϊκή αποίκιση του 
πρόωρος-δέκατου όγδοου αιώνα εμφανίστηκε στις παράκτιες 
περιοχές, εγγενείς Αμερικανοί που ζουν στις εσωτερικές περιοχές 
διατήρησαν το μεγαλύτερο έλεγχο των εδαφών τους και τον 
πολιτισμό. Στη χαμηλότερη κοιλάδα του Μισισιπή (όπως στη 
μεγάλη περιοχή λιμνών), ο διαγωνισμός μεταξύ των ευρωπαϊκών 
αυτοκρατορικών ανταγωνιστών για τον έλεγχο της Βόρειας Αμερικής 
ενίσχυσε το χέρι των ντόπιων. Καμία ομάδα -- Ευρωπαίος ή 
Ινδός -- δεν πραγματοποίησε την κυρίαρχη δύναμη, και 
διπλωματικός, στρατιωτικός, τις εμπορικές συναλλαγές, και τις 
κοινωνικές ανταλλαγές που συνεχίστηκαν για ένα μεγάλο μέρος του 
δέκατου όγδοου αιώνα. Αλλά οι συνθήκες που ολοκλήρωσαν τον
επτά πόλεμο του έτους και τελείωσαν τη γαλλική αποίκιση της 
Βόρειας Αμερικής που άλλαξαν εκείνη την κατάσταση. Η 
χαμηλότερη κοιλάδα του Μισισιπή χωρίστηκε μεταξύ της βρετανικής 
αποικίας της δυτικής Φλώριδας και της ισπανικής αποικίας της 
Λουιζιάνας. Οι εγγενείς κάτοχοι αντιλήφθηκαν τις δραματικές
συνέπειες δεδομένου ότι Alibamon Mingo, ηλικιωμένος ηγέτης 
του έθνους Choctaw, που υποδείχθηκε στις συνεδριάσεις του με 
τους Βρετανούς σε κινητό σε 1765, Mingo θυμήθηκε τους 
Γάλλους στοργικά και μίλησε για τις προσδοκίες του δίκαιων 
εμπορίου και ακριβώς επεξεργασίας από τους Βρετανούς.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-es">Porque la mayoría de la colonización europea del
temprano-de'cimo octavo siglo ocurrió en áreas costeras, los 
americanos nativos que vivían en regiones interiores mantuvieron 
mayor control sobre sus pistas y cultura. En el valle más bajo 
de Mississippi (como en la región de Great Lakes), la competencia 
entre los rivales imperiales europeos para el control de Norteamérica
consolidó la mano de los naturales. Ningún grupo -- europeo o 
indio -- potencia soberana, y diplomático llevado a cabo, militar, el
negociar, y los intercambios sociales continuó para mucho del décimo
octavo siglo. Pero los tratados que concluyeron la guerra de los
siete años y terminaron la colonización francesa de Norteamérica 
cambiante eso situación. El valle más bajo de Mississippi fue 
repartido entre la colonia británica de la Florida del oeste y la 
colonia española de Luisiana. Los inquilinos nativos 
percibieron las consecuencias dramáticas como Alibamon Mingo, 
arranque de cinta mayor de la nación del choctaw, indicado en sus 
reuniones con los Británicos en móvil en 1765. Mingo recordó 
los franceses encariñado y el rayo de sus expectativas de la feria 
comerciales y del tratamiento justo de los Británicos.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Menschlichkeit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">Sciences humaines</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">Humanities</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">Studi umanistici</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">Ανθρωπότητες</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-es">Humanidad</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
N:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
FN:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765087403</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <language>en</language>
        </educational>
        <rights>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="en">No License</string>
          </description>
        </rights>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>105311</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.oercommons.org/libraries/another-race-of-white-men-come-amongst-us-native-american-views-as-british-replace-the-french-in-the-lower-mississippi-valley-1765</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
