<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/107158</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>107158</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1770206086</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="en">Astrophysics Science and Technology Project: Integrating Research and Education (ASPIRE)</string>
            <string language="x-mt-de">Die Astrophysik-Wissenschaft und 
Technologie-Projekt: Integrierenforschung und Ausbildung 
(STREBEN Sie)</string>
            <string language="x-mt-fr">La Science d'astrophysique et projet de 
technologie : Recherche et éducation d'intégration (ASPIREZ)</string>
            <string language="x-mt-pt">Ciência da astrofísica e projeto da tecnologia: 
Pesquisa e instrução integrando (ASPIRE)</string>
            <string language="x-mt-it">Scienza di astrofisica e progetto di tecnologia: 
Ricerca e formazione d'integrata (ASPIRI)</string>
            <string language="x-mt-el">Πρόγραμμα επιστήμης και τεχνολογίας αστροφυσικής: 
Έρευνα και εκπαίδευση ενσωμάτωσης (ΕΠΙΔΙΩΞΤΕ)</string>
            <string language="x-mt-es">Ciencia de la astrofísica y proyecto de la 
tecnología: Investigación y educación que integran (ASPIRE)</string>
          </title>
          <description>
            <string language="en">offers lessons for learning about the atmosphere, force, gas particles, cosmic rays, kinetic energy, lunar phases, machines, momentum, the night sky, refraction demos (prisms and raindrops), the scientific method, scientific notation, seasonal changes (using a sundial, determining your location), seismic waves, stars, the angle of the sun, tides, and waves. Find out about careers -- read interviews of scientists.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="en">Science and Technology</string>
          </keyword>
          <language>en</language>
          <description>
            <string language="x-mt-de">bietet Lektionen für das Lernen über die 
Atmosphäre, die Kraft, die Gaspartikel, die kosmischen Strahlen, die 
kinetische Energie, die Mondphasen, die Maschinen, das Momentum, den 
Nachthimmel, die Brechungdemos (Prismen und Regentropfen), die 
wissenschaftliche Methode, die wissenschaftliche Darstellung, die 
Saisonänderungen (mit einem sundial, Ihren Standort feststellend), 
die seismischen Wellen, die Sterne, den Winkel der Sonne, die 
Gezeiten und die Wellen an. Finden Sie über Karrieren -- 
gelesene Interviews der Wissenschaftler heraus.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">offre des leçons pour se renseigner sur 
l'atmosphère, force, particules de gaz, rayons cosmiques, énergie 
cinétique, phases lunaires, machines, élan, le ciel de nuit, 
démos de réfraction (des prismes et des gouttes de pluie), la 
méthode scientifique, notation scientifique, changements saisonniers 
(à l'aide d'un cadran solaire, déterminant votre emplacement), vagues 
séismiques, tient le premier rôle, l'angle du soleil, des marées, et des 
vagues. Découvrez au sujet des carrières -- entrevues lues des
scientifiques.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">oferece lições para aprender sobre a atmosfera, 
a força, as partículas do gás, os raios cosmic, a energia 
cinética, as fases lunares, as máquinas, o momentum, o céu da 
noite, programas demostrativos do refraction (prismas e pingos de 
chuva), o método científico, a notação científica, as mudanças 
seasonal (usando um sundial, determinando sua posição), as ondas 
seismic, as estrelas, o ângulo do sol, marés, e ondas. 
Encontre para fora sobre as carreiras -- entrevistas lidas dos 
cientistas.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">offre le lezioni per imparare circa l'atmosfera, 
la forza, le particelle del gas, i raggi cosmici, l'energia cinetica, 
le fasi lunari, le macchine, la quantità di moto, il cielo di notte, 
i demos di rifrazione (prismi e raindrops), il metodo scientifico, la 
notazione scientifica, i cambiamenti stagionali (usando un sundial, 
determinando la vostra posizione), le onde sismiche, le stelle, 
l'angolo del sole, le maree e le onde. Scopra circa le carriere 
-- interviste colte degli scienziati.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">μαθήματα προσφορών για την εκμάθηση για την 
ατμόσφαιρα, τη δύναμη, αέριο τα μόρια, τις κοσμικές ακτίνες,
την κινητική ενέργεια, τις σεληνιακές φάσεις, τις μηχανές, την 
ορμή, τον ουρανό νύχτας, τις επιδείξεις διάθλασης (πρίσματα και 
σταγόνες βροχής), την επιστημονική μέθοδο, την επιστημονική 
σημείωση, τις εποχιακές αλλαγές (χρησιμοποιώντας ένα ηλιακό 
ρολόι, που καθορίζει τη θέση σας), τα σεισμικά κύματα, τα 
αστέρια, τη γωνία του ήλιου, τις παλίρροιες, και τα κύματα. 
Ανακαλύψτε για τις σταδιοδρομίες -- διαβασμένες συνεντεύξεις
των επιστημόνων.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-es">ofrece las lecciones para aprender sobre la 
atmósfera, la fuerza, las partículas del gas, los rayos cósmicos, 
la energía cinética, las fases lunares, las máquinas, el ímpetu, 
el cielo de la noche, versiones parciales de programa de la 
refracción (los prismas y las gotas de agua), el método científico,
la notación científica, los cambios estacionales (con un sundial, 
determinando su localización), las ondas sísmicas, las estrellas, el
ángulo del sol, mareas, y ondas. Descubra sobre las carreras --
entrevistas leídas de científicos.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Wissenschaft und Technologie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">La Science et technologie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">Ciência e tecnologia</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">Scienza e tecnologia</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">Επιστήμη και τεχνολογία</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-es">Ciencia y tecnología</string>
          </keyword>
        </general>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1770206086</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <language>en</language>
        </educational>
        <rights>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="en">Custom License</string>
          </description>
        </rights>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>107158</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.oercommons.org/courses/astrophysics-science-and-technology-project-integrating-research-and-education-aspire</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
