<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/233756</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>233756</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:12819</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12819</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>12819</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">40. Generatieoverschrijdend en schooldoorbrekend leren met 5D : Digitale leermiddelen secundair</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">VerantwoordingConstructivistisch leren en peer-tutoring zijn geen onbekende begrippen voor veel scholen. Oudere leerlingen helpen jongere, klasgenoten ondersteunen en leren van elkaar. 5D kadert dergelijke initiatieven in een leerpsychologische theorie en gaat nog een stap verder.De theorie is geformuleerd door prof. Michael COLE van de universiteit van Californië. Kernideëen uit het 5D-project zijn:Plaats de leerlingen voor motiverende opdrachten, al dan niet met ICT.Geef opdrachten die vertrekken van een probleemstelling en vanuit het dagelijkse leven.Plaats ze in een situatie waarin ze samen met iemand leren en bouw de interactie zodanig op dat beide partners leren (bidirectioneel).Doorbreek de traditionele visie op leren en onderwijzen; breek de interinstitutionele en intergenerationele muren af rond de school; voorzie samenwerking tussen leerlingen uit verschillende geledingen van de school (ASO-TSO, basisschool &amp;ndash; secundaire school) of bouw een samenwerkingsverband uit met instanties buiten de school.Bied de partners in het leerproces voldoende tijd om re&amp;#64258;ecteren over hun leerproces en laat hen deze metacognitieve kronkels verwoorden.Het project dat hier beschreven wordt, is één van de initiatieven die de Vlaamse ENIS-scholen gerealiseerd hebben. In de schooljaren 2002-2003 en 2003-2004 hebben 25 scholen dit ideeëngoed concreet gestalte gegeven in hun school. In deze &amp;#64257;che belichten we één voorbeeld.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">leermiddelenso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">peer tutoring</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenu</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">5D</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ictmenuso</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT-eindtermen</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-06-27T08:49:58.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:12819</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:12819</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:37:28.81Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-19</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">Didactische toepassingenLeerlingen SO ondersteunen volwassenen bij het aanleren van ICT.Vaste ingrediënten van een ICT-cursus in het volwassenenonderwijs zijn het vlot beheersen van e-mail en het kunnen gebruiken van een elektronische leeromgeving. De leersituatie die in een 5D-kader opgezet wordt, is in die zin uniek dat leerlingen uit de tweede graad SO de rol van begeleider &amp;ndash; coach vervullen en de cursisten uit het volwassenenonderwijs aandachtige maar kritische leerlingen worden.AandachtspuntenHet project wordt stapsgewijze aangepakt: alle betrokkenen van de school worden uitvoerig ingelicht over het opzet van het initiatief. In een tweede fase worden de coaches voorbereid op hun taak. &amp;ldquo;Hoe werkt de elektronische leeromgeving?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Hoe zouden jullie iemand Hotmail aanleren?&amp;rdquo; zijn enkele van de vragen die aan bod komen. Op het einde van deze sessies krijgen de coaches een stappenplan dat ze moeten volgen met de cursisten uit het volwassenenonderwijs. Elke leerling krijgt de zorg van een groepje van 4 tot 5 volwassenen. Eén van de taken is het evalueren van het 5D-gebeuren op de elektronische leeromgeving.De leerlingen moeten rekening houden met enkele pedagogische en didactische principes. Op de eerste plaats weten waarover men praat. En dit vervolgens zo toepassen dat voor elke cursist het gebruik van het medium duidelijk wordt. Deze stappenplannen die de leraar informatica bv. volgde bij het aanleren van Hotmail worden ter beschikking gesteld aan de jonge coaches zodat ze zich kunnen voorbereiden op hun taak. Het gebruik van een stappenplan kan voor een goede structuur van het lesverloop zorgen. Cursisten moeten ook meteen in staat gesteld worden om het geleerde in praktijk om te zetten. Niet teveel theorie en zelf veel oefenen.Gebruikservaringen&amp;ldquo;Jong leert oud&amp;rdquo; komt hier tot zijn recht. Zoals een kleinkind aan zijn grootouders het gebruik van een computer vertelt, zo wordt hier het gebruik van een browser en een ELO gedemonstreerd. De leerlingen vervullen hun rol als begeleider en tonen andere talenten en eigenschappen die misschien anders verborgen blijven. Ook de volwassen cursisten blijken zeer enthousiast over deze manier van kennisverwerving.&amp;ldquo;Het was een goed idee het geleerde inzake internet nog eens op een andere manier onder de aandacht gebracht te krijgen. Tim heeft zijn uiterste best gedaan om ons iets te leren en heeft er zelf ook nog wat van opgestoken.&amp;rdquo;, is slechts één van de vele enthousiaste reacties.Een moeder van een leerling kwam naar school met een zeer positieve reactie van haar zoon: &amp;ldquo;Ik weet wat ik later wil worden: leraar&amp;rdquo;. De beste evaluatie voor onderwijsvernieuwers.Extra informatiebronnen- De internationale site van het project.- Andere Vlaamse goede praktijkvoorbeelden: activiteiten van secundaire scholen hebben betrekking op samenwerking tussen ASO- en TSO/BSO-leerlingen binnen dezelfde school waar de TSO/BSO-leerlingen als coach optreden, op oudere leerlingen die jongere leerlingen coachen en op samenwerking tussen SO en basisscholen.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>12819</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>12819</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/12819/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
