<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/206699</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>206699</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:4061</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:4061</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>4061</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">KlasCement op de Global Education Technology Summit 2007 GETS</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">BACK TO SCHOOL: preliminary seminarVertegenwoordigers uit meer dan veertig landen ontmoetten elkaar tijdens de door SMART board opgezette conferentie in Calgary, Canada, van 14 tot 17 november 2007. Onderwerp van gesprek, discussie en presentaties: ICT als middel om het leren te bevorderen. Op uitnodiging van Nancy Knowlton, CEO bij SMART Technologies, kwamen deskundigen uit alle delen van de wereld met een gevarieerd aantal onderwerpen aan bod. De uitnodiging aan het adres van KlasCement was een geschenk uit de hemel &amp;ndash; vooral ook omdat ik er de portaalsite mocht presenteren aan een internationaal publiek. Ik probeer een overzicht te geven van deze summit. Ik illustreer mijn verhaal met videobeelden &amp;ndash; korte impressies vanuit het oogpunt van - in de eerste plaats - een geïnteresseerde toeschouwer. Bij de presentatie van KlasCement zorgde Ben Jochems voor de beelden &amp;ndash; waarvoor van harte dank. In een volgende bijdrage over de eerste officiële dag ga ik in op de panel session &amp;lsquo;Digital content strategies&amp;rsquo; en situeer ik KlasCement in deze benadering van digitale inhoud. Onder de titel &amp;lsquo;Back to school&amp;rsquo; konden we in een klassituatie heel boeiende inleidende sessies meemaken waarbij leerkrachten technologie gebruiken tijdens de lessen.  Het begon met een sessie wetenschappen , gepresenteerd door Wayne Grant uit de Verenigde Staten van Amerika. Door gebruik te maken van meettoestellen, gekoppeld aan een SMART board en de laptops van de leerlingen, en een vrijwilliger als proefkonijn, wordt het gebruik van grafieken visueel voorgesteld en uitgetest. De leerlingen kunnen ook met hun meettoestel warmte en koude meten, en die gegevens online omzetten in grafieken. Grant legt er de nadruk op dat er op die manier meer actieve betrokkenheid is bij de leerlingen, dat de leerlingen zelf kunnen experimenteren en ontdekken: wetenschappen dus vanuit de praktijk. De speciaal door Intel ontwikkelde laptops voor leerlingen waren meteen ook een primeur tijdens deze conferentie. Eileen Lento van Intel Corporation, Verenigde Staten, zou daar nog dezelfde dag de aandacht voor vragen. Wiskunde was het tweede onderwerp dat aan bod kwam. Niet meteen mijn favoriete vak, maar was ik nu twaalf jaar geweest, dan had ik er wellicht heel wat meer van &amp;lsquo;dat rotvak&amp;rsquo; begrepen. Angela Folendorf (Canada) wist me te overtuigen dat procentberekening een kwestie is van je gezond verstand te gebruiken. Maar het belangrijkste element was toch hoe leerlingen zelf aan den lijve ondervinden hoe je zelf deel van een percent kunt worden. Daarvoor gebruikte ze uiteraard het SMART bord voor &amp;ndash; want zij is &amp;lsquo;Education Consultant&amp;rsquo; bij SMART Technologies &amp;ndash; maar ook de interactieve &amp;lsquo;stemmachine&amp;rsquo; is bij deze benadering onmisbaar. Leerlingen moeten keuzes maken en de resultaten worden online op het bord geprojecteerd. Op die manier kan de leerkracht ook meteen controleren of de leerlingen alles gesnapt hebben. Ze kan zelfs individuele resultaten zien &amp;ndash; uiteraard niet te projecteren voor de hele klas - wat input geeft voor een gedifferentieerde aanpak. Ondertussen leren we ook dat de nieuwe versie van de SMART board Notebook gebruikt wordt en in de Verenigde Staten de volgende week officieel wordt voorgesteld.  De talenles (Engels als tweede taal) is dan weer helemaal &amp;lsquo;my cup of tea&amp;rsquo;! De vervoermiddelen is een onderwerp dat heel dicht bij de leefwereld van de leerlingen ligt; je kunt echt wel vanuit de leerlingen de taalelementen aanbrengen en het gebruik van foto&amp;rsquo;s en tekeningen is didactisch een meevaller. De software van de digitale borden heeft ellenlange verzamelingen afbeeldingen die meteen ter beschikking staan. Uiteraard zal de leerkracht de Notebooksoftware gebruiken om de verschillende didactische stappen op een heel eenvoudige manier te gebruiken. Schakel daar ook nog eens het Senteo interactive response systeem aan en dit zorgt voor een rechtstreekse verbinding tussen de leraar en de leerlingen. (Het systeem, waarmee je je leerlingen kunt overhoren, controleren en instant feedback mee verkrijgen, bestaat uit een centrale ontvanger en een stemkastje voor elke student in je klas. Met de Senteo hoef je je niet langer af te vragen of je leerlingen de leerstof begrijpen.) De leerlingen kunnen het je vertellen door een duw op de knop, en dan zie je meteen in een taartafbeelding hoe ze naar school komen. Maak ook nog eens een sleepoefening (sorteren in de juiste kolom voor water, air, &amp;hellip;) en je kunt de leerlingen zelf aan bord zetten. Taal is communicatie, en hierbij is het mondelinge gebruik van de taal zeker een must; de leerkracht zorgt ervoor dat de leerlingen in zinnen (chunks i.p.v. losse woorden) het nieuw aangeleerde woord gebruiken. Koppel er een klassengesprek aan vast over de voor- en nadelen van het soort vervoermiddel, en je kunt deze les in een hogere klas gebruiken om de woordenschat en het taalgebruik nog uit te breiden.  Stond ik nu voor de klas, dan zou ik geen moment aarzelen om zo&amp;rsquo;n SMART board te vragen &amp;ndash; en ik heb echt geen enkel belang in de verkoop! In de loop van de volgende dagen zou mijn geloof in het gebruik van digitale borden nog groeien. Zeker na ons bezoek aan de spiksplinternagelnieuwe &amp;lsquo;Calgary Board of Education school&amp;rsquo;. Eén standpunt hou ik voor ogen bij de beoordeling: een SMART board kun en mag je niet gebruiken als presentatiemiddel. Daar heb je geen digitaal bord voor nodig. Laat dat duidelijk zijn. Filmpjes: KlasCementpresentatie: http://www.dirk-rommens.be/streaming_dirk_rommens_presenting_klascement_calgary.asf  Wetenschappen: http://www.dirk-rommens.be/bts04_science_wayne_grant.asf  Wiskunde: http://www.dirk-rommens.be/math101_angeka_folendorf.asf Leerlingenlaptop: http://www.dirk-rommens.be/emerging_trends_eileen_lento.asf Talen: http://www.dirk-rommens.be/languages_kimberleigh_hanft0001.asf  -----                           november 2007:Ik mag als  medewerker van KlasCement de portaalsite voor en door onderwijs  presenteren tijdens de GETS 2007-conferentie in Calgary, Canada van 13 tot 17 november 2007.  Dit  internationaal congres van verantwoordelijken in het onderwijs, brengt ervaringen over het toepassen van ICT bij leerlingen en studenten bij elkaar. Op die manier kunnen de deelnemers van elkaar leren en netwerken creëren om de kennis en vaardigheden over ICT op elk lokaal niveau verder te  ontwikkelen. Op deze  conferentie zullen een vijftigtal landen vertegenwoordigd zijn. De onderwerpen  die behandeld worden, gaan o.m. over de gevoerde ICT-politiek in het onderwijs,  de digitale ontwikkeling van inhouden en het professioneel ontwikkelen van  ICT-technologieën. Dit jaar gaat de speciale aandacht ook naar de regio&amp;rsquo;s in de  wereld die hun visie en missie aan het herdefiniëren zijn, om de lerenden een  beloftevolle toekomst te garanderen.  GETS 2007  wordt georganiseerd door SMART Technologies, met de steun van het  Ministerie van Buitenlandse zaken en Handel van Canada en de Canadese  stichting SMARTer Kids. Vanerum (Diest) gaf aan KlasCement de  kans om dit congres te vertegenwoordigen.  Onze rol in  de implementatie van ICT in het onderwijs als portaalsite KlasCement,  met nu al bijna 30 000 geregistreerde leden kan hier bij ons in Vlaanderen niet  onderschat worden. Onlangs vierden we op de Internationale Dag van de  Leerkracht het tienjarige bestaan van de portaalsite, en stelden we de  vernieuwde site voor, met als innoverend element, de op WEB 2.0  gebaseerde techniek. Dank zij de steun van het Departement Onderwijs  kunnen de collega&amp;rsquo;s leerobjecten en ervaringen uitwisselen, zal de website in de  toekomst dé toegangspoort worden voor alle onderwijsbetrokkenen.  Ik ben dan  ook heel blij en trots dat ik op deze GETS 2007 KlasCement kan  voorstellen (op een Smart Board!), wat voor Hans De Four, de bedenker  van de site, een eresaluut zal zijn voor zijn onverdroten inzet en  doorzettingsvermogen, en tegelijkertijd een erkenning van de inzet van de hele  KC-ploeg! Niet alleen kunnen we het netwerk van ICT-verantwoordelijken  uitbreiden en contacten leggen, maar we kunnen ook als &amp;lsquo;good practice  voorbeeld&amp;rsquo; ons werk doen op internationale schaal. Het Departement  Onderwijs stelt ook de publicatie &amp;lsquo;Education in Flanders&amp;rsquo; ter  beschikking van alle deelnemers van dit congres. Wij zijn toonaangevend op het  educatief vlak, dus waarom zouden we de deelnemers niet informeren over ons goed  werkend onderwijssysteem? Bovendien is  er nog een heel persoonlijk positief kantje aan deze reis: we trekken voordien  enkele dagen uit om onze zoon Aarnoud te bezoeken in London, Ontario, Canada &amp;ndash;  waar hij doctoreert. Vandaar vliegen we nog drieduizend kilometer verder naar  Calgary, voor de Summit in de Sheraton Suites. Ik hoop dat de jetlag  ons niet veel parten speelt&amp;hellip; maar het overweldigend gevoel ook ons kleinkind  voor de eerste keer live te zullen zien, en de uitgestrektheid van het  tweede grootste land van de wereld zal ongetwijfeld alle ongemakken verdringen.  Dit moet het hoogtepunt zijn van mijn loopbaan, denk ik. Ik ben  voorlopig nog niet aan een eindpunt.  http://www.klascement.nethttp://www.olvgroeninge.behttp://www.cos-online.nlhttp://www.vanerum.be/http://www.smarttech.com/http://www.dirk-rommens.behttp://onderwijsblog.classy.beinfo bij dirk@klascement.net</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">good</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">praktijkvoorbeeld</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">practice</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT-beleid</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">bijeenkomst</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ICT</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">summit</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-12-19T12:14:28.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:4061</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>4061</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T22:00:49.71Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>4061</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/4061/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
