<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/83966</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>83966</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:ariadne.cti.espol.edu.ec:62447</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>ESPOL</catalog>
            <entry>62447</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="es-EC">Tarea Resuelta deCinetica Quimica (Cin%25C3%25A9ticaQuimica.ppt)</string>
          </title>
          <language>es-EC</language>
          <description>
            <string language="es-EC">Resolucion de ejercicios de la tarea de Cinetica Quimica  - TAREA No. 10 DE QUÍMICA GENERAL I  &amp;ndash; 1er. Término 2006 - TEMAS: CINETICA QUÍMICA Profesores: Ing. J. Cárdenas, Ing. E. Lindao, Ph.D. F. Morante, Ing. M. Navarro, Dr. V. Riofrío  1.      ¿Explique el significado que tiene la ley de la velocidad de una reacción? Solucion: La ley de la velocidad es una expresión que relaciona la velocidad de una reacción con la constante de velocidad y las concentraciones de los reactivos, elevadas a las potencias apropiadas. La constante de velocidad K para una determinada reacción cambia sólo con la temperatura.  2.      Suponga que en un instante determinado del transcurso de la reacción: A+3B &amp;agrave; 2C+ 2D. [B]=0.9986M y que 13.0min más tarde [B]=0.9746M. ¿Cuál es la velocidad de la reacción media durante este periodo de tiempo, expresada en Ms-1? Solucion:  3.      En la reacción A&amp;agrave;productos, transcurridos 4.40min desde el comienzo de la reacción, [A]=0.588M. La velocidad de reacción en este instante resulta ser: V=-&amp;Delta;[A]/ &amp;Delta;t=2.2x10-2 M*min. Suponga que esta velocidad se mantiene constante mediante un corto periodo de tiempo. Solucion: (Falta hacer la pregunta)  4.      Defina los siguientes símbolos que se representan en las ecuaciones de velocidad: [A]0, t1/2, [A]t, k, ¿Qué significa el término velocidad de reacción? ¿Cite tres factores que influyen en la velocidad de una reacción química? ¿Cuál es la diferencia entre velocidad media y velocidad instantánea? ¿cuál es el significado de orden de una reacción, orden global y la relación que tiene el orden de una reacción con la ley de la velocidad? Solucion: La velocidad de una reacción química se manifiesta en el cambio de la concentración de los reactivos o productos con relación al tiempo. La velocidad no es constante, sino que varía continuamente a medida que cambia la concentración.El orden de una reacción respecto de un determinado reactivo es la potencia a la cual está elevada la concentración de dicho reactivó en la ley de la velocidad. El orden global de una reacción es la suma de las potencias a las que están elevadas las concentraciones de los reactivos en la ley de la velocidad. La ley de velocidad y el orden de reacción no se puede determinar a partir de la estequiometría de la ecuación global de la reacción; deben determinarse experimentalmente. Para una reacción de orden cero, la velocidad de reacción es igual a la constante de velocidad  5.      En la tabla siguiente se dan las velocidades de reacción de A y B para diversas concentraciones de ambas especies. Dedúzcanse y la constante de velocidad k correspondiente a la reacción cinética:     v = k[A] [B] Experimento[A] 104M[B] 105Mv(ms-1)1 2.3 3.1 5.2*10-4 24.66.24.6*10-339.26.21.664*10-2 Solucion: v3/v2 = [A3] / [A2] k no varía porque no varía ni la temperatura ni la naturaleza de los reactivos.Para poder aplicar este método la reacción tiene que transcurrir muy poco (sólo hasta un máximo del 10%).1.664*10-2 / 4.16*10-3= 4= [A3] / [A2]= 2= 4 = 2  Se trata de una reacción de segundo orden con relación al reactivo A.v2/v1 8= k[A2]2 [B2] / k[A1]2[B1] = 22 * 2= 4.16*10-3/5.2*10-4 == 8 = 1    La reacción es de orden uno con respecto al reactivo B.La reacción global es de orden 3.Hallamos &amp;ldquo;k&amp;rdquo; mediante sustitución (lo hacemos en los 3 casos y hallamos la media).k = 3.15*108 M2s-1  6.      Se estudio la isomerización del metil isonitrilo (CH3NC) a acetonitrilo (CH2CN) en fase gaseosa a 2150C, y se obtuvieron los datos siguientes: Tiempo (s)[CH3NC](M)00.01652,0000.01105,0000.005918,0000.0031412,0000.0013715,0000.00074Calcule la velocidad media de la reacción, M/s, en el intervalo de tiempo entre cada medición. Solucion:                                                Tiempo (s)&amp;#8710;t (s)[CH3NC](M)&amp;#8710;MVelocidad(M/s)0 0.0165  2,0002,0000.0110-0.005528*10-75,0003,0000.00591-0.005117*10-78,0003,0000.00314-0.002779.23*10-712,0004,0000.00137-0.001774.43*10-715,0003,0000.00074-0.000632.1*10-7                              7.      (a) Considere la combustión de H2(g): 2H2(g) + O2(g) &amp;rarr; 2H2O(g). Si el hidrógeno arde a razón de 0.85 mol/s, ¿Cuál es la velocidad de consumo de oxígeno? ¿Cuál es la velocidad de formación de vapor de agua? (b) La reacción 2NO(g) + Cl2(g) &amp;rarr; 2NOCl(g) se lleva a cabo en un recipiente cerrado. Si la presión parcial de NO(g) disminuye a razón de 23torr/min, ¿Con qué rapidez cambia la presión total del recipiente?  Solucion:               v = 0.43 mol/seg             v = 0.85 mol/seg        P total disminuye a 12 torr/min.  8.      Los datos de la presión y tiempo de isomerización de primer orden en fase gaseosa del compuesto CH3NC a 215&amp;ordm; C se presentan en la siguiente tabla: Presión(torr)50233518095.541.722.4Tiempo(s)02000500080001200015000 a) Calcule la constante de velocidad de la reacción b) Calcule el tiempo de vida media de la reacción Solucion: Presión(torr)50233518095.541.722.4Tiempo(s)02000500080001200015000Presión(atm)0.660.440.2360.1250.0540.0294ln P-0.415-0.82-1.44-2.079-2.918-3.526 (a)              Usamos la ecuación de Primer orden  y reemplazamos con los valores ya linealizados en la tabla, es decir:  (b)              Usamos la ecuación del tiempo de vida media para las reacciones de primer orden y tenemos lo siguiente:  9.      La constante de primer orden de la reacción de cierto compuesto orgánico con agua varía con la temperatura como sigue: Temperatura (K)Velocidad constante(s-1)3003.2 x 10-113201.0 x 10-93403.0 x 10-83552.4 x 10-7Con base en estos datos, calcule la energía de activación en unidades de kJ/mol. Solucion: Aplicando la Ecuación de Suants Arrenius    Una gráfica de ln K en función de 1/T es lineal con pendiente = -1.751*104 Ea = -(pendiente)*R = 1.5 * 102 KJ/mol    10.  En una reacción de primer orden se transforma el 20% en 30 minutos. Calcular el tiempo necesario para que la transformación sea del 95%. Solucion:ln C0/C = ktln C0/0.8C0 = 30k &amp;reg; k = 1/30ln 1/0.8 &amp;reg; k = 7.4*10-3 min-1ln C0/0.05C0 = 7.4*10-3min-1 t &amp;reg; t = 402 min  11.  La descomposición del etano (C2H6) en radicales metilo es una reacción de primer orden, cuya constante de velocidad es 5.36X10-4 S-1 a 700&amp;deg; C:                                             C2H6(g)            2CH3(g)Calcule la vida media de la reacción en minutos. Solucion:Para calcular la vida media de una reacción de primer orden sólo se necesita la constante de velocidad. A partir de la ecuación de tiempo de vida media:         12.  El amoniaco se descompone por acción de un filamento de tungsteno caliente según la reacción dada. La reacción se sigue por el cambio de presión, habiéndose observado a distintos tiempos los aumentos de presión reflejados en el cuadro. Sabiendo que la presión inicial era 200 torr. Calcúlese la constante de velocidad en unidades de presión. 2NH3 &amp;agrave; N2 + 3H2 Solucion: t(s)1002004006008001000P (torr)11 22.1 44 66.3 87.9 110 PT211222.1244266.3287.9310      Empezamos con reacciones de orden 0. P0 = 200 torr-dC/dt = kC0 = k &amp;agrave; dC = k dtC0-C = kt &amp;agrave; C = C0 - kt Vamos a hacer una transformación. Esta ecuación es para concentración en moles por litro, nosotros queremos trabajar con unidades de presión, por ello usaremos una expresión equivalente para la presión. P = P0 - kt Esta gráfica no nos da ninguna información ya que necesito una representación de la P(NH3) en función del tiempo.P0(NH3) = 200 torr. Transcurrido cierto tiempo podemos suponer que la presión disminuye. 2NH3(g) P(t)&amp;szlig;&amp;agrave; P0-xN2(g) x/2+ 3H2(g) 3x/2 PT = (P0-x) + x/2 + 3x/2 = P0 + xNosotros sabemos que: PT-P0 = xP(NH3) = P0-x = P0 &amp;ndash; P t(s)1002004006008001000P NH3189177.9156133.7112.190 Ahora represento P(NH3) frente a t:k = pendiente = 0.11Ecuación de orden 0 &amp;agrave; 200      13.  La velocidad de una reacción a 30OC es el doble que a 20OC. Calcula la energía de activación. Solucion: K = A*e-Ea/RT V30/V20 = 2 ln K = -Ea/RT + ln A &amp;agrave;  ln K2/K1 = Ea/R (1/T1 - 1/T2) Suponemos que los cambios de concentración son despreciables. V30/V20 = K20/K30 = 2 ln 2 = Ea/1.987 (1/293 - 1/303)Ea = 12227 cal mol-1 &amp;agrave; Ea = 12.22 Kcal mol-1  14.  Se ha estudiado el siguiente proceso en equilibrio a 230&amp;deg; C: 2NO(g) + O2(g) &amp;Ucirc; 2NO2(g) En un experimento se encontró que las concentraciones en equilibrio de las especies relativas son [NO] = 0.0542 M; [O2] = 0.127 M; [NO2] = 15.5 M. Calcule la constante de equilibrio (Kc) de la reacción a esta temperatura. Solucion: La constante de equilibrio está dada por.Si sustituyen los valores de concentración, se encuentra queComentario: observe que Kc no tiene unidades. Así mismo, la gran magnitud de Kc es congruente con la alta concentración del producto (NO2) comparada con las concentraciones de los reactivos (NO y O2).  Los datos de la presión y tiempo de isomerización de primer orden en fase gaseosa del compuesto CHNC a 215&amp;ordm; C se presentan en la siguiente tabla:  a) Calcule la constante de velocidad de la reacción b) Calcule el tiempo de vida media de la reacción   (a)              Usamos la ecuación de Primer orden  y reemplazamos con los valores ya linealizados en latabla, es decir:  (b)              Usamos la ecuación del tiempo de vida media para las reacciones de primer orden y tenemos lo siguiente:     En una reacción de primer orden se transforma el 20% en 30 minutos. Calcular el tiempo necesario para que la transformación sea del 95%.La descomposición del etano (CH) en radicales metilo es una reacción de primer orden, cuya constante de velocidad es 5.36X10 S a 700&amp;deg; C:                                             CH            2CHCalcule la vida media de la reacción en minutos. Para calcular la vida media de una reacción de primer orden sólo se necesita la constante de velocidad. A partir de la ecuación de tiempo de vida media:      El amoniaco se descompone por acción de un filamento de tungsteno caliente según la reacción dada. La reacción se sigue por el cambio de presión, habiéndose observado a distintos tiempos los aumentos de presión reflejados en el cuadro. Sabiendo que la presión inicial era 200 torr. Calcúlese la constante de velocidad en unidades de presión. Empezamos con reacciones de orden 0. P = 200 torr&amp;agrave;C-C = kt &amp;agrave;  Vamos a hacer una transformación. Esta ecuación es para concentración en moles por litro, nosotros queremos trabajar con unidades de presión, por ello usaremos una expresión equivalente para la presión. Esta gráfica no nos da ninguna información ya que necesito una representación de la P(NH) en función del tiempo.P(NH) = 200 torr. Transcurrido cierto tiempo podemos suponer que la presión disminuye. Nosotros sabemos que: P-P = xAhora represento P(NH) frente a t:k = pendiente = 0.11Ecuación de orden 0 &amp;agrave; 200    La velocidad de una reacción a 30C es el doble que a 20C. Calcula la energía de activación. &amp;agrave; Suponemos que los cambios de concentración son despreciables. V/V = K/K = 2 ln 2 = Ea/1.987 (1/293 - 1/303)Ea = 12227 cal mol &amp;agrave;  Se ha estudiado el siguiente proceso en equilibrio a 230&amp;deg; C: En un experimento se encontró que las concentraciones en equilibrio de las especies relativas son [NO] = 0.0542 M; [O] = 0.127 M; [NO] = 15.5 M. Calcule la constante de equilibrio (K) de la reacción a esta temperatura.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="es-EC">reacción</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="es-EC">tiempo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="es-EC">presión</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Efrain Geovanny Lindao Colobon
N:Lindao Colobon;Efrain Geovanny
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2006-08-01T00:00:00.00Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:ESPOL ESPOL
N:ESPOL;ESPOL
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2006-08-01T00:00:00.00Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:ariadne.cti.espol.edu.ec:62447</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>ESPOL</catalog>
            <entry>62447</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:ESPOL - ARIADNE
N:ESPOL - ARIADNE
ORG:ESPOL - ARIADNE
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-11-17T21:37:43.23Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>presentation</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">18-U</string>
            <string language="en">18</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>195</id>
              <entry>
                <string>chemistry</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>83966</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <parameter>
      <vocabularyID>MIME</vocabularyID>
      <value>application/vnd.ms-powerpoint</value>
    </parameter>
    <item>
      <location>
        <uri>http://ariadne.cti.espol.edu.ec/SIDWeb_SQI/download?attachment=62447&amp;websiteId=1350&amp;folderId=17&amp;docId=53028&amp;websiteType=1&amp;action=none&amp;url=</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
