<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/83758</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>83758</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:ariadne.cti.espol.edu.ec:90582</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>ESPOL</catalog>
            <entry>90582</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="es-EC">Importancia de la comunicación eficiente y eficaz (LA%2BCOMUNICACI%25C3%2593N.ppt)</string>
          </title>
          <language>es-EC</language>
          <description>
            <string language="es-EC">¿QUÉ ES LA COMUNICACIÓN?La comunicación es el acto de transmitir información a través de signos interpretados por otro u otros. Al nacer, realizamos nuestro primer acto de comunicación: lloramos para reclamar la atención de nuestros padres. Después, aprendemos signos, como los gestos y las palabras, que nos permiten relacionarnos con nuestros familiares o amigos. Así, poco a poco, nos vamos integrando en la sociedad.Los animales también se comunican entre sí o con otros a través de sonidos (ladridos, rebuznos, maullidos, etc.) u otros medios, pero de forma más elemental y menos variada que en la comunicación humana.La comunicación es primordial en cualquier comunidad porque todos tenemos necesidad de compartir lo que sabemos, pensamos y sentimos.Algunos elementos naturales, acciones o hechos transmiten también un mensaje: el humo indica que hay fuego; si vemos llorar a un amigo, sabemos que está triste; un coche volcado en una carretera nos revela que ha habido un accidente. Pero en estos casos no existe ninguna intención comunicativa; nadie quiere transmitir nada, somos nosotros quienes establecemos la relación entre lo que vemos y lo que interpretamos.¿QUÉ ES EL SIGNO?Signo es todo aquello que sirve para transmitir una información.El hombre ha creado sistemas de comunicación muy variados. A ciertos elementos que podemos percibir a través de alguno de nuestros sentidos, les ha asignado unos significados, estableciendo entre ellos una asociación que todos los integrantes de la sociedad aprenden. A estos elementos, que tienen una clara intención comunicativa, los ha llamado &amp;lsquo;signos&amp;rsquo;.Los signos se relacionan entre sí creando lo que se llama un código o sistema.Existen varios tipos de signos:1. No ling&amp;uuml;ísticos:  Iconos: imágenes que guardan una relación natural con lo que representan, como fotografías, dibujos, mapas, etc. Señales: elementos a los que se ha asignado un significado arbitrario, es decir, significan lo que hemos decidido que significan, pero igualmente podrían significar otra cosa. Las hay visuales (la luz roja de un semáforo), acústicas (las campanas de una iglesia), táctiles (dar la mano), olfativas (los olores de los perfumes) y gustativas (los sabores de las comidas). Símbolos: representaciones convencionales para referirse a algo abstracto; por ejemplo, una mujer con los ojos vendados sosteniendo una balanza personifica el concepto de Justicia; una paloma con una rama de olivo en el pico simboliza la paz. 2. Ling&amp;uuml;ísticos: El más importante es el signo ling&amp;uuml;ístico, formado por un significante (sonidos, escrituras, etc.) y un significado (concepto asociado, sentido), unidos entre sí de forma convencional como la cara y la cruz de una moneda. Se utiliza en los diferentes tipos de lenguajes inventados por el hombre, como el lenguaje oral, que combina los sonidos para formar palabras y combina las palabras para crear oraciones. Tiene su correspondencia en el lenguaje escrito, donde los sonidos son sustituidos por letras.Otros lenguajes son: el empleado por los sordomudos valiéndose de las manos; el código Morse, a partir de puntos y rayas, utilizado en la comunicación telegráfica; y el sistema Braille, manejado por los ciegos, cuyos signos se dibujan en relieve para que puedan percibirse a través del tacto.LOS ELEMENTOS DE LA COMUNICACIÓN              En todo acto de comunicación existen los siguientes elementos:Emisor: el que comunica un mensaje.Receptor: el que recibe e interpreta el mensaje del emisor.Mensaje: la comunicación transmitida del emisor al receptor.Código: sistema utilizado por el emisor para construir el mensaje y por el receptor para entenderlo (la lengua española, el código de circulación, etc.).Canal: medio por el que se transmite el mensaje (aire, teléfono, televisión, etc.).Todos nacemos con la capacidad de comunicarnos con los demás y aprender un idioma cualquiera, aunque generalmente aprendamos el de nuestra familia. Cuando ya lo dominamos, elegimos las variedades que nos convienen para cada situación.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="es-EC">COMUNICACIÓN</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="es-EC">signos</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="es-EC">elementos</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Maria Lucila De La A Gamboa
N:De La A Gamboa;Maria Lucila
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2007-03-09T00:00:00.00Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:ESPOL ESPOL
N:ESPOL;ESPOL
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2007-03-09T00:00:00.00Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:ariadne.cti.espol.edu.ec:90582</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>ESPOL</catalog>
            <entry>90582</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:ESPOL - ARIADNE
N:ESPOL - ARIADNE
ORG:ESPOL - ARIADNE
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-11-17T21:39:35.77Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>presentation</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">18-U</string>
            <string language="en">18</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>383</id>
              <entry>
                <string>economics</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>83758</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <parameter>
      <vocabularyID>MIME</vocabularyID>
      <value>application/vnd.ms-powerpoint</value>
    </parameter>
    <item>
      <location>
        <uri>http://ariadne.cti.espol.edu.ec/SIDWeb_SQI/download?attachment=90582&amp;websiteId=1827&amp;folderId=17&amp;docId=83310&amp;websiteType=1&amp;action=none&amp;url=</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
