<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/83988</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>83988</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:ariadne.cti.espol.edu.ec:94946</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>ESPOL</catalog>
            <entry>94946</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="es-EC">Curvas de calentamiento (L%25C3%25ADquidos.ppt)</string>
          </title>
          <language>es-EC</language>
          <description>
            <string language="es-EC">LIQUIDOS El líquido es uno de los cinco estados de agregación de la materia, un líquido es un fluido cuyo volumen es constante en condiciones de temperatura y presión constante y su forma es definida por su contenedor. Un líquido ejerce presión en el contenedor con igual magnitud hacia todos los lados. Si un líquido se encuentra en reposo, la presión que ejerce esta dada por:&lt;img class="tex" alt="p = &amp;#13;
ho g z ," src="http://upload.wikimedia.org/math/b/0/1/b010a30b6d8e933abbd2c734de56aa39.png" border="0" /&gt; Donde &amp;rho; es la densidad del líquido y z es la distancia del punto debajo de la superficie.Los líquidos presentan tensión superficial y capilaridad, generalmente se expanden cuando se incrementa su temperatura y se comprimen cuando se enfrían. Los objetos inmersos en algún líquido son sujetos a un fenómeno conocido como flotabilidad.Las moléculas en el estado líquido ocupan posiciones al azar que varían con el tiempo. Las distancias intermoleculares son constantes dentro de un estrecho margen.Cuando un líquido sobrepasa su punto de ebullición cambia su estado a gaseoso, y cuando alcanza su punto de congelación cambia a sólido.Por medio de la destilación fraccionada, los líquidos pueden separarse de entre sí al evaporarse cada uno al alcanzar sus respectivos puntos de ebullición. La cohesión entre las moléculas de un líquido no es lo suficientemente fuerte por lo que las moléculas superficiales se pueden evaporar.Es importante mencionar que el vidrio a temperaturas normales no es un sólido sino un líquido supercongelado.Líquidos, sustancias en un estado de la materia intermedio entre los estados sólido y gaseoso. Las moléculas de los líquidos no están tan próximas como las de los sólidos, pero están menos separadas que las de los gases. En algunos líquidos, las moléculas tienen una orientación preferente, lo que hace que el líquido presente propiedades anisotrópicas (propiedades, como el índice de refracción, que varían según la dirección dentro del material). En condiciones apropiadas de temperatura y presión, la mayoría de las sustancias puede existir en estado líquido. A presión atmosférica, sin embargo, algunos sólidos se subliman al calentarse; es decir, pasan directamente del estado sólido al estado gaseoso (véase Evaporación). La densidad de los líquidos suele ser algo menor que la densidad de la misma sustancia en estado sólido. Algunas sustancias, como el agua, son más densas en estado líquido.ViscosidadLos líquidos se caracterizan por una resistencia al flujo llamada viscosidad. La viscosidad de un líquido disminuye al aumentar la temperatura y aumenta al crecer la presión. La viscosidad también está relacionada con la complejidad de las moléculas que constituyen el líquido: es baja en los gases inertes licuados y alta en los aceites pesados.Presión de vapor y otros parámetros La presión de un vapor en equilibrio con su forma líquida, la llamada presión de vapor, sólo depende de la temperatura; su valor a una temperatura dada es una propiedad característica de cada líquido.También lo son el punto de ebullición, el punto de solidificación y el calor de vaporización (esencialmente, el calor necesario para transformar en vapor una determinada cantidad de líquido).En ciertas condiciones, un líquido puede calentarse por encima de su punto de ebullición; los líquidos en ese estado se denominan supercalentados. También es posible enfriar un líquido por debajo de su punto de congelación.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="es-EC">líquido</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="es-EC">estados</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="es-EC">presión</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Efrain Geovanny Lindao Colobon
N:Lindao Colobon;Efrain Geovanny
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2007-05-17T00:00:00.00Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:ESPOL ESPOL
N:ESPOL;ESPOL
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2007-05-17T00:00:00.00Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:ariadne.cti.espol.edu.ec:94946</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>ESPOL</catalog>
            <entry>94946</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:ESPOL - ARIADNE
N:ESPOL - ARIADNE
ORG:ESPOL - ARIADNE
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-11-17T21:41:11.88Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>presentation</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">18-U</string>
            <string language="en">18</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>195</id>
              <entry>
                <string>chemistry</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>83988</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <parameter>
      <vocabularyID>MIME</vocabularyID>
      <value>application/vnd.ms-powerpoint</value>
    </parameter>
    <item>
      <location>
        <uri>http://ariadne.cti.espol.edu.ec/SIDWeb_SQI/download?attachment=94946&amp;websiteId=1350&amp;folderId=17&amp;docId=88495&amp;websiteType=1&amp;action=none&amp;url=</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
