<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/228221</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>228221</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:20041</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:20041</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>20041</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Beter omgaan met moeilijk gedrag op school : Belonen of Straffen?</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Opgelet: dit is enkel de inleiding, het hele achtendertig pagina's tellende artikel kan je downloaden verder op de pagina
Inleiding:
Wat is moeilijk of storend gedrag.
Spontaan reageren we met: &amp;ldquo;een kind dat moeilijk is, een kind dat niet doet wat je vraagt... een kind dat zijn willetje doorzet, dat niet luistert, dat tegenspreekt...&amp;rdquo;
In de praktijk is het echter een niet zo duidelijk begrip dat iedere leerkracht anders zal invullen. We bekijken namelijk spontaan dit &amp;ldquo;afwijkend-&amp;rdquo; of &amp;ldquo;probleem-&amp;rdquo; gedrag vanuit wat wij als normaal gedrag verwachten. In extreme gevallen zal ons oordeel wel overeenkomen met anderen, maar in de mildere vormen kunnen we heel erg verschillen van mening omdat niet iedere leerkracht op dezelfde wijze dat gedrag ervaart. Voor de ene zal luidop een mening geven nog aanvaardbaar zijn, terwijl een ander verwacht dat kinderen zwijgen als volwassenen praten.
We gebruiken immers de normen die we zelf geleerd hebben.
Ook kan een zelfde gedrag, vb. zeggen wat ze denken, bij twee verschillende leerlingen soms anders ervaren worden. Bij de een is het storend, bij een ander kan het juist positief zijn.
Zowel &amp;ldquo;storend gedrag&amp;rdquo; als &amp;ldquo;afwijkend gedrag&amp;rdquo; blijken dus erg afhankelijk van mijn persoonlijk oordeel. &amp;ldquo;Wat ervaar ik als storend&amp;rdquo; en &amp;ldquo;Wat verwacht ik van een leerling van die leeftijd&amp;rdquo;. En meteen sluit hierbij de vraag aan: &amp;ldquo;Waarop steun ik mijn oordeel?&amp;rdquo; Is dat een gevoel, is het kennis, of is het ervaring. Bij discussie kan dit wel belangrijk zijn. Maar ik ga hierover nu geen discussie voeren. Alleen is het goed te beseffen dat &amp;ldquo;moeilijk gedrag&amp;rdquo; op meerdere manieren kan bekeken worden.
Louter praktisch wil ik het daarom nu hebben bij probleemgedrag over dat gedrag waarmee "ik" problemen heb. Gedrag dat &amp;ldquo;mij&amp;rdquo; stoort, waarmee &amp;ldquo;ik&amp;rdquo; het moeilijk heb.
Gedrag dat mij kwaad maakt.
"Ik" moet hieraan iets doen want voor mij is dat gedrag niet aanvaardbaar.
Neemt probleemgedrag toe?
Moeilijke kinderen en jongeren zijn er altijd geweest en er is geen enkele wetenschappelijk onderzoek dat aantoont dat er een duidelijke toename van geweld of delinquentie zou zijn in onze scholen. Toch hebben we spontaan een ander gevoel wanneer we de media volgen maar vooral wanneer we het gedrag van onze eigen kinderen bekijken. We stellen ontegensprekelijk een toename vast van agressie en probleemgedrag en dit steeds op jongere leeftijd.
Hoe komt dat?
Het is niet moeilijk om in onze snel wijzigende maatschappij een aantal zwakheden bloot te leggen: geweld in de media, aftakeling van gezag en waarden, toename van onzekerheid, onstabiele economie&amp;hellip;Maar wat hebben wij hieraan als boodschap?
Ik wil toch twee factoren aanhalen die volgens mij meespelen en waar we wel iets kunnen mee doen.
1. Het meer zelfstandig maken, het mondiger maken van onze leerlingen vraagt een andere aanpak.
Meer en meer streven we ernaar om kinderen sneller zelfstandig te laten zijn. We laten hen veel meer opkomen voor zichzelf. Kinderen mogen ook meer dan vroeger. Dat is goed, maar het vraagt extra aandacht. Een kind dat meer wordt toegestaan, krijgt ook meer ontgoochelingen en frustraties waarmee het moet leren omgaan. Een kind dat zijn gedacht mag zeggen moet leren die mondigheid op een aanvaardbare manier te gebruiken.
Het is normaal dat een kind dat meer aandacht krijgt ook meer aandacht opeist, dat een kind dat mag opkomen voor zijn gevoelens ook anders zal reageren en vaak moeilijker zal zijn dan wij die vroeger onze mond moesten houden als volwassenen spraken.
Wij willen kinderen beschermen tegen misbruik. We leren hen neen zeggen wanneer het iets betreft dat ze niet graag hebben. Maar we moeten niet verbaasd zijn dat ze ook neen zullen zeggen tegen ons, als we iets vragen dat ze niet graag hebben.
Het is een heel leerproces om te weten wanneer je tegen onaangename gevoelens neen moet zeggen en wanneer je die toch moet accepteren. Het is een leerproces te weten hoe met angst om te gaan, te leren met kwaadheid om te gaan.
Door het kind meer te laten opkomen voor zichzelf zal ons begeleiden noodzakelijk anders worden. Je kunt het omgaan met gevoelens maar begeleiden als je eerst het uiten van die gevoelens toelaat. Dit vraagt een andere aanpak dan alleen maar verbieden wat ongewenst is.
2. Verwenning is een groot risico.
Verwenning neemt toe.
Door onze toegenomen welvaart hebben jonge gezinnen het materieel wel gemakkelijker maar de druk om dit in stand te houden is groter geworden. Er blijft weinig tijd voor de kinderen en de tijd die men dan over heeft wil men "goed" besteden door extra met het kind bezig te zijn, door het extra te verwennen.
Het kind krijgt hierdoor heel dikwijls onvoldoende structuur (vast uur van slapen), krijgt onvoldoende grenzen (wat mag en wat mag niet) en leert gemakkelijk zich aan onaangenaamheden te onttrekken. In het vermijden van conflicten zwichten ouders vaak voor ongewenst gedrag, erger nog, ze gaan het belonen door het kind zijn zin te geven.
Ze weten wel dat het niet kan, maar ze beseffen niet de gevolgen omdat ze deze onvoldoende gezien hebben. (Kleinere gezinnen, kleiner kinderaantal)
Alleenstaande ouders of ouders met een gehandicapt kind lopen hierbij nog een hoger risico, zoals ook alleenstaande ouders een verhoogd risico hebben hun kind te verwennen. Deze ouders hebben vaak de behoefte om het tekort van hun kinderen te compenseren daar waar ze kunnen.
Ook ouders die een kind hebben met aandachtsstoornissen (ADHD, ASS, MBD, hyperkinetisch&amp;hellip;) proberen vaak het onmogelijke gedrag van hun kind leefbaar te maken voor het gezin door toe te geven en maken hierdoor vaak onbewust de situatie nog moeilijker.
En ouders in een scheidingsproces proberen eveneens voor hun kind optimaal op te komen en doen hun best om het noodzakelijke leed voor het kind te verzachten. Verwenning is niet de goede methode. Zeker niet wanneer hiermee tegen de partner wordt ingegaan, om welke reden dan ook. Het kind zal uiteindelijk het slachtoffer zijn.
Pas op, verwenning moet kunnen. Het is normaal dat we een ziek kind wat verwennen, of dat de grootouders wat meer mogen toestaan of zelfs een beetje verwennen&amp;hellip; of op bepaalde feestdagen&amp;hellip; maar we weten toch hoe vaak dit al problemen kan geven.
Maar wanneer een kind altijd zijn zin krijgt, altijd wordt toegegeven, altijd geholpen wordt en geen verantwoordelijkheid moet dragen, dan pas ontstaan ernstige problemen. Het kind leert niet dat het zich moet inspannen om iets extra te verkrijgen, met ongewenst gedrag kan het vaak hetzelfde bereiken.
 </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">pedagogie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">psychologie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ADHD</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ASS</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ADD</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">vrijheid</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">grenzen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">verwennen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">probleemgedrag</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">tucht</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">opvoeden</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">leerzorg</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2010-03-01 16:55:37</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-03-05T09:39:04.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Luc Waes
FN:Luc Waes 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Luc Waes
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:20041</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:20041</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-27T05:54:47.31Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>special education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="nl">no description</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Jessica De Sutter</entity>
          <date>
            <dateTime>2010-03-01</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>20041</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>20041</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/20041/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
