<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/108486</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>108486</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765086856</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="en">"Store Pay Is Our Ruin": The Tyranny of the Company Store</string>
            <string language="x-mt-de">"Speicher-Bezahlung Ist Unsere Ruine": Die 
Tyrannei des Firma-Speichers</string>
            <string language="x-mt-fr">Le "Salaire de Mémoire Est Notre Ruine" : La
tyrannie de la mémoire de compagnie</string>
            <string language="x-mt-pt">Da "O Pagamento Loja É Nossa Ruína": O 
tyranny da loja da companhia</string>
            <string language="x-mt-it">"La Paga Del Deposito È La Nostra Rovina": 
Tirannia del deposito dell'azienda</string>
            <string language="x-mt-el">"Το κατάστημα πληρώνει είναι η καταστροφή μασ": 
Η τυραννία του καταστήματος επιχείρησης</string>
            <string language="x-mt-es">La "Paga Del Almacén Es Nuestra Ruina": La 
tiranía del almacén de la compañía</string>
          </title>
          <description>
            <string language="en">Starting in the mid-19th century, industrial methods of producing goods began to overtake the small-scale methods of artisans and apprentices. The artisanal ideal of independence was eroded by the replacement of craft work by machine work, strict new work rules, and the growth of child labor. For miners and some other workers, the prevalence of store pay (wages paid only as credit), scrip wages (money redeemable only by the company), and company stores intensified their dependence on employers. If company stores lacked the items that miners wanted, they had no alternative but to do without. In these three excerpts from the Ohio Bureau of Labor Statistics  First Annual Report  in 1878, miners complained about the stranglehold that company-owned stores, scrip wages, and store pay had on the welfare and independence of coal and iron ore workers in the Buckeye State.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="en">Humanities</string>
          </keyword>
          <language>en</language>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Beginnend im mid-19th Jahrhundert, fingen 
industrielle Methoden des Produzierens von von Waren an, die 
kleinräumigen Methoden der Handwerker und der Lehrlinge zu 
überholen. Das artisanal, das von der Unabhängigkeit ideal 
ist, wurde durch den Wiedereinbau der Fertigkeitarbeit durch 
Maschinenarbeit, strenge neue Arbeit Richtlinien und das Wachstum der 
Kinderarbeit abgefressen. Für Bergmänner und einige andere 
Arbeiter verstärkten das Vorherrschen der Speicherbezahlung (die 
Löhne gezahlt nur als Gutschrift), die scrip Löhne (das Geld 
abzahlbar nur durch die Firma) und die Firmaspeicher ihre 
Abhängigkeit auf Arbeitgebern. Wenn Firmaspeicher die 
Einzelteile ermangelten, die Bergmänner wünschten, hatten sie keine 
Alternative aber, außen zu tun. In diesen drei Excerpts vom 
Ohio Büro des Arbeitsstatistik-ersten jährlichen Berichts 1878, 
beschwerten sich Bergmänner über den Würgegriff, daß 
Firma-besessene Speicher, scrip Löhne und Speicherbezahlung auf der 
Wohlfahrt und der Unabhängigkeit der Kohle und der Eisenerzarbeiter 
im Roßkastanie-Zustand hatten.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Commençant en siècle de mid-19th, les méthodes 
industrielles de produire des marchandises ont commencé à rattraper 
les méthodes de petite taille d'artisans et d'apprentis. 
L'artisanal idéal de l'indépendance a été érodé par le 
remplacement du travail de métier à côté du travail à la machine,
de nouvelles règles de travail strictes, et de la croissance du 
travail des enfants. Pour des mineurs et quelques autres 
ouvriers, la prédominance du salaire de mémoire (salaires payés 
seulement comme degré de solvabilité), les salaires de scrip (argent rachetable 
seulement par la compagnie), et les mémoires de compagnie ont 
intensifié leur dépendance à légard des employeurs. Si les 
mémoires de compagnie manquaient des éléments que les mineurs ont 
voulus, ils n'ont eu aucune alternative mais pour faire en dehors. 
Dans ces trois extraits du bureau de l'Ohio du premier rapport 
annuel annuel de statistiques de travail en 1878, les mineurs se sont 
plaints au sujet de la domination que les mémoires, les salaires de 
scrip, et le salaire compagnie-possédés de mémoire ont eu sur le 
bien-être et l'indépendance des ouvriers de minerai de charbon et de
fer dans l'état de maronnier américain.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">Começando no século de mid-19th, os métodos 
industriais de produzir bens começaram a alcançar os métodos 
small-scale dos artisans e dos aprendizes. O artisanal ideal da 
independência foi corroído pela recolocação do trabalho do ofício
pelo trabalho de máquina, por réguas de trabalho novas estritas, e 
pelo crescimento do trabalho de criança. Para mineiros e alguns
outros trabalhadores, o prevalence do pagamento da loja (salários 
pagos somente como o crédito), os salários do scrip (dinheiro 
redeemable somente pela companhia), e as lojas da companhia 
intensified sua dependência em empregadores. Se as lojas da 
companhia faltassem os artigos que os mineiros quiseram, não tiveram 
nenhuma alternativa mas para fazer without. Nestes três 
excerpts do departamento de Ohio do primeiro relatório anual dos 
statistics labor em 1878, os mineiros queixaram-se sobre o 
stranglehold que as lojas, os salários do scrip, e o pagamento 
companhia-possuídos da loja tiveram no bem-estar e na independência 
de trabalhadores do minério de carvão e de ferro no estado do 
buckeye.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">Cominciando nel secolo di mid-19th, i metodi 
industriali di produrre le merci hanno cominciato a sorpassare i 
metodi su scala ridotta degli artigianale e degli apprendisti. 
Il artisanal ideale di indipendenza è stato corroso dal 
rimontaggio del lavoro del mestiere tramite il lavoro di macchina, le 
nuove regole di lavoro rigorose e lo sviluppo del lavoro del 
bambino. Per i minatori ed alcuni altri operai, la prevalenza di
paga del deposito (stipendi pagati soltanto come accreditamento), gli 
stipendi dello scrip (soldi redimibili soltanto dall'azienda) ed i 
depositi dell'azienda hanno intensificato la loro dipendenza dai 
datori di lavoro. Se i depositi dell'azienda difettassero degli 
articoli che i minatori hanno desiderato, non hanno avuti alternativa 
ma fare senza. In questi tre brani dall'ufficio dell'Ohio del 
primo rapporto annuale di statistiche Di lavoro in 1878, i minatori 
hanno protestato circa lo stranglehold che i depositi, gli stipendi 
dello scrip e la paga azienda-posseduti del deposito hanno avuti sul 
benessere e l'indipendenza di carbone e degli operai del minerale 
ferroso nel buckeye Dichiara.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Αρχικές στο μέσος-19$ο αιώνα, οι βιομηχανικές μέθοδοι
τα αγαθά άρχισαν να προσπερνούν τις μικρής κλίμακας μεθόδους 
artisans και μαθητευόμενων. Το χειρωνακτικό ιδανικό της 
ανεξαρτησίας διαβρώθηκε από την αντικατάσταση της εργασίας 
τεχνών από την εργασία μηχανών, τους ακριβείς νέους κανόνες 
εργασίας, και την αύξηση της παιδικής εργασίας. Για τους 
ανθρακωρύχους και μερικούς άλλους εργαζομένους, η επικράτηση του 
καταστήματος πληρώνει (αμοιβές που πληρώνονται μόνο ως πίστωση),
scrip αμοιβές (χρήματα εξαγοράσιμα μόνο από την επιχείρηση), 
και καταστήματα επιχείρησης εντεινόμενα την εξάρτησή τους στους 
εργοδότες. Εάν τα καταστήματα επιχείρησης στερήθηκαν τα 
αντικείμενα ότι ανθρακωρύχοι επιθυμητοί, δεν είχαν καμία 
εναλλακτική λύση αλλά για να κάνουν χωρίς. Σε αυτά τα 
τρία αποσπάσματα από το γραφείο του Οχάιου της πρώτης ετήσιας 
έκθεσης στατιστικών εργασίας το 1878, οι ανθρακωρύχοι 
παραπονέθηκαν για τον ασφυκτικό κλοιό που τα επιχείρηση-κύρια 
καταστήματα, scrip αμοιβές, και κατάστημα πληρώνουν είχαν στην
ευημερία και την ανεξαρτησία των εργαζομένων μεταλλεύματος 
άνθρακα και σιδήρου στο κράτος Buckeye.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-es">Comenzando en el siglo de mid-19th, los métodos 
industriales de producir mercancías comenzaron a alcanzar los 
métodos en reducida escala de artesanos y de aprendices. El 
artisanal ideal de independencia fue erosionado por el reemplazo del 
trabajo del arte por el trabajo de máquina, nuevas reglas de trabajo 
terminantes, y el crecimiento del trabajo de niño. Para los 
mineros y algunos otros trabajadores, el predominio de la paga del 
almacén (salarios pagados solamente como crédito), los salarios del 
scrip (dinero redimible solamente por la compañía), y los almacenes 
de la compañía intensificaron su dependencia de patrones. Si 
los almacenes de la compañía faltaron los items que los mineros 
desearon, no tenían ningún alternativa pero hacer fuera. En 
estos tres extractos de la oficina de Ohio del primer informe anual de
la estadística de trabajo en 1878, los mineros se quejaron por el 
dominio de que los almacenes, los salarios del scrip, y la paga 
compañi'a-posei'dos del almacén tenían en el bienestar y la 
independencia de los trabajadores del mineral del carbón y de hierro 
en el estado del buckeye.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Menschlichkeit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">Sciences humaines</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">Humanities</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">Studi umanistici</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">Ανθρωπότητες</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-es">Humanidad</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
N:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
FN:CENTER FOR HISTORY AND NEW MEDIA/AMERICAN SOCIAL HISTORY PROJECT
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oercommons.org</catalog>
            <entry>1765086856</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <language>en</language>
        </educational>
        <rights>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="en">No License</string>
          </description>
        </rights>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>108486</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.oercommons.org/libraries/store-pay-is-our-ruin-the-tyranny-of-the-company-store</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
