<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/227998</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>227998</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:13611</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:13611</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>13611</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Ondernemen in de les Frans?</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Ondernemingszin stimuleren? Werken aan ondernemerscompetenties?Voor mij, als leerkracht Frans, horen begrippen als ondernemen en ondernemerschap eerder thuis bij het vak Economie of in de handelsrichtingen. Dus ik heb mij er nooit echt druk over gemaakt.Natuurlijk wil ik mijn leerlingen ondernemend maken maar tot nu toe dacht ik dan vooral in de richting van hen mondiger maken in het Frans zodat ze durven spreken en zich kunnen redden in een Franstalige omgeving met behulp van de nodige communicatiestrategieën.Tot ik via mijn huidige job als gedetacheerde leerkracht de O3-loep (Ondernemingszin in opleiding en onderwijs) leerde kennen ...Ik vernam dat ondernemingszin betekent: doorzettingsvermogen, zin voor initiatief, durf, keuzes maken, flexibiliteit, leren uit ervaring, creativiteit, exploratiedrang, verantwoordelijkheidszin, leidende en sociale vaardigheden. Ja, dat zijn natuurlijk competenties die ik sowieso belangrijk vind voor leerlingen, en die ook in het vak Frans gestimuleerd kunnen worden.Elk schooljaar organiseren de leerkrachten Frans op onze school voor het vierde jaar ASO en TSO een eendaagse taaluitstap naar Lille (Rijsel): een rally door het stadscentrum met actieve opdrachten en straatinterviews, alles in het Frans uiteraard. Deze uitstap wordt uitgebreid voorbereid tijdens de lessen Frans en achteraf geëvalueerd. Een hele onderneming voor lesgevers en leerlingen die hen ook ondernemender maakt. Of niet?Ik nam de proef op de som en hield dit project onder de O3-loep. De test is immers specifiek bedoeld om projecten die op het eerste gezicht niets met ondernemen te maken hebben, te screenen op het ondernemingszingehalte. Ik was benieuwd!Na een korte inleiding en het invullen van een identificatieluik over onderwijsniveau en aantal betrokken leerlingen, kreeg ik 25 stellingen te lezen waarvoor ik telkens aangaf in welke mate ik akkoord kon gaan, zoals 'De deelnemers kunnen een eigen schema, planning, timing opstellen en volgen.' Eerst kreeg ik een globale score met feedback. Mijn project scoorde gemiddeld. Onder de rubriek 'afzonderlijke scores' werden de verschillende componenten van ondernemingszin besproken met telkens een korte algemene beschrijving, de score van mijn project op dit onderdeel en enkele concrete tips. Ik kon het hele eindrapport afdrukken om het later nog eens na te lezen en eventueel met collega's te bespreken.De taaluitstap scoorde hoog voor het prikkelen van de nieuwsgierigheid maar wat betreft het nemen van initiatief is er nog werk aan de winkel: de leerlingen moeten meer inspraak krijgen en actiever betrokken worden bij de voorbereiding en uitvoering van het project.Al bij al een interessante tool die duidelijk maakt dat ondernemen veel breder moet gezien worden dan in een louter economische context, dus ook bijvoorbeeld voor een project in het kader van de lessen moderne talen. En het duurde niet langer dan tien minuten...Ook interesse? Je vindt de O3-loep op de website van het kenniscentrum Competento http://www.competento.be/</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">talen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">français</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Frans</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">project</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">communicatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">taal</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">uitstap</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">initiatief</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-06-25T11:25:05.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Chris du Pont
FN:Chris du Pont 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Chris du Pont
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:13611</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:13611</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:26:59.02Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>special education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">12-U</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="nl">De O3-loep is niet bedoeld voor gebruik in de klas door leerlingen.Wel interessant voor (toekomstige) leerkracht talen om een project of activiteit in het kader van de lessen Frans, Engels, Duits, Nederlands, Spaans te screenen op ondernemingszin.Zo kunnen zij twee vliegen in één klap slaan: het gebruik van een moderne taal bevorderen en optimaliseren, én leerlingen ondernemender te maken.</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>548</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>13611</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>13611</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/13611/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
