<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/230022</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>230022</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:19662</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:19662</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>19662</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Jong en Energiek Toekomstcongres: Johan Van Gaens</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Omdat KlasCement ook dicht bij allerlei kinder- en jongerenprojecten wil blijven staan en de opdracht van de Minister van Onderwijs, Pascal Smet, ook die van Jeugd en Brussel is...
In deze clip: zicht op het Vlaams jeugdnetwerkbeleid.Mijnheer Johan Van Gaens, afdelingshoofd Jeugd van de Vlaamse overheid, verwoordde het als volgt: "...geboorte van het jeugdwerknetbeleid ontstaan vanuit het onderwijsbeleid...". Het doet deugd te horen dat deze minister aandacht kan besteden aan dezelfde doelgroep: kinderen en jongeren.
Naast het deelnemen aan verschillende workshops, kon ik ook wat interviews of verslaggeving doen met jongeren/ begeleiders.Op http://steunpuntjeugd.be/jetcongres-menu/jetcongres kan je daarover meer lezen.
Wie verder kijkt dan zijn/ haar neus lang is, zal beseffen dat deze aandacht schenken voor kinderen/ jongeren/ volwassenen sterk gelinkt is met "de relatie tussen onderwijs en jeugdwerk".Motivatie, vrije tijdsbesteding, omgaan met media, actualiteit, levenslang leren, werkgelegenheid, toekomstvisie, kortom: educatie in het algemeen vereist vandaag de dag een effeciënte en essentiële aanpak.   Deze (en enkele andere clips) getuigen van het enthousiasme waarmee beleidsvoerders (van welke politieke achtergronden dan ook) werk willen maken van/ aandacht willen schenken voor dezelfde doelgroep als zij die in het onderwijs zitten: kinderen en jongeren. Het zijn immers de volwassenen van morgen...
De clips zijn niet alleen een getuigenis, maar kunnen tevens ook een prikkel zijn om nauwere contacten op te starten tussen school en vrije tijdsbeleving bij de jongere.
JET vond plaats op 8 en 9 februari 2010 in HETPALEIS in Antwerpen.JET is een tweedaags congres over jeugd, de jeugdsector en jeugdbeleid en staat voor 'Jong en Energiek Toekomstcongres'.
Twee dagen lang hebben meer dan 600 deelnemers jeugdwerkers, beleidsmensen, onderzoekers, jongeren, (internationale) sprekers enzovoort nagedacht over het toekomstig jeugdbeleid en over de leefwereld van kinderen en jongeren. Ook Minister van Jeugd, Pascal Smet, was aanwezig. Zowel voor het toekomstige jeugdbeleid als voor het nieuwe Vlaamse Jeugdbeleidsplan liggen uitdagingen op tafel. Smet vindt dat de sociale en culturele ongelijkheid in het jeugdwerk en het onderwijs samen kan worden aangepakt.De positie van kinderen en jongeren versterken.De hamvraag van dit congres was: Waar moeten we nu zoal aan denken als we goed willen doen voor kinderen en jongeren in de toekomst? Die vraag kwam in alle sessies aan bod en leverde vanuit verschillende invalshoeken boeiende antwoorden en nieuwe uitdagingen op. Kris Lamberts, directeur Steunpunt Jeugd: In onze grote zoektocht naar nieuwe mogelijkheden en kansen voor kinderen, jongeren en het jeugdbeleid hebben we de voorbije dagen veel materiaal verzameld. Met een paar dingen kunnen we nu al aan de slag, andere uitdagingen moeten kost wat kost een plaatsje krijgen in het toekomstige Vlaamse Jeugdbeleidsplan. We moeten en zullen naar buiten treden en het debat aangaan over de plaats van kinderen en jongeren in de samenleving.We willen publieke ruimte heroveren en geen reservaten. Kinderen, jongeren en jeugdwerk hebben het fundamentele recht op plaats in de publieke ruimte.Raakvlakken tussen jeugdwerk en onderwijs verder uitbreiden.De Vlaamse regering, met minister van Jeugd Pascal Smet op kop, erkent het belang van JET als inspiratiebron voor de toekomst en ziet voor zichzelf en het toekomstige jeugdbeleid een grote uitdaging: Sociale en culturele ongelijkheid lopen een stuk gelijk in het jeugdwerk en het onderwijs. We moeten daarom nadenken over de mechanismen die dat veroorzaken en nadenken over mogelijke remedies.Jeugdwerk en onderwijs kunnen elkaar ook ondersteunen in het ontdekken en begeleiden van talenten van kinderen en jongeren. Het competentiedenken is voor mij niks anders dan het geloof dat elk kind talenten heeft. De essentie van jeugdbeleid is instrumenten te ondersteunen en te ontwikkelen die het geloof van kinderen en jongeren in hun eigen mogelijkheden versterken. Om hun eigen grenzen te verleggen, en de grenzen tussen mensen in de samenleving, en zo de grenzen van de samenleving zelf, besluit Pascal Smet.
Met grote dank aan JET en alle andere personen die een dergelijk project en het delen van dit beeldmateriaal (Web2.0-visie) genegen zijn. Bravo!
 
 </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">kind</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">mensenrechten</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">milieueducatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">opvoeden tot burgerzin</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">studie- en beroepskeuze</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">terug naar school</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">kinderproject</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jongerenprojecten</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jongeren</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jeugdwerk</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">jeugdwerknetbeleid</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">steunpunt jeugd</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">onderwijs</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">JET</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ongelijkheid</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">diversiteit</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">brede school</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">ocmw</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Kris Lamberts</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Johan Van Gaens</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">educatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">opvoeding</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <version>
            <string language="nl">2010-02-16 12:25:36</string>
          </version>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-02-16T12:25:36.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:19662</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:19662</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-27T05:58:44.08Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>video</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>continuing education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">16-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>134</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>19662</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>19662</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/19662/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
