<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/206562</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>206562</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:17891</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lom.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:17891</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>17891</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Computers zijn neutraal, zoekmachines niet (altijd)</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Meer dan 90% van de Vlamingen gebruikt Google om zoekopdrachten uit te voeren op internet, en stelt zich daar meestal weinig vragen bij. Toen enkele jaren geleden echter bleek dat Westerse bedrijven zoals Google, Yahoo en MicroSoft met de Chinese overheid afspraken hadden gemaakt over de filtering van zoekresultaten, kwam er echter wel kritiek.
Uit deze inleiding blijkt dat dezelfde zoektermen met dezelfde zoekmachine in verschillende landen dus niet altijd dezelfde resultaten opleveren.
Over de neutraliteit &amp;ndash; of de afwezigheid daarvan &amp;ndash; van zoekmachines is de afgelopen maanden ook heel wat beroering ontstaan in Nederland (in de Vlaamse media werd voor zover ik weet hierover minder geschreven). Aanleiding daarvan was de lancering in september van de (Nederlandse) website Imhalal. Deze site, voorlopig beschikbaar in vijftien talen, waaronder het Nederlands en het Engels, richt zich op de internettende moslimgemeenschap. Wie een zoekterm intypt, krijgt een resultatenpagina te zien waarvan de lay-out sterk op een Google-pagina lijkt, met bovendien ook telkens een afbeelding (indien beschikbaar). Voor &amp;ldquo;neutrale&amp;rdquo; zoektermen is er geen probleem, maar mogelijk controversiële of &amp;ldquo;onreine&amp;rdquo; termen worden gefilterd. Tot deze categorie behoren termen zoals 'homo', 'gay' en 'seks'. Onreine termen krijgen een classificatie van &amp;ldquo;haram 1&amp;rdquo; tot &amp;ldquo;haram 3&amp;rdquo; (&amp;ldquo;haram&amp;rdquo; = onrein). Bij &amp;ldquo;haram 1&amp;rdquo; en &amp;ldquo;haram 2&amp;rdquo; is het nog mogelijk om door te klikken naar de zoekresultaten, nadat er een waarschuwing verschenen is, maar bij een term met classificatie &amp;ldquo;haram 3&amp;rdquo; verschijnen er totaal geen zoekresultaten. Omdat termen zoals &amp;ldquo;homosexuality&amp;rdquo; een classificatie 2 krijgen, vond het Nederlandse kamerlid Samira Bouchibti (PvdA) dat de zoekmachine homoseksuelen discrimineert en daarom had ze om een verbod op Imhalal op scholen gevraagd. Minister Plasterk van Onderwijs erkent dat dergelijke filterpraktijken problemen kunnen opleveren, maar heeft vorige week laten weten dat er (voorlopig?) geen verbod komt. Overigens is er ook hier een verschil tussen de Engelse en de Nederlandse versie van deze zoekmachine, want wie op de Nederlandse pagina &amp;ldquo;homoseksualiteit&amp;rdquo; intypt, krijgt helemaal geen waarschuwing te zien. Welke termen (in welke taal) als &amp;ldquo;haram&amp;rdquo; beschouwd worden (en op welk niveau) is dus geen vaststaand gegeven. Hier geldt trouwens ook het principe van web 2.0, want gebruikers kunnen hierover hun feedback geven. De &amp;ldquo;haram&amp;rdquo;-classificatie geldt overigens niet alleen voor seksueel getinte termen. Zo levert de combinatie &amp;ldquo;cartoons Mohammed&amp;rdquo; haramclassificatie 1 op.
Volgens de initiatiefnemer is de nieuwe zoekmachine een succes, met meer dan 300.000 unieke bezoekers tijdens de eerste acht dagen (bron: http://www.leerwiki.nl/ImHalal:_de_islam_zoekmachine). Als deze trend zich doorzet, ook bij ons, betekent dat dan dat moslimkinderen en -jongeren binnenkort andere werkstukken zullen indienen dan autochtone klasgenoten? Zo&amp;rsquo;n vaart zal het wel niet lopen. Het gebruik van verschillende zoekmachines kan trouwens alleen maar aangemoedigd worden. Het is wel meer dan ooit nodig scholieren te wijzen op de verschillen tussen en de eigenheden van de verschillende zoekmachines en hen daarmee leren om te gaan. Het belang van goede informatievaardigheden kan in dit internettijdperk moeilijk overschat worden.
PS: Ook de Joden hebben ondertussen met Koogle (&amp;ldquo;koosjere Google&amp;rdquo;) hun eigen internetzoekmachine. Het is echter eerder een webgids beperkt tot een aantal grote rubrieken, die bovendien enkel in het Engels en het Hebreeuws beschikbaar is. Het gebruik daarvan in het kader van het (Vlaams) onderwijs zal dan ook eerder beperkt zijn.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">zoekmachine</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">islam</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">informatievaardigheden</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-11-15T14:22:22.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:17891</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>17891</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-01-11T21:34:28.78Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>17891</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/nieuws/17891/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
