<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/208376</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>208376</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:6057</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6057</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>6057</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Een museum als een teletijdmachine!</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">De drukersfamilies Plantin en Moretus nodigen jullie uit in hun chique 17de-eeuwse woning voor een levendige visite. Natuurlijk tronen de meesterdrukkers hun bezoek trots mee naar de drukkerij. Daar drukken ze de beste wereldkaarten, de mooiste en slimste boeken: wereldklasse!Info: Museum Plantin-Moretus/Prentenkabinet, Vrijdagmarkt 20-22, 2000 Antwerpen - T 03 221 14 50 - F 03 221 14 71 - museum.plantin.moretus@stad.antwerpen.be - http://www.museumplantinmoretus.be/.Inlichtingen publiekswerking: Odette Peterink, T 03 221 14 89.      Open van dinsdag tot zondag, van 10u tot 17u.     Gratis toegang voor -19 en schoolgroepen. Boekingen en inlichtingen: Prospekta vzw, Info cultuur: Grote Markt 13, 2000 Antwerpen, T 03 203 95 85 - F 03 203 95 97. Groepen reserveren vier weken op voorhand (ook zonder gids).Aanbod basisonderwijs:MuseJA!. Actief doe-, denk- en leerspel. Wie waren dat eigenlijk, Plantin en Moretus? Eerst maar eens het hele huis verkennen, van de keuken tot het salon, van de letterkamer tot de winkel. Hoogedele en geleerde bezoekers kwamen hier om boeken of wereldkaarten te laten drukken of te kopen. Je leert hoe de letterzetter en de drukker een mooie gave tekst of zelfs een tekening op het blad zetten. Of je maakt de vergelijking tussen vroeger en nu.     De combinatie van museJA! en een atelier is voor schoolgroepen, een echte aanrader, zeker om grotere groepen op te splitsen.     Doelgroep: 6-12 jaar, (school)groepen.     Begeleiding: 1 gids voor 12 kinderen, max. 2 groepen tegelijk. Leerkrachten kunnen de opdrachten zelf begeleiden. Een handleiding 'stap voor stap' vind je bij het spel en op de website.     Duur: 1,5 uur.     Prijs: &amp;euro; 50 per groep (zonder gids gratis).Zoekbladen. De kijk- en doeblaadjes bestaan uit twee delen: een opdrachtenblad voor de kinderen en een antwoordblad met achtergrondinformatie voor de begeleiders.                 'In-druk'. Boeken drukken gaat met de computer heel snel. Vijfhonderd jaar geleden was dat wel anders. Een boek drukken was toen een heel karwei. Hoe dat ging, ontdek je in het museum. Dit zoekblad neemt je mee op speurtocht naar het oude drukkersatelier en de letterkamer.                                                                                                    'Sprekende prenten'. Boeken zijn leuker als er prenten in staan. Op deze speurtocht ontdek je in he tmuseum de mooiste boekillustraties.     Doelgroep: 8-12 jaar, (school)groepen en gezinnen.     Prijs: gratis (verkrijgbaar in het museum).Ateliers. In deze alleroudste drukkerij van de wereld jeuken je handen om zelf aan de slag te gaan. Je ontdekt er de geheimen van het drukkersvak. Letters gieten, ze in spiegelbeeld op de zethaak schikken, inkten en afdrukken. Om het helemaal mooi te maken kun je met naald en draad je boek inbinden. Of zorg je zelf voor eenmooie illlustratie. De ateliers vinden plaats in een speciale educatieve ruimte of in de drukkerij. Je kan kiezen uit: Gieten, zeten en drukken - ETSEN: Tijdens deze workshop maak je zelf een ets. - BOEKBINDEN: Na deze workshop ken je de basistechnieken en ga jij naar huis met je persoonlijk boek..     Doelgroep: 8-88 jaar.     Duur: 1,5 uur of 2 uur ( of op aanvraag aangepaste duur)     Prijs: &amp;euro; 50 voor 1,5 uur -  &amp;euro; 66 voor 2 uur.U vraagt... Heeft u een specifiek vraag? Wil u een programma op maat van uw leerlingen? Laat het ons weten ! Wij passen ons aanbod graag aan. Hoe vroeger u bent met uw vraag, hoe degelijker wij iets kunnen uitwerken of voorbereiden.Aanbod secundair onderwijs:De nieuwe tijd beleven.  Interactief bezoek rond de thema's economie en cultuur. Zelf op zoek gaan naar de rijke geschiedenis van een drukkersgeslacht? In het museum sta je oog in oog met het verleden. Aan de hand van de opdrachtbladen komt de 'nieuwe tijd' tot leven. Je maakt kennis met de werknemers van de drukkerij, je onderneemt een zoetocht naar geld en bekijkt de barok. Geschiedenis hoeft niet saai te zijn! Volgende onderwerpen komen aan bod: Economie: op zoek naar geld, transport, handel en klanten, werkomstandigheden in de drukkerij, werknemers in de Offcina Plantiniana. Cultuur: het boek, de wetenschappelijke revolutie, humanisme, reformatie en contrareformatie.     Doelgroep: (school)groepen 4de jaar ASO.     Begeleiding: 1 gids voor max. 20 jongeren, max. 3 gidsen tegelijk.     Duur: 2 uur.     Prijs: &amp;euro; 58 voor 1 groep (&amp;euro; 113 voor 2). Dit interactief bezoek sluit nauw aan bij de eindtermen en de leerplannen. Een speciaal hiervoor opgeleide stadsgids begeleidt de jongeren.      Boekingen en inlichtingen: Toerisme Antwerpen - gidsenwerking, Grote Markt 13, 2000 Antwerpen, T 03 203 95 30 - F 03 203 95 08 - gidsenwerking@stad.antwerpen.be. Vier weken op voorhand.Ateliers. in deze alleroudste drukkerij van de wereld jeuken je handen om zelf aan de slag te gaan. je ontdekt er de geheimen van het drukkersvak. letters gieten, ze in spiegelbeeld op de zethaak schikken, inkten en afdrukken. om het helemaal mooi te maken kun je met naald en draad je boek inbinden. of zorg je zelf voor eenmooie illlustratie. de ateliers vinden plaats in een speciale educatieve ruimte of in de drukkerij. je kan kiezen uit: gieten, zeten en drukken - etsen: tijdens deze workshop maak je zelf een ets. - boekbinden: na deze workshop ken je de basistechnieken en ga jij naar huis met je persoonlijk boek..     doelgroep: 8-88 jaar.     duur: 1,5 uur of 2 uur ( of op aanvraag aangepaste duur)     prijs: &amp;euro; 50 voor 1,5 uur -  &amp;euro; 66 voor 2 uur.u vraagt... heeft u een specifiek vraag? wil u een programma op maat van uw leerlingen? laat het ons weten ! wij passen ons aanbod graag aan. hoe vroeger u bent met uw vraag, hoe degelijker wij iets kunnen uitwerken of voorbereiden.  </string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">Museja</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">sprekende prenten</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">in-druk</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">atelier</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">inkt</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">letter</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">contrareformatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">reformatie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">pers</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">boek</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">nieuwe tijd</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Moretus</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Plantin</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">economie</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">werelderfgoed</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">humanisme</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">renaissance</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">barok</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">drukkerij</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Arbeid</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">beroepen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">Kunst Cultuur</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">arbeid</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-05-25T16:47:29.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Kris Geysen
FN:Kris Geysen 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Kris Geysen
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:6057</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:6057</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T16:25:14.94Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>open activity</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>special education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">6-15</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>281</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>6057</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>6057</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/6057/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
