<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/203979</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>203979</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:4216</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:4216</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>4216</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">My Digital Me : E-portfolio voor het onderwijs</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Jezelf kennen, laten kennen en... werk vinden? 
Een mens is niet samen te vatten in zijn diploma&amp;rsquo;s. Een computerdeskundige kan ook heel taalvaardig zijn, een elektricien kan misschien ook zeer goed leiding geven en die kapster kent ook een mondje Italiaans. Een diploma bewijst wel dat iemand (ooit) de capaciteiten en het doorzettingsvermogen had die nodig waren om dat diploma te verwerven, maar elk mens beschikt over een unieke set competenties die als geheel niet in een diploma vervat is.
Doorgaans verwacht een werkgever van een werknemer meer dan een behaald diploma; een klantvriendelijke houding bijvoorbeeld of presentatiekwaliteiten. Voor de werkgever die moet kiezen tussen sollicitanten met hetzelfde diploma of getuigschrift zijn het net de kwaliteiten die niet onder het diploma vallen die de doorslag geven. Als je een baan zoekt, kun je dus beter proberen om op een geloofwaardige manier informatie te geven over al je nuttige competenties.
Een portfolio kan daarvoor een uitkomst bieden. Voor Van Dale is een portfolio nog een (kartonnen) map voor grafiekbladen, (plan)tekeningen e.d.. In een portfolio kun je al je competenties in kaart brengen en dat kan nu ook op het internet. Het karton uit de definitie van Van Dale is dan vervangen door bits en bytes. Op papier of digitaal, een portfolio betekent nuttige informatie voor jezelf, voor de werkgever bij wie je solliciteert en voor de instanties die je helpen om een passende werkgever te vinden.
Tot zover de theorie, nu de praktische uitwerking. Als we meer met portfolio&amp;rsquo;s willen werken, dan zullen jongeren moeten leren hoe ze daarmee om moeten gaan en dat is het doel van MY DIGITAL ME. My Digital Me is een e-portfolio voor leerlingen, ontwikkeld door de Dienst Beroepsopleiding van het departement Onderwijs en Vorming in het kader van het project Mijn Loopbaan dat in samenwerking met de VDAB is opgestart. My Digital Me is een dynamisch, digitaal portfolio van competenties dat op internet beschikbaar is: http://www.my-digital-me.be.
In My Digital Me maken leerlingen, onder begeleiding van hun leerkrachten, een overzicht van wie ze zijn, wat ze kunnen en wat ze willen. Ze verzamelen ook zo veel mogelijk bewijzen van hun competenties (getuigschriften, diploma&amp;rsquo;s, stagebeoordelingen, enz.). Die bewijzen kunnen ze digitaal aan hun portfolio toevoegen.
Wie My Digital Me in de klas oordeelkundig gebruikt, geeft leerlingen de kans om zichzelf beter te kennen en om hun eigen capaciteiten beter in te schatten. Het is ook een goede vertrekbasis voor verdere zelfontplooiing. Leerlingen buigen zich ook over de vraag wat ze willen bereiken. Een leerling heeft ook de mogelijkheid om anderen uit te nodigen om hun mening te geven. Zo kan een leerkracht, een stagementor of een ander gezaghebbend persoon de beweringen van de leerling bevestigen, aanvullen of nuanceren en verwordt het portfolio niet tot een oefening in imagebuilding.
Sommige leerlingen zullen spontaan vinden dat ze eigenlijk niets in te vullen hebben, terwijl anderen de neiging zullen hebben ook de meest futiele dingen in te vullen. Ook daar heeft de leerkracht een belangrijke begeleidende rol te spelen. Om te bepalen wat in een portfolio thuishoort, moet je aan de afnemer denken. In het portfolio van een model steken die foto&amp;rsquo;s en die informatie die het modellenbureau een idee geven van de inzetbaarheid van het model. Haar voorkeur voor gerookte zalm met een glaasje witte droge wijn is daar niet to the point. De leraar zal zijn leerlinge in de afdeling toerisme bijvoorbeeld begeleiden bij het passend invullen van het portfolio.
Op 9 november 2007 was er in de gebouwen van het Departement Onderwijs een studiedag over My Digital Me. Nathalie Briessinck, de drijvende kracht achter het project, gaf er een heldere en enthousiasmerende uiteenzetting. Er zijn ook workshops voorzien op verschillende plaatsen en tijdstippen (contact: nathalie.briessinck@ond.vlaanderen.be ).
Nathalie Briessinck onderstreepte het nut van dit portfolio voor de studieoriëntering (zal ik voortstuderen of van studierichting veranderen?) en voor de beroepsoriëntering (zal ik nu werk zoeken en welk werk zou dat dan kunnen zijn?).Ze wees erop dat het niet de bedoeling is om voor elk vak met een apart portfolio werken. Het portfolio moet een vakoverkoepelend initiatief zijn dat je over de jaren heen meeneemt en dat dus door het lerarenteam gedragen moet zijn. Daniël Samyn, de directeur van de Dienst Beroepsopleiding, gaf uitleg over het belang van het project in de studieloopbaan en het onderwijs.
Op de studiedag was er ook een uiteenzetting door Jean-Pierre Deroo. Hij is de projectleider van Mijn Loopbaan bij de VDAB. Mijn Loopbaan is het loopbaanvolgsysteem dat iedereen de mogelijkheid biedt om, in zelfbeheer, informatie over zichzelf te geven om de best mogelijke loopbaan uit te bouwen.
Op termijn is het de bedoeling om My Digital Me te verbinden aan het groter platform Mijn Loopbaan. Het zijn waardevolle inspanningen om werkzoekenden te helpen bij hun zoektocht naar een baan en om werkgevers te helpen bij hun zoektocht naar personeel. Ook de VDAB plant een workshop over zijn beroepsoriënteringsinstrumenten en over Dossier Manager.
De fundamentele principes over het gebruik en het nut van portfolio&amp;rsquo;s werden op de studiedag op een zeer onderhoudende en heldere manier verduidelijkt door Prof. Dr. Wil Meeus, docent didactiek en e-portfoliospecialist van de Universiteit Antwerpen.  Hij wees er bijvoorbeeld op dat een portfolio helpt om competenties in te schatten, niet om ze te meten en benadrukte dat een veilige context nodig is om een waardevol portfolio op te stellen.
In een panel van mensen die tijdens de testfase van My Digital Me met het portfolio aan de slag gingen, kwamen leerlingen, leerkrachten, coördinatoren en directeurs aan het woord en daarna konden alle aanwezigen bij een verzorgde receptie napraten en nieuwe contacten leggen.
Bea Claeys</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">portfolio</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">studieoriëntering</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">beroepsoriëntering</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">loopbaan</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">mydigitalme</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-03-03T09:54:27.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:Bea Claeys
FN:Bea Claeys 
EMAIL;TYPE=INTERNET: 
ORG: Bea Claeys
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:4216</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:4216</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T16:40:14.94Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <technical>
          <format>application/zip</format>
        </technical>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>vocational education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">14-19</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <annotation>
          <entity>Hilde  Hermans</entity>
          <date>
            <dateTime>2008-10-27</dateTime>
          </date>
        </annotation>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>4216</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>4216</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/4216/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
