<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/207858</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>207858</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>oai</catalog>
    <entry>oai:s01.klascement.net:14559</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:14559</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>14559</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="nl">Informatie aan Zee : Verslag van de tweejaarlijkse bijeenkomst van de VVBAD</string>
          </title>
          <language>nl</language>
          <description>
            <string language="nl">Op 10 en 11 september 2009 vond &amp;ldquo;Informatie aan Zee&amp;rdquo; plaats. Dit is de tweejaarlijkse bijeenkomst van de VVBAD, de Vlaamse Vereniging voor Bibliotheek-, Archief- en Documentatiewezen. Gedurende twee dagen kregen honderden bibliothecarissen en archivarissen uit gans Vlaanderen bijna 50 voordrachten voorgeschoteld. Deze lezingen waren gegroepeerd in thematische rubrieken, waaronder Zoeken &amp; vinden, E-books, Web 2.0 toegepast en Opleiding. Omdat er raakpunten met het onderwijs zijn, leek het me een goed idee om hierover ook even te berichten op KlasCement.
Zelf was ik enkel op vrijdag aanwezig, en omdat er steeds gekozen moest worden uit vier parallelsessies, kan ik natuurlijk slechts een verslag geven over een beperkt deel van het programma. Wie geïnteresseerd is in het volledige programma (met samenvattingen en ppt-presentaties) kan hiervoor terecht op http://www.vvbad.be/InformatieaanZee.
De eerste lezing die ik gevolgd heb was van Eva Simon, docente aan de biblitotheekschool van Gent. Ze sprak over de &amp;ldquo;Didactiek van 23 dingen&amp;rdquo;. 23 dingen is een webcursus die ontwerpster Helene Blowers (VSA) voor haar collega&amp;rsquo;s-bibliothecarissen ontwikkelde om hen vertrouwd te maken met web 2.0. Het concept werd internationaal overgenomen, in Vlaanderen door Bibnet: http://www.23dingen.be/. Daarnaast bestaan er verschillende afgeleiden, ook voor het onderwijs: http://www.23onderwijsdingen.nl/. Aan de Gentse bibliotheekschool werd de cursus omgezet van een webcursus gebaseerd op blogs naar een combinatie van virtuele klas en digitale leerbronnen, binnen een elektronische leeromgeving. Er werd een leerpad uitgewerkt met 100 stappen en afgelijnde opdrachten, en de cursisten kregen 40 uren verspreid over 10 weken om dit af te werken. Voor het omwerken van de oorspronkelijke 23 dingen naar dit leerpad, werd rekening gehouden met de leerstijl en de voorkennis van de cursisten. De cursisten legden de ELEC-leerstijltest af (http://www.learn-the-e-way.eu/e-learner/elearnereleerstijl.htm) en werden ingedeeld in drie groepen: woenstijnvossen (duidelijke nood aan structuur en planning), aubergines (zelfstandig werken) en terracottapotjes (tussengroep). Er werd getracht om binnen het leerpad deze drie groepen alledrie aan bod te laten komen. Na het doorlopen van de cursus werd er ook nog een bevraging georganiseerd. Daaruit bleek dat de (grote) meerderheid van de cursisten zeer positief stond t.o.v. deze vorm van e-leren. De meeste cursisten dachten dat ze zo meer geleerd hadden dan dat met klassikaal onderwijs het geval zou geweest zijn en bovendien hadden ze andere competenties ontwikkeld, zoals zelf oplossingen zoeken, communicatievaardigheden,&amp;hellip; Tot slot gaf Eva Simon nog enkele algemene richtlijnen mee: -	om een dergelijke cursus tot een goed einde te kunnen brengen, moeten de cursisten eerst zelfstandig leren leren -	een combinatie van leervormen geeft vaak de beste resultaten -	het is nodig om geleidelijk op te bouwen. Iemand die te enthousiast begint met web 2.0, riskeert te verdrinken in de enorme mogelijkheden en daardoor de motivatie kwijt te raken.
De tweede lezing was van Jan Van Hee (Maarifa) en had als titel &amp;ldquo;Strategische visie web 2.0&amp;rdquo;. De voordelen van web 2.0 werden samengevat onder de kernwoorden: efficiëntie, effectiviteit, zuinigheid en enthousiasme. Hij legde uit waarom bibliotheken web 2.0-toepassingen zouden moeten gebruiken en welke hiervoor het best in aanmerking komen. Zonder al te veel problemen zou je in zijn betoog het woord &amp;ldquo;bibliotheken&amp;rdquo; trouwens kunnen vervangen door &amp;ldquo;scholen&amp;rdquo;.
Daarna volgde een voordracht van Veerle Kerstens, over aanbevelingssystemen. Iedereen kent dergelijke systemen zoals bij de online boekhandel Amazon of het muziekstation Lastfm, waarbij andere producten worden aangeraden op basis van gegevens van andere gebruikers of van eerdere, eigen opzoekingen. De bedoeling is om op termijn ook dergelijke systemen te integreren in bibliotheekcatalogi of bij opzoekingen in wetenschappelijke databanken, zodat de gebruiker niet enkel vindt wat hij zoekt, maar ook gewezen wordt op andere relevante documenten.
In de namiddag volgde ik eerst (gedeeltelijk) het panelgesprek over Top Technologie Trends. 5 sprekers legden elk twee stellingen uit, die een licht zouden werpen op de (technologische) toekomst van de bib. Na elke stelling kreeg het publiek tijd om te reageren, ook via Twitter, maar toch bleven interessante discussies een beetje afwezig (tijdens het deel dat ik gevolgd had).
De laatste twee lezingen die ik volgde waren van Jan Bollansée (K.U.Leuven) en Katrien Bergé (FUNDP-Namen) en handelden beide over het gebruik van e-books in academische instellingen. Het gaat hierbij over wetenschappelijke e-boeken die meestal via online platforms worden ontsloten (en niet via e-readers). De voor-en nadelen van e-books kwamen aan bod, net zoals enkele aandachtspunten voor de bibliotheek bij de aanschaf en een aantal interessante voorbeelden.
Door de voortdurende ontwikkeling op de gebieden van ICT, digitalisering en web 2.0 is het geen overbodige luxe om tweejaarlijks samen met honderden vakgenoten eens stil te staan bij al deze evoluties. Voortdurende bijscholing van het personeel is ook in de bibliotheek- en archiefwereld een bekommernis, en &amp;ldquo;Informatie aan zee&amp;rdquo; droeg hier opnieuw zijn steentje aan bij. Nu is het aan de deelnemers om alle informatie te verwerken en waar mogelijk nieuwe applicaties te implementeren in de eigen instelling.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="nl">23 dingen</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">web 2.0</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">bibliotheek</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="nl">e-book</string>
          </keyword>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <aggregationLevel>
            <source>aggregationLevelValues</source>
            <value>4</value>
          </aggregationLevel>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2009-09-16T14:36:05.00Z</dateTime>
            </date>
            <entity>BEGIN:VCARD 
VERSION:3.0 
N:KlasCement
FN:KlasCement 
EMAIL;TYPE=INTERNET:info@klascement.net 
ORG: KlasCement
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:oai:s01.klascement.net:14559</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>KC</catalog>
            <entry>oai:s01.klascement.net:14559</entry>
          </identifier>
          <metadataSchema>MELTv1.0</metadataSchema>
          <language>nl</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Klascement
N:Klascement
ORG:Klascement
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-26T14:14:23.89Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>reference</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>other</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">0-U</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>no</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>718</id>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>oai</catalog>
      <entry>14559</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <item>
      <identifier>
        <catalog>oai</catalog>
        <entry>14559</entry>
      </identifier>
      <location>
        <uri>http://www.klascement.net/14559/?ref=aspect</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
