<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/83742</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>83742</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:ariadne.cti.espol.edu.ec:63154</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>ESPOL</catalog>
            <entry>63154</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="es-EC">Equilibrio Quimico (T_11_nbsp_QuimicaI_nbsp_-_nbsp_EquilibrioQuimico.doc)</string>
          </title>
          <language>es-EC</language>
          <description>
            <string language="es-EC">Definicon de equilibrio quimico El equilibrio se refiere a aquel estado de un sistema en el cual no se produce ningún cambio neto adicional. Cuando a y B reaccionan para formar C y D a la misma velocidad en que C y D reaccionan para formar A y B, el sistema se encuentra en equilibrio.Ejemplo de equilibrio:La reacción entre H2 y N2 para formar NH33H2 (g) + N2 (g) &amp;Ucirc; 2NH3 (g)este es uno delos equilibrios mas importantes que se conocen debido a que se utiliza para capturar nitrógeno de la atmósfera en una forma que se pueda utilizar para fabricar fertilizantes y muchos otros productos químicos.La reacción entre SO2 y O2 para formar SO3 2SO2 (g) + O2 (g) &amp;Ucirc; 2SO3 (g)Ley de Acción de Masas: Es una relación que establece que los valores de la expresión de la Ke son constante par una reacción en particular a una temperatura dada, siempre que se haya sustituido las concentraciones en equilibrio. Ecuaciones de las constantes de equilibrio Ke, para los siguientes procesos:C (s) + CO2 (g) &amp;Ucirc; 2CO (g)Ke=[CO]2/[C][CO2]Defina el cociente de reacción. ¿en que se diferencia de la constante de equilibrio?El cociente de reacción tiene la misma forma que la constante de equilibrio, pero se refiere a valores específicos que no son necesariamente concentraciones en equilibrio. Sin embargo cuando son concentraciones en equilibrio, Q = Kc.Puede compararse la magnitud de Q con la de K para una reacción en determinadas condiciones con el fin de decidir si debe producirse la reacción neta hacia la derecha o hacia la reacción inversa para establecer el equilibrio.Para aA + bB &amp;Ucirc; cC + dD7.-) Enuncie el principio de Le Chatelier. Mencione 4 factores que puedan desplazar la posición de un equilibrio. Solo uno de esos factores puede hacer variar el valor de la constante de equilibrio. ¿cual es ese factor?Principio de Le Chatelier:Cuando un sistema en equilibrio químico es perturbado por un cambio de temperatura, presión o concentración, el sistema modificará la composición en equilibrio en alguna forma que tienda a contrarrestar este cambio de la variable.Factores que puedan reemplazar la posición de equilibrio.Variación en la temperatura.  Variación en la presión.  Variación del volumen  La variación de temperatura es el factor que pueda hacer variar el valor de la constante de equilibrio.Defina los ácidos y las bases de Bronsted. ¿Como difieren estas definiciones de Bronsted de las de Arrhernius?Ácidos y Bases de Bronsted.Un ácido, es la especie donadora de un protón en una reacción de transferencia de un protón.  Una base, es la especie receptora del protón en una reacción de transferencia de un protón.  Las definiciones de Bronsted con respecto a los ácidos y bases se diferencian de las de Arrhernius cuando dice que un ácido, es una sustancia que tiene hidrógeno y produce H+ en solución acuosa. Una base es una sustancia que contiene el grupo OH y, produce el Ión hidróxido, OH- en solución acuosa.  Identifique los pares conjugados ácidos &amp;ndash; bases, según Bronsted, en cada una de las siguientes reacciones:H2PO4- + NH3 &amp;Ucirc; HPO4= + NH4+  Ácido base ácido baseC6H5NH2 + H2O &amp;Ucirc; C6H5NH3+ + OH-  Base ácido ácido base HCN + H2O &amp;Ucirc; CN- + H3O+  ácido base base ácidos NH4+ + H2O &amp;Ucirc; NH3 + H3O+  ácido base base ácidos Escriba las ecuaciones de disolución del H2O y la expresión para el producto iónico del agua, Kw.H2O (l) &amp;Ucirc; H+ (ac) + OH- (ac)Ke[H2O] = Kw = [H+][OH-]Kw = [H+][OH-] = 1,0 x 10-14Kw = (1,0 x 10-7)(1,0 x 10-7) = 1,0 x 10-14Expresión para el producto iónico del agua, kw.Complete la siguiente tabla para una disolución:Carácter de la soluciónRangos de valores parapHpOH[H+] &gt; [OH-]Ácida&lt; 7&gt; 7[H+] &lt; [OH-]Básica&gt; 7&lt; 7[H+] = [OH-]Neutra= 7= 7 Indique cuales de las siguientes soluciones son ácidas, básicas o neutras.Un litro de agua destilada tendrá un carácter NEUTRA y un pH igual a 7  El pH de la sangre ácida entre 7,35 y 7,45 por lo tanto es una solución BÁSICA  Un suelo que tiene un pH superior a 7,50 pero inferior a 9,00 será de carácter BÁSICO  Escriba sobre una línea la palabra ácida, básica o neutra.pOH &gt; 7 : la disolución es ÁCIDA  pOH = 7 : la disolución es NEUTRA  pOH &lt; 7 : la disolución es BÁSICA  Defina solución amortiguadora. ¡Cuales son sus componentes!Es una solución de un ácido débil o una base débil y su sal. Los dos componentes deben estar presentes.La disolución tiene la capacidad de resistir los cambios de pH cuando se agregan pequeñas cantidades tanto de ácidos como de bases.La disolución amortiguadora está compuesta por un ácido o una base y una sal.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="es-EC">ácidos</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="es-EC">equilibrio</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="es-EC">ácidos y las bases</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Efrain Geovanny Lindao Colobon
N:Lindao Colobon;Efrain Geovanny
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2006-08-04T00:00:00.00Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:ESPOL ESPOL
N:ESPOL;ESPOL
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2006-08-04T00:00:00.00Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:ariadne.cti.espol.edu.ec:63154</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>ESPOL</catalog>
            <entry>63154</entry>
          </identifier>
          <language>en</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:ESPOL - ARIADNE
N:ESPOL - ARIADNE
ORG:ESPOL - ARIADNE
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2008-11-17T21:37:43.42Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>presentation</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>higher education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">18-U</string>
            <string language="en">18</string>
          </typicalAgeRange>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc-url">http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>195</id>
              <entry>
                <string>chemistry</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>83742</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <parameter>
      <vocabularyID>MIME</vocabularyID>
      <value>application/msword</value>
    </parameter>
    <item>
      <location>
        <uri>http://ariadne.cti.espol.edu.ec/SIDWeb_SQI/download?attachment=63154&amp;websiteId=1350&amp;folderId=17&amp;docId=53680&amp;websiteType=1&amp;action=none&amp;url=</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
