<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/40013</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>40013</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>MERLI</catalog>
    <entry>merli/159</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:merli.xtec.cat:merli/159</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>MERLI</catalog>
            <entry>merli/159</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="ca">El sol de la nit. Gras/Caminar</string>
            <string language="en">"The Sun at Night". Being fat / Walking</string>
            <string language="x-mt-de">"die Sonne nachts". Sein fett/gehend</string>
            <string language="x-mt-fr">"le soleil la nuit". Étant gros/marchant</string>
            <string language="x-mt-pt">"o sol na noite". Sendo gordo/andando</string>
            <string language="x-mt-it">"il sole alla notte". Essendo 
grasso/camminando</string>
            <string language="x-mt-el">"Ο ήλιος τη νύχτα". Όντας παχύς/περπατώντας</string>
          </title>
          <language>ca</language>
          <description>
            <string language="ca">Nens i nenes d'Uganda, Xile, Catalunya, el Marroc i l'Índia parlen de dos conceptes: estar gras i caminar.

Els protagonistes  "d'El sol de la nit" comenten el fet d'estar gras i els avantatges que té el fet de caminar. Les persones grasses mengen molt i això té moltes conseqüències físiques: malaties, pressió alta, úlceres, etc. És important aprendre a menjar bé i sa, sense excessos. Els infants de tots els països descriuen aquestes persones amb panxa, braços i cames gruixuts, i galtes grassonetes. També expliquen que deixen de fer certes activitats físiques com ara anar en bicicleta perquè es cansen aviat i no tenen prou agilitat.

El concepte de caminar planteja moltes altres qüestions. Es relaciona ràpidament amb els mitjans de transport i les opinions depenen del desenvolupament econòmic del país on visqui l'infant. Uns parlen d'estalviar temps amb el cotxe, d'altres expliquen que si no troben carretó de pedals van caminant fins al mercat, i fins i tot n'hi ha que no tenen ni diners per agafar un autobús i es veuen obligats a anar a peu.</string>
            <string language="en">Children from Uganda, Chile, Catalonia, Morocco and India talk about two ideas: being fat and walking. Our youngsters in "The Sun at Night" discuss what being fat means, and the advantages of walking. Fat people eat a lot and this has physical consequences: illness, high pressure, ulcers, etc. It is important to learn how to eat well and healthily, without overeating. Children from all the countries involved describe these people as having big tummies, fat arms and legs, and chubby cheeks. They also mention that they stop doing certain physical activities such as riding a bicycle because they get tired quickly and they don't feel fit enough. The idea of walking raises many questions, including the idea of transportation; and the opinions expressed depend very much on the economic development of the country where the child lives. Some talk about saving time by going by car, others explain that if they can't find a pedal-car, they walk to market, and yet others, who don't have enough money for a bus, have to walk.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="ca">material audiovisual</string>
            <string language="en">audiovisual material</string>
            <string language="es">material audiovisual</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">recursos econòmics</string>
            <string language="en">economic resources</string>
            <string language="es">recursos económicos</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">aliment</string>
            <string language="en">food</string>
            <string language="es">alimento</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">educació per a la salut</string>
            <string language="en">health education</string>
            <string language="es">educación para la salud</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="ca">desenvolupament físic</string>
            <string language="en">physical development</string>
            <string language="es">desarrollo físico</string>
          </keyword>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Kinder von Uganda, von Chile, von Katalonien, von
Marokko und von Indien befassen sich mit zwei Ideen: fett sein 
und Gehen. Unsere Knaben "in der Sonne nachts" 
behandeln, was seiend fette Mittel und die Vorteile des Gehens. 
Fette Leute essen viel und dieses hat körperliche Konsequenzen:
Krankheit, Hochdruck, Geschwüre, usw.. Es ist wichtig, zu
erlernen, wie man gut und gesund ißt, ohne overeating. Kinder 
aus allen Ländern, die betroffen sind, beschreiben diese Leute als, 
grosse Bäuche, fette Arme und Beine und chubby Backen habend. 
Sie erwähnen auch, daß sie stoppen, bestimmte körperliche 
Aktivitäten wie Fahren Fahrrads zu tun, weil sie schnell ermüdet 
erhalten und sie nicht genug passend fühlen. Die Idee des 
Gehens wirft viele Fragen, einschließlich die Idee des Transportes 
auf; und die ausgedrückten Meinungen hängen sehr viel von der 
ökonomischen Entwicklung des Landes ab, in dem das Kind lebt. 
Einige befassen sich mit Einsparungzeit, indem sie mit dem Auto,
andere fahren, erklären, daß, wenn sie nicht ein Pedal-Auto finden 
können, sie zum Markt gehen, und doch müssen andere, die nicht 
genügend Geld für einen Bus haben, gehen.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Les enfants d'Ouganda, du Chili, de Catalogne, du
Maroc et d'Inde parlent de deux idées : étant gros et marche. 
Nos jeunes dans "le soleil la nuit" discutent ce qui étant de 
gros moyens, et les avantages de la marche. Les grosses 
personnes mangent beaucoup et ceci a des conséquences physiques : 
maladie, haute pression, ulcères, etc... Il est important
d'apprendre comment manger bien et sainement, sans manger avec excès.
Les enfants de tous les pays impliqués décrivent ces personnes
en tant qu'ayant de grands ventrex, grosses bras et jambes, et joues 
potelées. Ils mentionnent également qu'ils cessent de faire 
certaines activités physiques telles que monter une bicyclette parce 
qu'ils obtiennent fatigués rapidement et ils ne se sentent pas assez 
convenables. L'idée de la marche soulève beaucoup de 
questions, y compris l'idée du transport ; et les avis 
exprimés dépendent infiniment du développement économique du pays 
où l'enfant vit. Certains parlent du temps d'économie en 
allant en voiture, d'autres expliquent que s'ils ne peuvent pas 
trouver une pédale-voiture, ils marchent au marché, mais d'autres, 
qui n'ont pas assez d'argent pour un bus, doivent marcher.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">As crianças de Uganda, de Chile, de Catalonia, 
de Marrocos e de India falam aproximadamente duas idéias: sendo
gordo e andar. Nossos jovens "no sol na noite" discutem que que 
são meios gordos, e as vantagens de andar. Os povos gordos 
comem muito e este tem conseqüências físicas: doença, alta 
pressão, ulcers, etc.. É importante aprender como comer bem e 
saudàvel, sem overeating. As crianças de todos os países 
envolvidos descrevem estes povos como tendo as barrigas grandes, os 
braços e os pés gordos, e mordentes chubby. Mencionam também 
que param de fazer determinadas atividades físicas tais como montar 
uma bicicleta porque começam cansada rapidamente e não sentem apta 
bastante. A idéia de andar levanta muitas perguntas, including 
a idéia do transporte; e as opiniões expressadas dependem 
muito muito do desenvolvimento econômico do país onde a criança 
vive. Alguma conversa sobre o tempo do saving indo pelo carro, 
outro explica que se não puderem encontrar um pedal-carro, andam ao 
mercado, no entanto outros, que não têm bastante dinheiro para uma 
barra-ônibus, têm que andar.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">I bambini dall'Uganda, dal Cile, dalla Catalogna,
dal Marocco e dall'India parlano di due idee: essendo grasso e 
camminare. I nostri giovanotti "nel sole alla notte" discutono 
che cosa che è mezzi grassi ed i vantaggi di camminare. La 
gente grassa mangia mólto e questa ha conseguenze fisiche: 
malattia, alta pressione, ulcere, ecc. È importante 
imparare come mangiare bene e sano, senza mangiare troppo. I 
bambini da tutti i paesi coinvolgere descrivono questa gente come 
avendo tummies grandi, armi e piedini grassi e guancie chubby. 
Egualmente accennano che smettono di fare determinate attività 
fisiche come guida della bicicletta perché ottengono stanco 
rapidamente e non ritengono abbastanza adatti. L'idea di 
camminare solleva molte questioni, compreso l'idea di trasporto; 
e le opinioni espresse dipendono molto dallo sviluppo economico 
del paese in cui il bambino vive. Alcuni parlano del tempo di 
saving andando in automobile, altri spiegano che se non possono 
trovare un pedale-automobile, camminano al mercato, ma altri, che non 
abbiano abbastanza soldi per un bus, devono camminare.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Τα παιδιά από την Ουγκάντα, τη Χιλή, την Καταλωνία, 
το Μαρόκο και την Ινδία μιλούν για δύο ιδέες: όντας παχύς
και περπατώντας. Οι νεαροί μας "στον ήλιο τη νύχτα" 
συζητούν τι που είναι παχιά μέσα, και τα πλεονεκτήματα. Οι 
παχιοί άνθρωποι τρώνε πολύ και αυτό έχει τις φυσικές 
συνέπειες: ασθένεια, υψηλή πίεση, έλκη, κ.λπ.... 
Είναι σημαντικό να μαθευτεί πώς να φάει καλά και 
εποικοδομητικά, χωρίς υπερκατανάλωση τροφής. Τα παιδιά από
όλες τις χώρες σχετικές περιγράφουν αυτούς τους ανθρώπους όπως 
έχοντας τα μεγάλα tummies, τα παχιά όπλα και τα πόδια, και τα 
chubby μάγουλα. Επίσης αναφέρουν ότι σταματούν 
ορισμένες σωματικές δραστηριότητες όπως η οδήγηση ενός 
ποδηλάτου επειδή παίρνουν κουρασμένοι γρήγορα και δεν 
αισθάνονται αρκετά κατάλληλοι. Η ιδέα του περπατήματος 
δημιουργεί πολλά ερωτήματα, συμπεριλαμβανομένης της ιδέας της 
μεταφοράς  και οι απόψεις που εκφράζονται παιδί εξαρτώνται 
πάρα πολύ από την οικονομική ανάπτυξη της χώρας όπου το ζει. 
Κάποια συζήτηση για το χρόνο αποταμίευσης με τη μετάβαση με
το αυτοκίνητο, άλλα εξηγεί ότι εάν δεν μπορούν να βρούν ένα 
πεντάλι-αυτοκίνητο, περπατούν στην αγορά, και όμως άλλες, που 
δεν έχουν αρκετά χρήματα για έναν διάδρομο, να πρέπει να 
περπατήσουν.</string>
          </description>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">audio-visuelles Material</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">ökonomische Betriebsmittel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Nahrung</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">Gesundheit Ausbildung</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-de">körperliche Entwicklung</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">matériel audiovisuel</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">ressources économiques</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">nourriture</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">éducation sanitaire</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-fr">développement physique</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">material audiovisual</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">recursos econômicos</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">alimento</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">instrução de saúde</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-pt">desenvolvimento físico</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">materiale audiovisivo</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">risorse economiche</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">alimento</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">educazione sanitaria</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-it">sviluppo fisico</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">οπτικοακουστικό υλικό</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">οικονομικά στοιχεία συμπεριφοράς</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">τρόφιμα</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">υγειονομική αγωγή</string>
          </keyword>
          <keyword>
            <string language="x-mt-el">φυσική ανάπτυξη</string>
          </keyword>
        </general>
        <lifeCycle>
          <status>
            <source>statusValues</source>
            <value>final</value>
          </status>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:Edu3
N:Edu3
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Edu3
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2010-04-25</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:Edu3
N:Edu3
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2004-01-01</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <identifier>
            <catalog>oai</catalog>
            <entry>oai:merli.xtec.cat:merli/159</entry>
          </identifier>
          <identifier>
            <catalog>MERLI</catalog>
            <entry>merli/159</entry>
          </identifier>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>creator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jpanzano
N:jpanzano
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-10-31</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jpanzano
N:jpanzano
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2004-01-01</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jcrayfor
N:jcrayfor
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-09-21</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>validator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
FN:jcrayfor
N:jcrayfor
EMAIL;TYPE=INTERNET:
ORG:Departament d'Educació
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2008-09-21</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <language>ca</language>
          <contribute>
            <entity>BEGIN:VCARD
FN:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
N:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
ORG:Xarxa Telematica Educativa de Catalunya
VERSION:3.0
END:VCARD</entity>
            <role>
              <value>provider</value>
              <source>ASPECTv1.0</source>
            </role>
            <date>
              <dateTime>2010-04-25T21:41:43.30Z</dateTime>
            </date>
          </contribute>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>web page</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>parent</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>teacher</value>
          </intendedEndUserRole>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>other</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="ca">6-12</string>
          </typicalAgeRange>
          <difficulty>
            <source>difficultyValues</source>
            <value>very easy</value>
          </difficulty>
          <typicalLearningTime>
            <duration>PT0H14M0S</duration>
          </typicalLearningTime>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="ca">La informació i els continguts que es difonen en el portal són de la Generalitat de Catalunya, de la CCMA i dels seus autors i tenen la consideració d'obres protegides de conformitat amb les disposicions del Reial Decret 1/1996, del 12 d'abril, pel qual s'aprova el text refós de la Llei de Propietat Intel·lectual, i resulten igualment d'aplicació els tractats internacionals subscrits en aquest camp. Només està autoritzat l'ús de la informació amb finalitats docents o per a ús personal, per tant, queda prohibida la comercialització o qualsevol altra activitat amb una finalitat o ús públic que es pugui realitzar amb continguts de la pàgina.</string>
            <string language="x-t-cc">Edu3</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>educational objective</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="ca">DUC</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>2293</id>
              <entry>
                <string language="ca">Medi social</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>2307</id>
              <entry>
                <string language="ca">Medi econòmic</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
          <description>
            <string language="ca">Continguts relacionats del currículum</string>
            <string language="en">Related curriculum contents</string>
            <string language="es">Contenidos relacionados del currículum</string>
          </description>
        </classification>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>119</id>
              <entry>
                <string language="ca">material audiovisual</string>
                <string language="en">audiovisual material</string>
                <string language="es">material audiovisual</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>382</id>
              <entry>
                <string language="ca">recursos econòmics</string>
                <string language="en">economic resources</string>
                <string language="es">recursos económicos</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>501</id>
              <entry>
                <string language="ca">aliment</string>
                <string language="en">food</string>
                <string language="es">alimento</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>583</id>
              <entry>
                <string language="ca">educació per a la salut</string>
                <string language="en">health education</string>
                <string language="es">educación para la salud</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>972</id>
              <entry>
                <string language="ca">desenvolupament físic</string>
                <string language="en">physical development</string>
                <string language="es">desarrollo físico</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
          <description>
            <string language="ca">Termes relacionats del tesaurus</string>
            <string language="en">Related thesaurus terms</string>
            <string language="es">Términos relacionados del tesauro</string>
          </description>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>MERLI</catalog>
      <entry>merli/159</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <parameter>
      <vocabularyID>MIME</vocabularyID>
      <value>text/html</value>
    </parameter>
    <item>
      <location>
        <uri>http://www.edu3.cat/Edu3tv/Fitxa?p_id=717</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
