<expression xsi:schemaLocation="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0 http://fire.eun.org/lode/imslorsltitm_v1p0.xsd" xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imslorsltitm_v1p0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <identifier>
    <catalog>hdl</catalog>
    <entry>10494/82484</entry>
  </identifier>
  <identifier>
    <catalog>expression-cmr-id</catalog>
    <entry>82484</entry>
  </identifier>
  <description>
    <facet>
      <vocabularyID>LRE.expressionDescriptionFacetValues</vocabularyID>
      <value>main</value>
    </facet>
    <metadata>
      <schema>http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM</schema>
      <lom xsi:schemaLocation="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM http://ltsc.ieee.org/xsd/lomv1.0/lomLoose.xsd" xmlns="http://ltsc.ieee.org/xsd/LOM">
        <general>
          <identifier>
            <catalog>eln:demoportal</catalog>
            <entry>1535</entry>
          </identifier>
          <title>
            <string language="fi">BurgerWriter</string>
            <string language="en">BurgerWriter</string>
            <string language="x-mt-de">BurgerWriter</string>
            <string language="x-mt-fr">BurgerWriter</string>
            <string language="x-mt-pt">BurgerWriter</string>
            <string language="x-mt-it">BurgerWriter</string>
            <string language="x-mt-el">BurgerWriter</string>
            <string language="x-mt-es">BurgerWriter</string>
          </title>
          <language>fi</language>
          <description>
            <string language="fi">Tämän aihion tavoitteena on tuoda kielioppiharjoituksiin pelimäisiä piirteitä. Kielen alkeiden opetukseen sisältyy runsaasti yksinkertaisia rakenteita. Tyypillistä näille rakenteille on, että oppijan tulisi yltää niissä automatisoituneisiin suorituksiin. Näin ollen pelimäiset harjoitusmuodot ovat niihin varsin sopivia. 
Oppilaan tehtävänä on rakentaa kielioppisääntöjen mukaisia ilmaisuja valitsemalla ison kerroshampurilaiskuvion eri kerroksissta oikeassa järjestyksessä aina yksi sana tai fraasi. Lisäksi lauseiden tulee liittyä ruudulla näkyvään pieneen kuvaan, joka vaihtuu tehtävän mukaan. Jos rakenne on oikea, oppilas kuulee sen puhuttuna heti, kun ohjelma on todennut sen oikeaksi. Oikeasta vastauksesta oppilas saa palkkioksi palauteriviin pienen hampurilaisen. Näiden pikkuhampurilaisten määrästä voi nähdä kulloisenkin pistemäärän.</string>
            <string language="en">This exercise teaches grammar by the means of a game. There are a lot of simple structures when learning the basics of a language. The task is to build phrases according to grammatical rules by choosing layers in the rights order from a huge hamburger. In addition, the sentences must be linked to a small picture that changes after every task. If the structure is correct the student will hear a spoken version of it as soon as the programme has found it to be correct. If the answer is correct, the student will get a small hamburger as a price in the feedback line.</string>
          </description>
          <structure>
            <source>structureValues</source>
            <value>atomic</value>
          </structure>
          <description>
            <string language="x-mt-de">Diese Übung unterrichtet Grammatik mit den 
Mitteln eines Spiels. Es gibt eine Menge einfache Strukturen, 
wenn man die Grundlagen einer Sprache erlernt. Die Aufgabe ist, 
Phrasen entsprechend grammatischen Richtlinien aufzubauen, indem sie 
Schichten in der Rechtordnung von einem sehr großen Hamburger wählt.
Zusätzlich müssen die Programmsätze mit einer kleinen 
Abbildung gebunden werden, die nach jeder Aufgabe ändert. Wenn 
die Struktur korrekt ist, hört der Kursteilnehmer eine gesprochene 
Version von ihr, sobald das Programm sie gefunden hat, um korrekt zu 
sein. Wenn die Antwort korrekt ist, erhält der Kursteilnehmer 
einen kleinen Hamburger als Preis in der Feedbackzeile.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-fr">Cet exercice enseigne la grammaire par les moyens 
d'un jeu. Il y a beaucoup de structures simples en apprenant les
fondations d'un langage. Le charger doit établir des 
expressions selon des règles grammaticales en choisissant des couches
dans la commande de droites d'un hamburger énorme. En outre, 
les phrases doivent être jointes à une petite image qui change 
après chaque chargent. Si la structure est correcte 
l'étudiant entendra une version parlée d'elle dès que le programme 
la trouvera pour être correct. Si la réponse est correcte, 
l'étudiant obtiendra un petit hamburger comme prix dans la ligne de 
feedback.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-pt">Este exercício ensina a gramática pelos meios de
um jogo. Há uns muitos de estruturas simples ao aprender os 
princípios de uma língua. A tarefa é construir frases de 
acordo com réguas gramaticais escolhendo camadas na ordem das 
direitas de um hamburger enorme. Além, as sentenças devem ser 
ligadas a um retrato pequeno que mude após cada tarefa. Se a 
estrutura estiver correta o estudante ouvirá uma versão falada dela 
assim que o programa a encontrar para estar correto. Se a 
resposta estiver correta, o estudante começará um hamburger pequeno 
como um preço na linha do feedback.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-it">Questa esercitazione insegna la grammatica 
attraverso i mezzi di gioco. Ci sono strutture semplici 
molto quando impara i principi fondamentali di un linguaggio. 
L'operazione è di sviluppare le frasi secondo le regole 
grammaticali scegliendo gli strati nell'ordine di diritti da un 
hamburger enorme. In più, le frasi devono essere collegate ad 
una piccola immagine che cambia dopo ogni operazione. Se la 
struttura è corretta l'allievo gli sentirà una versione parlata non 
appena il programma la ha trovata per essere corretto. Se la 
risposta è corretta, l'allievo otterrà un piccolo hamburger come 
prezzo nella riga di risposte.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-el">Αυτή η άσκηση διδάσκει τη γραμματική με τα μέσα ενός
παιχνιδιού. Υπάρχουν πολλές απλές δομές κατά τον εκμάθηση
των βασικών μιας γλώσσας. Η στοιχειώδης εργασία είναι να 
χτιστούν οι φράσεις σύμφωνα με τους γραμματικούς κανόνες με την 
επιλογή των στρωμάτων στην κατάταξη δικαιωμάτων από ένα 
τεράστιο χάμπουργκερ. Επιπλέον, οι προτάσεις πρέπει να 
συνδεθούν με μια μικρή εικόνα που αλλάζει μετά από κάθε 
στοιχειώδη εργασία. Εάν η δομή είναι σωστή ο σπουδαστής 
θα ακούσει μια προφορική έκδοση από την μόλις το βρεί το 
πρόγραμμα για να είναι σωστό. Εάν η απάντηση είναι σωστή,
ο σπουδαστής θα πάρει ένα μικρό χάμπουργκερ ως τιμή στη γραμμή 
ανατροφοδότησης.</string>
          </description>
          <description>
            <string language="x-mt-es">Este ejercicio enseña la gramática por los 
medios de un juego. Hay muchos de estructuras simples al 
aprender los fundamentos de un lenguaje. La tarea es construir 
frases según reglas gramaticales eligiendo capas en la orden de las 
derechas de una hamburguesa enorme. Además, las sentencias se 
deben conectar a un cuadro pequeño que cambie después de cada tarea.
Si la estructura está correcta el estudiante oirá una versión
hablada de ella tan pronto como el programa la haya encontrado para 
estar correcto. Si la respuesta está correcta, el estudiante 
conseguirá una hamburguesa pequeña como precio en la línea del 
feedback.</string>
          </description>
        </general>
        <lifeCycle>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>author</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
N:;National Board of Education, Finland
FN:National Board of Education, Finland
ORG:National Board of Education, Finland
END:VCARD</entity>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>roleValues</source>
              <value>publisher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
N:;National Board of Education, Finland
FN:National Board of Education, Finland
ORG:National Board of Education, Finland
END:VCARD</entity>
          </contribute>
        </lifeCycle>
        <metaMetadata>
          <metadataSchema>LREv4.0</metadataSchema>
          <identifier>
            <catalog>eun</catalog>
            <entry>1535</entry>
          </identifier>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>creator</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
N:Juho;Helminen;;;
FN:Helminen Juho
ORG:
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2003-12-29</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>provider</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
N:;European Schoolnet
FN:European Schoolnet
ORG:European Schoolnet
END:VCARD</entity>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>enricher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
N:Byholm;Tea;;;
FN:Tea Byholm
ORG:
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2007-10-11</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <contribute>
            <role>
              <source>LRE.roleMetaValues</source>
              <value>enricher</value>
            </role>
            <entity>BEGIN:VCARD
VERSION:3.0
N:Byholm;Tea;;;
FN:Tea Byholm
ORG:
END:VCARD</entity>
            <date>
              <dateTime>2007-10-11</dateTime>
            </date>
          </contribute>
          <language>fi</language>
        </metaMetadata>
        <educational>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>drill and practice</value>
          </learningResourceType>
          <learningResourceType>
            <source>LRE.learningResourceTypeValues</source>
            <value>application</value>
          </learningResourceType>
          <intendedEndUserRole>
            <source>LRE.intendedEndUserRoleValues</source>
            <value>learner</value>
          </intendedEndUserRole>
          <context>
            <source>LRE.contextValues</source>
            <value>compulsory education</value>
          </context>
          <typicalAgeRange>
            <string language="x-t-lre">9-13</string>
            <string language="fi">9-13</string>
          </typicalAgeRange>
          <description>
            <string language="fi">Englannin kielen perusrakenteiden harjoittelu</string>
            <string language="en">Practising the basic structures of English</string>
          </description>
        </educational>
        <rights>
          <cost>
            <source>costValues</source>
            <value>no</value>
          </cost>
          <copyrightAndOtherRestrictions>
            <source>copyrightAndOtherRestrictionsValues</source>
            <value>yes</value>
          </copyrightAndOtherRestrictions>
          <description>
            <string language="x-t-cc">&lt;rdf:RDF xmlns="http://web.resource.org/cc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"&gt;&lt;Work rdf:about=""&gt;&lt;license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/" /&gt;&lt;/Work&gt;&lt;License rdf:about="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/"&gt;&lt;requires rdf:resource="http://web.resource.org/cc/Attribution" /&gt;&lt;permits rdf:resource="http://web.resource.org/cc/Reproduction" /&gt;&lt;permits rdf:resource="http://web.resource.org/cc/Distribution" /&gt;&lt;requires rdf:resource="http://web.resource.org/cc/Notice" /&gt;&lt;/License&gt;&lt;/rdf:RDF&gt;</string>
          </description>
        </rights>
        <classification>
          <purpose>
            <source>purposeValues</source>
            <value>discipline</value>
          </purpose>
          <taxonPath>
            <source>
              <string language="x-none">LRE-0001</string>
            </source>
            <taxon>
              <id>427</id>
              <entry>
                <string language="fi">englannin kieli</string>
                <string language="en">English language</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>711</id>
              <entry>
                <string language="fi">kielet</string>
                <string language="en">languages</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>710</id>
              <entry>
                <string language="fi">kielten opetus</string>
                <string language="en">language teaching</string>
              </entry>
            </taxon>
            <taxon>
              <id>718</id>
              <entry>
                <string language="fi">oppiminen</string>
                <string language="en">learning</string>
              </entry>
            </taxon>
          </taxonPath>
        </classification>
      </lom>
    </metadata>
  </description>
  <manifestation>
    <identifier>
      <catalog>manifestation-cmr-id</catalog>
      <entry>82484</entry>
    </identifier>
    <name>
      <vocabularyID>LRE.manifestationNameValues</vocabularyID>
      <value>experience</value>
    </name>
    <parameter>
      <vocabularyID>MIME</vocabularyID>
      <value>image/bmp</value>
    </parameter>
    <item>
      <location>
        <uri>http://resources.eun.org/demoportal/burger_writer_fi.zip</uri>
      </location>
    </item>
  </manifestation>
</expression>
